[{"id":1,"uid":48653556,"slug":"mini-bal-folk_575","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/mini-bal-folk_575","title":"Mini bal folk","description":"Premi\u00e8re partie initiation, puis boeuf","longDescription":"L\u2019association Folk en boeuf vous propose de venir danser au gymnase du charmois \u00e0 Vandoeuvre les Nancy.\n\nEn premi\u00e8re partie apprentissage de la piternelle et du menuet de la cha\u00eene.\n\nLes musiciens sont les bienvenus. Entr\u00e9e gratuite. Venez nombreux.\n\nPour plus d\u2019informations n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter le site internet [http:\/\/folkenboeuf.jimdo.com\/pr%C3%A9sentation\/](http:\/\/folkenboeuf.jimdo.com\/pr%C3%A9sentation\/) ou retrouvez nous sur Facebook : [https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Boeuf-au-bar-Folk-en-boeuf\/422247637865133?fref=ts\u201d](https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Boeuf-au-bar-Folk-en-boeuf\/422247637865133?fref=ts\u201d)","html":"<p>L\u2019association Folk en boeuf vous propose de venir danser au gymnase du charmois \u00e0 Vandoeuvre les Nancy.<\/p>\n<p>En premi\u00e8re partie apprentissage de la piternelle et du menuet de la cha\u00eene.<\/p>\n<p>Les musiciens sont les bienvenus. Entr\u00e9e gratuite. Venez nombreux.<\/p>\n<p>Pour plus d\u2019informations n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter le site internet <a href=\"http:\/\/folkenboeuf.jimdo.com\/pr%C3%A9sentation\/\" class=\"url\" target=\"_blank\">http:\/\/folkenboeuf.jimdo.com\/pr%C3%A9sentation\/<\/a> ou retrouvez nous sur Facebook : <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Boeuf-au-bar-Folk-en-boeuf\/422247637865133?fref=ts\u201d\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Boeuf-au-bar-Folk-en-boeuf\/422247637865133?fref=ts\" class=\"url\" target=\"_blank\">https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Boeuf-au-bar-Folk-en-boeuf\/422247637865133?fref=ts<\/a>\u201d<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_mini-bal-folk_575_294916.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_mini-bal-folk_575_294916.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_mini-bal-folk_575_294916.jpg"},{"id":2,"uid":16090497,"slug":"stage-de-vielle-a-roue","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/stage-de-vielle-a-roue","title":"Stage de vielle \u00e0 roue","description":"avec Gr\u00e9gory Jolivet","longDescription":"**7h de stage avec Gregory Jolivet**,\u00a0un touche \u00e0 tout de la musique qui n'aime pas s'enfermer dans un style, \u00e7a ne se refuse pas !\n\nS'il\u00a0joue\u00a0en virtuose les musiques traditionnelles auxquelles la vielle est g\u00e9n\u00e9ralement associ\u00e9e, il s'en \u00e9mancipe aussi\u00a0depuis longtemps d\u00e9j\u00e0.\n\nDans cet atelier, il propose de travailler sur des m\u00e9lodies du Centre-France et d\u2019Angleterre. Un programme global technique sera vu au cours des morceaux : dissociation rythmique autour du\u00a0groove \u00e0 danser, expression de jeu de main droite (ornementation, trille, vibrato, piquotage,\u00a0contrechant), travail sur le son, l\u2019interpr\u00e9tation des morceaux (Rondeur du son, appui rythmique, jeu\u00a0en duo ou petite formule lors des ateliers), accords sol-do et r\u00e9-sol.\n\nTARIFS :\u00a052\u20ac \/ 42\u20ac*\n\n*adh\u00e9rents Grange Rouge, \u2013 de 26 ans et demandeurs d\u2019emploi\u00a0(justificatif \u00e0 pr\u00e9senter sur place)\n\nT\u00e9l\u00e9chargez le [bulletin d'inscription](http:\/\/www.lagrangerouge.org\/medias\/bulletin_dinscription.pdf) ou inscrivez-vous directement [en ligne](http:\/\/www.lagrangerouge.org\/saison-culturelle\/musiques-danse\/stages,theme-7.htm?archive=&cle_article=1472561090#cle_article_1472561090).","html":"<p><strong>7h de stage avec Gregory Jolivet<\/strong>, un touche \u00e0 tout de la musique qui n&#39;aime pas s&#39;enfermer dans un style, \u00e7a ne se refuse pas !<\/p>\n<p>S&#39;il joue en virtuose les musiques traditionnelles auxquelles la vielle est g\u00e9n\u00e9ralement associ\u00e9e, il s&#39;en \u00e9mancipe aussi depuis longtemps d\u00e9j\u00e0.<\/p>\n<p>Dans cet atelier, il propose de travailler sur des m\u00e9lodies du Centre-France et d\u2019Angleterre. Un programme global technique sera vu au cours des morceaux : dissociation rythmique autour du groove \u00e0 danser, expression de jeu de main droite (ornementation, trille, vibrato, piquotage, contrechant), travail sur le son, l\u2019interpr\u00e9tation des morceaux (Rondeur du son, appui rythmique, jeu en duo ou petite formule lors des ateliers), accords sol-do et r\u00e9-sol.<\/p>\n<p>TARIFS : 52\u20ac \/ 42\u20ac*<\/p>\n<p>*adh\u00e9rents Grange Rouge, \u2013 de 26 ans et demandeurs d\u2019emploi (justificatif \u00e0 pr\u00e9senter sur place)<\/p>\n<p>T\u00e9l\u00e9chargez le <a href=\"http:\/\/www.lagrangerouge.org\/medias\/bulletin_dinscription.pdf\" class=\"url\" target=\"_blank\">bulletin d&#39;inscription<\/a> ou inscrivez-vous directement <a href=\"http:\/\/www.lagrangerouge.org\/saison-culturelle\/musiques-danse\/stages,theme-7.htm?archive=&amp;cle_article=1472561090#cle_article_1472561090\" class=\"url\" target=\"_blank\">en ligne<\/a>.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_stage-de-vielle-a-roue_613594.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_stage-de-vielle-a-roue_613594.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_stage-de-vielle-a-roue_613594.jpg"},{"id":3,"uid":77332620,"slug":"atlantic-square-en-concert_11","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/atlantic-square-en-concert_11","title":"Atlantic Square en concert","description":"Musique irlandaise","longDescription":"Concert organis\u00e9 dans le cadre de Rencontre avec l'Irlande. Le duo interpr\u00e9tera songs, turns and tunes traditionnels irlandais","html":"<p>Concert organis\u00e9 dans le cadre de Rencontre avec l&#39;Irlande. Le duo interpr\u00e9tera songs, turns and tunes traditionnels irlandais<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_atlantic-square-en-concert_11_542201.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_atlantic-square-en-concert_11_542201.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_atlantic-square-en-concert_11_542201.jpg"},{"id":4,"uid":84108776,"slug":"soldat-louis-tour","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/soldat-louis-tour","title":"Soldat Louis Tour","description":"Soldat Louis remet les voiles et vous attend sur chacune de ses escales! En attendant, Soldat et son \u00e9quipage vous accueille sur leur nouveau vaisseau amiral.","longDescription":"Rendez-vous \u00e0 Dieuze en Moselle pour un concert joyeux et festif, avec Soldat Louis, avec en premi\u00e8re partie le groupe celtique mosellan: l'Office du gueux !\n\nLes cyclos randonneurs dieuzois \u00e0 l'origine de cette id\u00e9e folle et organisateurs de ce concert, pr\u00e9parent activement cette soir\u00e9e. Une toute premi\u00e8re pour la salle des f\u00eates de la D\u00e9livrance le\u00a0samedi 29 octobre 2016\u00a0avec en premi\u00e8re partie, un groupe celtique mosellan : l'Office du gueux !","html":"<p>Rendez-vous \u00e0 Dieuze en Moselle pour un concert joyeux et festif, avec Soldat Louis, avec en premi\u00e8re partie le groupe celtique mosellan: l&#39;Office du gueux !<\/p>\n<p>Les cyclos randonneurs dieuzois \u00e0 l&#39;origine de cette id\u00e9e folle et organisateurs de ce concert, pr\u00e9parent activement cette soir\u00e9e. Une toute premi\u00e8re pour la salle des f\u00eates de la D\u00e9livrance le samedi 29 octobre 2016 avec en premi\u00e8re partie, un groupe celtique mosellan : l&#39;Office du gueux !<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_soldat-louis-tour_553332.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_soldat-louis-tour_553332.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_soldat-louis-tour_553332.jpg"},{"id":5,"uid":88218911,"slug":"free-folk-quartet-viendez-voir","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/free-folk-quartet-viendez-voir","title":"Free folk Quartet & Viendez-Voir","description":"Bal Folk","longDescription":"Bal des sorci\u00e8res organis\u00e9 par l'association Fols qui dansent\u00a0\n\navec le groupe \"Viendez Voir\"","html":"<p>Bal des sorci\u00e8res organis\u00e9 par l&#39;association Fols qui dansent <\/p>\n<p>avec le groupe &quot;Viendez Voir&quot;<\/p>\n","image":"","thumbnail":"","originalImage":""},{"id":6,"uid":68665124,"slug":"bal-folk-au-cabaret","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bal-folk-au-cabaret","title":"Bal folk au cabaret","description":"Bal folk et session Irlandaise","longDescription":"Le cabaret l'Iloa (Plateau de Malz\u00e9ville-Lorraine 54) ouvre ses portes au folklore traditionnel populaire ou viennent s'y retrouver danseurs et danseuses ainsi que public visiteur.\n\nDans un cadre somptueux, sc\u00e8ne, sono et lumi\u00e8res pour les musiciens, parquet, espace ad\u00e9quate, bar et restauration rapide pour les danseurs et visiteurs.\n\nPossibilit\u00e9 de jouer pour les musiciens visiteurs int\u00e9ress\u00e9s pendant les pauses du groupe.\n\nEntr\u00e9e gratuite et grand parking.\n\nPlateau de Malz\u00e9ville \u00e0 10mn du centre ville de Nancy - 20 Chemin Strat\u00e9gique, 54130 Dommartemont","html":"<p>Le cabaret l&#39;Iloa (Plateau de Malz\u00e9ville-Lorraine 54) ouvre ses portes au folklore traditionnel populaire ou viennent s&#39;y retrouver danseurs et danseuses ainsi que public visiteur.<\/p>\n<p>Dans un cadre somptueux, sc\u00e8ne, sono et lumi\u00e8res pour les musiciens, parquet, espace ad\u00e9quate, bar et restauration rapide pour les danseurs et visiteurs.<\/p>\n<p>Possibilit\u00e9 de jouer pour les musiciens visiteurs int\u00e9ress\u00e9s pendant les pauses du groupe.<\/p>\n<p>Entr\u00e9e gratuite et grand parking.<\/p>\n<p>Plateau de Malz\u00e9ville \u00e0 10mn du centre ville de Nancy - 20 Chemin Strat\u00e9gique, 54130 Dommartemont<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bal-folk-au-cabaret_475956.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bal-folk-au-cabaret_475956.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_bal-folk-au-cabaret_475956.jpg"},{"id":7,"uid":74610312,"slug":"iascapall","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/iascapall","title":"IASCAPALL","description":"concert bal","longDescription":"vendredi 4 novembre : soir\u00e9e concert irlandais suivie d'une petite partie bal (21 heures, salle polyvalente de Saint R\u00e9my). Dans le cadre de \"rencontre avec l'Irlande\" , organis\u00e9e par la m\u00e9diath\u00e8que d\u00e9partementale des Vosges et les m\u00e9diath\u00e8ques du Pays des Abbayes","html":"<p>vendredi 4 novembre : soir\u00e9e concert irlandais suivie d&#39;une petite partie bal (21 heures, salle polyvalente de Saint R\u00e9my). Dans le cadre de &quot;rencontre avec l&#39;Irlande&quot; , organis\u00e9e par la m\u00e9diath\u00e8que d\u00e9partementale des Vosges et les m\u00e9diath\u00e8ques du Pays des Abbayes<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_iascapall_109007.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_iascapall_109007.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_iascapall_109007.jpg"},{"id":8,"uid":24800118,"slug":"shillelagh-et-un-deux-trad","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/shillelagh-et-un-deux-trad","title":"SHILLELAGH et UN DEUX TRAD","description":"Les Flandres s'invitent \u00e0 Mirecourt pour une soir\u00e9e inoubliable","longDescription":"L'association \"Un, Deux, Tr...Ad\" organise son bal annuel !! Mais cette ann\u00e9e nous accueillons un groupe des FLANDRES.\n\nPour pouvoir vous amuser sur les danses sp\u00e9cifiques venez au stage qui aura lieu avant le bal de 15h30 \u00e0 18h30 pour un **tarif de 15 \u20ac**\n\nCe stage sera suivi d'une AUBERGE ESPAGNOLE (chacun am\u00e8ne son pique-nique et on partage) pour laisser place au bal \u00e0 partir de 21H **au tarif de 10 \u20ac** o\u00f9 vous pourrez voir le groupe Un deux tr...ad et Shillelagh qui nous feront danser jusqu'au petit matin :-)","html":"<p>L&#39;association &quot;Un, Deux, Tr...Ad&quot; organise son bal annuel !! Mais cette ann\u00e9e nous accueillons un groupe des FLANDRES.<\/p>\n<p>Pour pouvoir vous amuser sur les danses sp\u00e9cifiques venez au stage qui aura lieu avant le bal de 15h30 \u00e0 18h30 pour un <strong>tarif de 15 \u20ac<\/strong><\/p>\n<p>Ce stage sera suivi d&#39;une AUBERGE ESPAGNOLE (chacun am\u00e8ne son pique-nique et on partage) pour laisser place au bal \u00e0 partir de 21H <strong>au tarif de 10 \u20ac<\/strong> o\u00f9 vous pourrez voir le groupe Un deux tr...ad et Shillelagh qui nous feront danser jusqu&#39;au petit matin :-)<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_shillelagh-et-un-deux-trad_817138.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_shillelagh-et-un-deux-trad_817138.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_shillelagh-et-un-deux-trad_817138.jpg"},{"id":9,"uid":69737753,"slug":"saint-a-folk","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/saint-a-folk","title":"Saint A Folk","description":"Festival Saint A Folk","longDescription":"Comme chaque ann\u00e9e Rh\u00e9sus Positif organise son festival.\nCette ann\u00e9e Elixir, Al\u00e9rions, Lunes \u00e0 tics, Quetschekachde et Rh\u00e9sus Positif. \nPetite restauration et buvette sur place. L'entr\u00e9e 10\u20ac.","html":"<p>Comme chaque ann\u00e9e Rh\u00e9sus Positif organise son festival.\nCette ann\u00e9e Elixir, Al\u00e9rions, Lunes \u00e0 tics, Quetschekachde et Rh\u00e9sus Positif. \nPetite restauration et buvette sur place. L&#39;entr\u00e9e 10\u20ac.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_saint-a-folk_789996.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_saint-a-folk_789996.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_saint-a-folk_789996.jpg"},{"id":10,"uid":9407660,"slug":"bal-folk_454","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bal-folk_454","title":"Bal Folk","description":"Bal folk","longDescription":"\u00a0Bal Folk avec **LES PAPIS ESSOUFFLES** et **Gel\u00e9e de Groseilles**","html":"<p> Bal Folk avec <strong>LES PAPIS ESSOUFFLES<\/strong> et <strong>Gel\u00e9e de Groseilles<\/strong><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bal-folk_454_351933.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bal-folk_454_351933.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_bal-folk_454_351933.jpg"},{"id":11,"uid":85683721,"slug":"bal-folk-les-restes-d-idyll","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bal-folk-les-restes-d-idyll","title":"BAL FOLK Les restes d'IDYLL","description":"Bal folk de l'atelier de la Mortagne","longDescription":"","html":"","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bal-folk-les-restes-d-idyll_253668.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bal-folk-les-restes-d-idyll_253668.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_bal-folk-les-restes-d-idyll_253668.jpg"},{"id":12,"uid":7124137,"slug":"stage-de-danses-de-serbie","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/stage-de-danses-de-serbie","title":"Stage de danses de Serbie","description":"R\u00e9pertoire de danses des diff\u00e9rentes r\u00e9gions de Serbie","longDescription":"L'association SLOGA, en collaboration avec la MJC Etoile, a la plaisir de vous inviter \u00e0 un stage de danses des diff\u00e9rentes r\u00e9gions de Serbie. Ce stage sera anim\u00e9 par Radisa RADOVANOVIC,\u00a0 chor\u00e9graphe de l\u2019ensemble Svetozar Markovic de KRAGUJEVAC\u00a0 Il sera accompagn\u00e9 \u00e0 l\u2019accord\u00e9on par Zoran ISAJLOVIC , chef de l\u2019orchestre Abrasevic de KRAGUJEVAC\n\nLieu : Salle de danse du Parc des Sports - rue Gembloux \u00e0 54500 Vandoeuvre les Nancy. Pr\u00e9voir des chaussures pour la salle et une ceinture\n\nHoraire : samedi de 14h \u00e0 19 h (Accueil \u00e0 13h45) et dimanche de 9h \u00e0 13 h\n\nRenseignements pour inscription : sloga@free.fr - 06 09 91 06 02","html":"<p>L&#39;association SLOGA, en collaboration avec la MJC Etoile, a la plaisir de vous inviter \u00e0 un stage de danses des diff\u00e9rentes r\u00e9gions de Serbie. Ce stage sera anim\u00e9 par Radisa RADOVANOVIC,  chor\u00e9graphe de l\u2019ensemble Svetozar Markovic de KRAGUJEVAC  Il sera accompagn\u00e9 \u00e0 l\u2019accord\u00e9on par Zoran ISAJLOVIC , chef de l\u2019orchestre Abrasevic de KRAGUJEVAC<\/p>\n<p>Lieu : Salle de danse du Parc des Sports - rue Gembloux \u00e0 54500 Vandoeuvre les Nancy. Pr\u00e9voir des chaussures pour la salle et une ceinture<\/p>\n<p>Horaire : samedi de 14h \u00e0 19 h (Accueil \u00e0 13h45) et dimanche de 9h \u00e0 13 h<\/p>\n<p>Renseignements pour inscription : <a href=\"mailto:sloga@free.fr\" class=\"url\" target=\"_blank\">sloga@free.fr<\/a> - 06 09 91 06 02<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_stage-de-danses-de-serbie_158765.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_stage-de-danses-de-serbie_158765.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_stage-de-danses-de-serbie_158765.jpg"},{"id":13,"uid":75844321,"slug":"13-nuit-du-folk-au-grand-kursaal-a-besancon-avec-mousska-trio-big-jeans-et-duo-expire","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/13-nuit-du-folk-au-grand-kursaal-a-besancon-avec-mousska-trio-big-jeans-et-duo-expire","title":"13\u00b0 Nuit du Folk au Grand Kursaal \u00e0 Besan\u00e7on avec Mousska Trio, Big Jeans et Duo Expire","description":"Grand Bal Folk avec trois bons groupes, stage de danse folk \"d\u00e9butants\" anim\u00e9 par Jean-Louis Pharizat de 14 \u00e0 18h","longDescription":"13\u00e8me Nuit du Folk avec le Trio Moussaka, Big Jeans et le Duo Expire\n\nUn stage de danses folk \"d\u00e9butants\" avec Jean-Louis Pharizat vous permettra l'apr\u00e8s-midi de vous pr\u00e9parer \u00e0 vous \u00e9clater d\u00e8s le soir ! Vous en trouverez le d\u00e9pliant comprenant le bulletin d'inscription \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger ci-dessous\n\n\u25ba LE STAGE\n\nAnimateur de danse, Jean-Louis Pharizat anime tout l'apr\u00e8s-midi un stage de danses d\u00e9butants. Bourr\u00e9es, polkas, scottishs, rondeaux, valses, mazurkas, cercles circassiens, chapelloises, danses bretonnes, vous pourrez pratiquer toutes ces danses dans une approche \"pour les nuls\", c'est-\u00e0-dire en acqu\u00e9rant rapidement des astuces, des rep\u00e8res, pour pouvoir pratiquer d\u00e8s le bal du soir !! \u2008\n\n\u25ba LE BAL\n\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u25a0\n\nLe bal d\u00e9bute avec Trio Moussaka : Flavien DI CINTIO (accord\u00e9on diatonique), Vincent FISSON (guitare), et Nicolas C\u00d4ME (clarinettiste, tromboniste, saxophoniste)\n\nA voir sur :\n\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9reaqCW1S3k\n\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u25a0\n\nIl se poursuit avec Big Jeans : Vincent FISSON (guitare), C\u00e9dric MARTIN (accord\u00e9on diatonique), Simon PIERRE (violon)\n\nA voir sur :\n\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=T1cm-rBIyYU\n\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u25a0\n\nNous continuerons la soir\u00e9e avec le Duo Expire. C\u00e9dric Martin et Flavien Di Cintio nous feront danser jusqu'\u00e0 2 heures du matin.\n\nA voir sur :\n\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=KDxa7WNwyu8","html":"<p>13\u00e8me Nuit du Folk avec le Trio Moussaka, Big Jeans et le Duo Expire<\/p>\n<p>Un stage de danses folk &quot;d\u00e9butants&quot; avec Jean-Louis Pharizat vous permettra l&#39;apr\u00e8s-midi de vous pr\u00e9parer \u00e0 vous \u00e9clater d\u00e8s le soir ! Vous en trouverez le d\u00e9pliant comprenant le bulletin d&#39;inscription \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger ci-dessous<\/p>\n<p>\u25ba LE STAGE<\/p>\n<p>Animateur de danse, Jean-Louis Pharizat anime tout l&#39;apr\u00e8s-midi un stage de danses d\u00e9butants. Bourr\u00e9es, polkas, scottishs, rondeaux, valses, mazurkas, cercles circassiens, chapelloises, danses bretonnes, vous pourrez pratiquer toutes ces danses dans une approche &quot;pour les nuls&quot;, c&#39;est-\u00e0-dire en acqu\u00e9rant rapidement des astuces, des rep\u00e8res, pour pouvoir pratiquer d\u00e8s le bal du soir !! \u2008<\/p>\n<p>\u25ba LE BAL<\/p>\n<pre><code>\u25a0\n<\/code><\/pre><p>Le bal d\u00e9bute avec Trio Moussaka : Flavien DI CINTIO (accord\u00e9on diatonique), Vincent FISSON (guitare), et Nicolas C\u00d4ME (clarinettiste, tromboniste, saxophoniste)<\/p>\n<p>A voir sur :<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9reaqCW1S3k\" class=\"url\" target=\"_blank\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9reaqCW1S3k<\/a><\/p>\n<pre><code>\u25a0\n<\/code><\/pre><p>Il se poursuit avec Big Jeans : Vincent FISSON (guitare), C\u00e9dric MARTIN (accord\u00e9on diatonique), Simon PIERRE (violon)<\/p>\n<p>A voir sur :<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=T1cm-rBIyYU\" class=\"url\" target=\"_blank\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=T1cm-rBIyYU<\/a><\/p>\n<pre><code>\u25a0\n<\/code><\/pre><p>Nous continuerons la soir\u00e9e avec le Duo Expire. C\u00e9dric Martin et Flavien Di Cintio nous feront danser jusqu&#39;\u00e0 2 heures du matin.<\/p>\n<p>A voir sur :<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=KDxa7WNwyu8\" class=\"url\" target=\"_blank\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=KDxa7WNwyu8<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_13-nuit-du-folk-au-grand-kursaal-a-besancon-avec-mousska-trio-big-jeans-et-duo-expire_8424.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_13-nuit-du-folk-au-grand-kursaal-a-besancon-avec-mousska-trio-big-jeans-et-duo-expire_8424.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_13-nuit-du-folk-au-grand-kursaal-a-besancon-avec-mousska-trio-big-jeans-et-duo-expire_8424.jpg"},{"id":14,"uid":64481745,"slug":"grand-bal-folk-de-l-ecole","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/grand-bal-folk-de-l-ecole","title":"Grand Bal Folk de l'Ecole","description":"Grand Bal folk \u00e0 Gerstheim \u00e0 partir de 20h ","longDescription":"**Grand Bal Folk de l'Ecole**\n\nSalle des f\u00eates de Gerstheim (67150)\n\n3 groupes: **Perch\u00e9 Poilus \/ DRY \/ Berny Trad School**\n\n20h: Initiation\n\n21h: Grand Bal Folk\n\nPetite restauration (knacks, cr\u00eapes, g\u00e2teaux) + buvette\n\nLes b\u00e9n\u00e9fices serviront pour financer la classe de d\u00e9couverte des 29 CM2 de Annie Schoenfelder\n\nhttp:\/\/bernytradschool.org\/\n\nhttp:\/\/www.perchepoilus.com\/\n\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P8Qxi8yQgoU&feature=youtu.be\n\nVenez nombreux, beau parquet et pleins de danses...\n\nContact: 03 88 98 37 06","html":"<p><strong>Grand Bal Folk de l&#39;Ecole<\/strong><\/p>\n<p>Salle des f\u00eates de Gerstheim (67150)<\/p>\n<p>3 groupes: <strong>Perch\u00e9 Poilus \/ DRY \/ Berny Trad School<\/strong><\/p>\n<p>20h: Initiation<\/p>\n<p>21h: Grand Bal Folk<\/p>\n<p>Petite restauration (knacks, cr\u00eapes, g\u00e2teaux) + buvette<\/p>\n<p>Les b\u00e9n\u00e9fices serviront pour financer la classe de d\u00e9couverte des 29 CM2 de Annie Schoenfelder<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/bernytradschool.org\/\" class=\"url\" target=\"_blank\">http:\/\/bernytradschool.org\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.perchepoilus.com\/\" class=\"url\" target=\"_blank\">http:\/\/www.perchepoilus.com\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P8Qxi8yQgoU&amp;feature=youtu.be\" class=\"url\" target=\"_blank\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P8Qxi8yQgoU&amp;feature=youtu.be<\/a><\/p>\n<p>Venez nombreux, beau parquet et pleins de danses...<\/p>\n<p>Contact: 03 88 98 37 06<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_grand-bal-folk-de-l-ecole_737902.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_grand-bal-folk-de-l-ecole_737902.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_grand-bal-folk-de-l-ecole_737902.jpg"},{"id":15,"uid":94658320,"slug":"free-folk-quartet_302","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/free-folk-quartet_302","title":"Free Folk Quartet","description":"Bal Folk","longDescription":"Bal Folk organis\u00e9 par l'Atelier Folk de Blainville","html":"<p>Bal Folk organis\u00e9 par l&#39;Atelier Folk de Blainville<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_free-folk-quartet_302_422739.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_free-folk-quartet_302_422739.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_free-folk-quartet_302_422739.jpg"},{"id":16,"uid":4733164,"slug":"concert-culs-trempes-broken-arrow","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/concert-culs-trempes-broken-arrow","title":"Concert Culs Tremp\u00e9s + Broken Arrow","description":"Soir\u00e9e concerts folks pour f\u00eater le nouveau Beaujolais","longDescription":"A l'occasion du Beaujolais nouveau, l'association \"Aux Actes Citoyens\" vous propose une soir\u00e9e originale. Pour 16\u20ac, vous aurez un billet de\u0301tachable en 3 parties, qui vous donnera droit a\u0300 la soire\u0301e-chansons, a\u0300 une assiette de charcuterie puis a\u0300 une assiette de fromage. Vous pourrez bien \u00e9videmment acheter au verre ou a\u0300 la bouteille du Beaujolais Nouveau... et nous en dire des nouvelles ! A\u0300 consommer, contrairement aux concerts, avec mode\u0301ration bien s\u00fbr ; ) R\u00e9servez d\u00e8s maintenant au 03.83.33.27.50.  \n\nProgramme des concerts :  \n\n- En 1\u00e8re partie, le groupe \"Broken Arrow\" rendra hommage au c\u00e9l\u00e8bre groupe des ann\u00e9es 70 \"Crosby, Stills, Nash & Young\". Adeptes du style unplugged et re\u0301solument vocal, mais n\u2019he\u0301sitant pas a\u0300 brancher les guitares, le groupe revisite 50 ans d\u2019histoire de ce quatuor mythique.  \n\n- \"Les Culs Tremp\u00e9s\" assureront la 2\u00e8me partie de soir\u00e9e en vous proposant un concert autour des chansons traditionnelles folks et festives d'Irlande, du Qu\u00e9bec ou encore du r\u00e9pertoire bluegrass am\u00e9ricain, mais attention le concert sera encore plus groovy que d'habitude, puisque pour la 1\u00e8re fois, ils joueront \u00e0 5 ! Oui, l'ami contrebassiste Mamane se joindra aux 4 Culs habituels !","html":"<p>A l&#39;occasion du Beaujolais nouveau, l&#39;association &quot;Aux Actes Citoyens&quot; vous propose une soir\u00e9e originale. Pour 16\u20ac, vous aurez un billet de\u0301tachable en 3 parties, qui vous donnera droit a\u0300 la soire\u0301e-chansons, a\u0300 une assiette de charcuterie puis a\u0300 une assiette de fromage. Vous pourrez bien \u00e9videmment acheter au verre ou a\u0300 la bouteille du Beaujolais Nouveau... et nous en dire des nouvelles ! A\u0300 consommer, contrairement aux concerts, avec mode\u0301ration bien s\u00fbr ; ) R\u00e9servez d\u00e8s maintenant au 03.83.33.27.50.  <\/p>\n<p>Programme des concerts :  <\/p>\n<ul>\n<li><p>En 1\u00e8re partie, le groupe &quot;Broken Arrow&quot; rendra hommage au c\u00e9l\u00e8bre groupe des ann\u00e9es 70 &quot;Crosby, Stills, Nash &amp; Young&quot;. Adeptes du style unplugged et re\u0301solument vocal, mais n\u2019he\u0301sitant pas a\u0300 brancher les guitares, le groupe revisite 50 ans d\u2019histoire de ce quatuor mythique.  <\/p>\n<\/li>\n<li><p>&quot;Les Culs Tremp\u00e9s&quot; assureront la 2\u00e8me partie de soir\u00e9e en vous proposant un concert autour des chansons traditionnelles folks et festives d&#39;Irlande, du Qu\u00e9bec ou encore du r\u00e9pertoire bluegrass am\u00e9ricain, mais attention le concert sera encore plus groovy que d&#39;habitude, puisque pour la 1\u00e8re fois, ils joueront \u00e0 5 ! Oui, l&#39;ami contrebassiste Mamane se joindra aux 4 Culs habituels !<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_concert-culs-trempes-broken-arrow_747627.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_concert-culs-trempes-broken-arrow_747627.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_concert-culs-trempes-broken-arrow_747627.jpg"},{"id":17,"uid":95267667,"slug":"groupe-loisirs_280","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/groupe-loisirs_280","title":"Groupe Loisirs","description":"Venez d\u00e9couvrir avec nous les danses du terroir de Kern\u00e9vodez !! vous ne serez pas d\u00e9\u00e7us !! et quelle ambiance depuis ce d\u00e9but d'ann\u00e9e !","longDescription":"","html":"","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_groupe-loisirs_280_259748.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_groupe-loisirs_280_259748.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_groupe-loisirs_280_259748.jpg"},{"id":18,"uid":30389993,"slug":"iascapall_196","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/iascapall_196","title":"IASCAPALL","description":"irish session","longDescription":"samedi 19 novembre : Irish session, du 100 % concert.\n\n20 h 30, salle polyvalente de Taintrux\n\nDans le cadre de \"rencontre avec l'Irlande\" , organis\u00e9e par la m\u00e9diath\u00e8que d\u00e9partementale des Vosges et la biblioth\u00e8que de Taintrux","html":"<p>samedi 19 novembre : Irish session, du 100 % concert.<\/p>\n<p>20 h 30, salle polyvalente de Taintrux<\/p>\n<p>Dans le cadre de &quot;rencontre avec l&#39;Irlande&quot; , organis\u00e9e par la m\u00e9diath\u00e8que d\u00e9partementale des Vosges et la biblioth\u00e8que de Taintrux<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_iascapall_196_160275.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_iascapall_196_160275.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_iascapall_196_160275.jpg"},{"id":19,"uid":13659440,"slug":"dim-traou-dansal","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/dim-traou-dansal","title":"Dim' Traou Da\u00f1sal","description":"Mini bal folk","longDescription":"## **Dim' Traou Da\u00f1sal**\n\n### animera un mini bal folk \u00e0 la Grange \u00e0 Georges (Rodemack)\n\n### Possibilit\u00e9 de danser aux sons des musiques traditionnelles de Bretagne et d'autres r\u00e9gions de France, ainsi que d'autres pays...\n\n### Venez nombreux ! Ambiance assur\u00e9e !","html":"<h2 id=\"-dim-39-traou-da-sal-\"><strong>Dim&#39; Traou Da\u00f1sal<\/strong><\/h2>\n<h3 id=\"animera-un-mini-bal-folk-la-grange-georges-rodemack-\">animera un mini bal folk \u00e0 la Grange \u00e0 Georges (Rodemack)<\/h3>\n<h3 id=\"possibilit-de-danser-aux-sons-des-musiques-traditionnelles-de-bretagne-et-d-39-autres-r-gions-de-france-ainsi-que-d-39-autres-pays-\">Possibilit\u00e9 de danser aux sons des musiques traditionnelles de Bretagne et d&#39;autres r\u00e9gions de France, ainsi que d&#39;autres pays...<\/h3>\n<h3 id=\"venez-nombreux-ambiance-assur-e-\">Venez nombreux ! Ambiance assur\u00e9e !<\/h3>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_dim-traou-dansal_535752.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_dim-traou-dansal_535752.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_dim-traou-dansal_535752.jpg"},{"id":20,"uid":52223513,"slug":"bal-folk-le-duo-jeanlo-invite","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bal-folk-le-duo-jeanlo-invite","title":"Bal folk \"le Duo JeanLo invite B\u00e9N\u00e9Lo\" ","description":"Bal folk au CILM de Laxou","longDescription":"En ce prochain samedi 19 novembre 2016, le \"Duo JeanLo\" ([http:\/\/duojeanlo.wixsite.com\/duojeanlo)](http:\/\/duojeanlo.wixsite.com\/duojeanlo) a la chance d'avoir la main sur la superbe salle des spectacles du Centre Intercommunal de Laxou\/Max\u00e9ville, avec son originale disposition des tables et son chouette parquet central. Belle occasion pour c\u00e9l\u00e9brer deux \u00e9v\u00e8nements...\n\n*   en 1er lieu, le duo f\u00eatera la sortie de son 1er album \"pourquoi pas...\" ! Et oui, \u00e7a y est, enfin, il sera fraichement sortie de la presse ! ; )\n*   et ensuite, cette date sera l'occasion pour inviter... le tout nouveau. . . \"B\u00e9N\u00e9Lo\", qui jouera pour la 1\u00e8re fois en Lorraine !\n\nMais quel est ce groupe au nom \u00e9tonnant de \"B\u00e9N\u00e9Lo\" ?  \nAllez, pr\u00e9sentation...\n\n\"B\u00e9N\u00e9Lo, c'est presque le B\u00e9N\u00e9Lux... Il y a bien deux \"Be\"lges, un \"N\u00e9\"erlandais, mais ici, point de \"Lux\"embourgeois ! \u00c0 la place, un fran\u00e7ais, un \"Lo\"rrain, un \"Lo\"\u00efc !  \nColin Deru : Cornemuses, whistles, accord\u00e9on diatonique  \nSimon Gielen : Accord\u00e9on diatonique  \nKay Habets : Vi\u00e8le \u00e0 roue  \nLo\u00efc Ubera : Guitare DADGAD, banjo tenor, mandoline, pied, chant.  \nLa r\u00e9union des univers respectifs de ces quatre musiciens vous offrira un r\u00e9pertoire aussi vari\u00e9 que... p\u00eachu !\"  \nSoyez curieux : [https:\/\/www.facebook.com\/benelofolk](https:\/\/www.facebook.com\/benelofolk)\n\nInfos :\n\n*   Ouverture des portes \u00e0 20h45\n*   D\u00e9but du bal \u00e0 21h pile !\n*   Fin du bal \u00e0 1h pile ! (Car il faut rendre la salle \u00e0 2h pile MAXIMUM !!!)\n*   Tarif unique de 6\u20ac\n*   Et bonnes bi\u00e8res \u00e0 la buvette ; )","html":"<p>En ce prochain samedi 19 novembre 2016, le &quot;Duo JeanLo&quot; (<a href=\"http:\/\/duojeanlo.wixsite.com\/duojeanlo\" class=\"url\" target=\"_blank\">http:\/\/duojeanlo.wixsite.com\/duojeanlo)<\/a> a la chance d&#39;avoir la main sur la superbe salle des spectacles du Centre Intercommunal de Laxou\/Max\u00e9ville, avec son originale disposition des tables et son chouette parquet central. Belle occasion pour c\u00e9l\u00e9brer deux \u00e9v\u00e8nements...<\/p>\n<ul>\n<li>en 1er lieu, le duo f\u00eatera la sortie de son 1er album &quot;pourquoi pas...&quot; ! Et oui, \u00e7a y est, enfin, il sera fraichement sortie de la presse ! ; )<\/li>\n<li>et ensuite, cette date sera l&#39;occasion pour inviter... le tout nouveau. . . &quot;B\u00e9N\u00e9Lo&quot;, qui jouera pour la 1\u00e8re fois en Lorraine !<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mais quel est ce groupe au nom \u00e9tonnant de &quot;B\u00e9N\u00e9Lo&quot; ?<br>Allez, pr\u00e9sentation...<\/p>\n<p>&quot;B\u00e9N\u00e9Lo, c&#39;est presque le B\u00e9N\u00e9Lux... Il y a bien deux &quot;Be&quot;lges, un &quot;N\u00e9&quot;erlandais, mais ici, point de &quot;Lux&quot;embourgeois ! \u00c0 la place, un fran\u00e7ais, un &quot;Lo&quot;rrain, un &quot;Lo&quot;\u00efc !<br>Colin Deru : Cornemuses, whistles, accord\u00e9on diatonique<br>Simon Gielen : Accord\u00e9on diatonique<br>Kay Habets : Vi\u00e8le \u00e0 roue<br>Lo\u00efc Ubera : Guitare DADGAD, banjo tenor, mandoline, pied, chant.<br>La r\u00e9union des univers respectifs de ces quatre musiciens vous offrira un r\u00e9pertoire aussi vari\u00e9 que... p\u00eachu !&quot;<br>Soyez curieux : <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/benelofolk\" class=\"url\" target=\"_blank\">https:\/\/www.facebook.com\/benelofolk<\/a><\/p>\n<p>Infos :<\/p>\n<ul>\n<li>Ouverture des portes \u00e0 20h45<\/li>\n<li>D\u00e9but du bal \u00e0 21h pile !<\/li>\n<li>Fin du bal \u00e0 1h pile ! (Car il faut rendre la salle \u00e0 2h pile MAXIMUM !!!)<\/li>\n<li>Tarif unique de 6\u20ac<\/li>\n<li>Et bonnes bi\u00e8res \u00e0 la buvette ; )<\/li>\n<\/ul>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bal-folk-le-duo-jeanlo-invite_707926.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bal-folk-le-duo-jeanlo-invite_707926.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_bal-folk-le-duo-jeanlo-invite_707926.jpg"},{"id":21,"uid":46857792,"slug":"adrian-bleni","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/adrian-bleni","title":"Adrian Bl\u00e9ni","description":"Sortie officielle de l\u2019EP : Trop plein","longDescription":"Fruit d\u2019un m\u00e9tissage culturel, artistique et humain qui donne \u00e0 la musique le sens du partage. Savoureux m\u00e9lange entre musique traditionnelle, machines de samples et effets.\n\nAdrien Beaucaillou est l\u2019un des 3 papa du groupe \u00abNISSA\u00bb aux influences m\u00e9tiss\u00e9es (S\u00e9ga, Reggae, Pop Rock) qui vivra pleinement son aventure musicale de 2005 \u00e0 2013.\u00a0Nissa a effectu\u00e9 plus de 500 concerts en quelques ann\u00e9es et c\u2019est la que Adrian Bl\u00e9ni se forgera une solide exp\u00e9rience sc\u00e9nique.\n\nDepuis plusieurs ann\u00e9es et en parall\u00e8le au d\u00e9veloppement de sa carri\u00e8re solo, Adrian Bl\u00e9ni emm\u00e8ne son univers et ses compositions l\u00e0 o\u00f9 on ne les attend pas forc\u00e9ment (milieux de la sant\u00e9) gr\u00e2ce notamment \u00e0 un dipl\u00f4me de Musicien Intervenant qu\u2019il a obtenu par le biais de l\u2019universit\u00e9 de Strasbourg.\n\nGr\u00e2ce \u00e0 un partenariat avec l\u2019association \u00abl\u2019art ou l\u2019\u00eatre\u00bb du groupe la \u00abroulette rustre\u00bb qui se positionne en tant que producteur de son EP, Adrian Bl\u00e9ni peut pleinement exprimer ses talents de multi instrumentistes-chanteur, en enregistrant ses compositions originales en studio \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2015.","html":"<p>Fruit d\u2019un m\u00e9tissage culturel, artistique et humain qui donne \u00e0 la musique le sens du partage. Savoureux m\u00e9lange entre musique traditionnelle, machines de samples et effets.<\/p>\n<p>Adrien Beaucaillou est l\u2019un des 3 papa du groupe \u00abNISSA\u00bb aux influences m\u00e9tiss\u00e9es (S\u00e9ga, Reggae, Pop Rock) qui vivra pleinement son aventure musicale de 2005 \u00e0 2013. Nissa a effectu\u00e9 plus de 500 concerts en quelques ann\u00e9es et c\u2019est la que Adrian Bl\u00e9ni se forgera une solide exp\u00e9rience sc\u00e9nique.<\/p>\n<p>Depuis plusieurs ann\u00e9es et en parall\u00e8le au d\u00e9veloppement de sa carri\u00e8re solo, Adrian Bl\u00e9ni emm\u00e8ne son univers et ses compositions l\u00e0 o\u00f9 on ne les attend pas forc\u00e9ment (milieux de la sant\u00e9) gr\u00e2ce notamment \u00e0 un dipl\u00f4me de Musicien Intervenant qu\u2019il a obtenu par le biais de l\u2019universit\u00e9 de Strasbourg.<\/p>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat avec l\u2019association \u00abl\u2019art ou l\u2019\u00eatre\u00bb du groupe la \u00abroulette rustre\u00bb qui se positionne en tant que producteur de son EP, Adrian Bl\u00e9ni peut pleinement exprimer ses talents de multi instrumentistes-chanteur, en enregistrant ses compositions originales en studio \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2015.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_adrian-bleni_972362.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_adrian-bleni_972362.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_adrian-bleni_972362.jpg"},{"id":22,"uid":10474956,"slug":"sloga-ouvre-son-atelier-le-mercredi-9-novembre","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/sloga-ouvre-son-atelier-le-mercredi-9-novembre","title":"Sloga ouvre son atelier le mercredi 9 novembre","description":"Initiation aux danses de Serbie","longDescription":"Sloga vous invite \u00e0 son atelier du mercredi 9 novembre pour une initiation aux danses de Serbie avec Radisa RADOVANOVIC accompagn\u00e9 \u00e0 l'accord\u00e9on par Zoran IZAJLOVIC \u00e0 la MJC Etoile de Vandoeuvre les Nancy \u00e0 20h30\n\nParticipation 5\u20ac - gratuit pour les inscrits au stage des 12-13 novembre\n\ncontact : sloga@free.re - t\u00e9l : 0609910602","html":"<p>Sloga vous invite \u00e0 son atelier du mercredi 9 novembre pour une initiation aux danses de Serbie avec Radisa RADOVANOVIC accompagn\u00e9 \u00e0 l&#39;accord\u00e9on par Zoran IZAJLOVIC \u00e0 la MJC Etoile de Vandoeuvre les Nancy \u00e0 20h30<\/p>\n<p>Participation 5\u20ac - gratuit pour les inscrits au stage des 12-13 novembre<\/p>\n<p>contact : <a href=\"mailto:sloga@free.re\" class=\"url\" target=\"_blank\">sloga@free.re<\/a> - t\u00e9l : 0609910602<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_sloga-ouvre-son-atelier-le-mercredi-9-novembre_670078.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_sloga-ouvre-son-atelier-le-mercredi-9-novembre_670078.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_sloga-ouvre-son-atelier-le-mercredi-9-novembre_670078.jpg"},{"id":23,"uid":12950246,"slug":"the-dansant","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/the-dansant","title":"La Gibernotte","description":"Bal folk","longDescription":"L'association Rythme et danses organise son th\u00e9 dansant, avec La Gibernotte, bien connue de la r\u00e9gion pour ses danses endiabl\u00e9es et leur bonne humeur.\n\nVenez nombreux pour cette nouvelle formule.","html":"<p>L&#39;association Rythme et danses organise son th\u00e9 dansant, avec La Gibernotte, bien connue de la r\u00e9gion pour ses danses endiabl\u00e9es et leur bonne humeur.<\/p>\n<p>Venez nombreux pour cette nouvelle formule.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_the-dansant_945486.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_the-dansant_945486.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_the-dansant_945486.jpg"},{"id":24,"uid":61883818,"slug":"atlantic-square-en-concert_383","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/atlantic-square-en-concert_383","title":"Atlantic Square en concert","description":"Musique irlandaise","longDescription":"Concert organis\u00e9 dans le cadre de Rencontre avec l'Irlande. Le duo interpr\u00e9tera songs, turns and tunes traditionnels irlandais","html":"<p>Concert organis\u00e9 dans le cadre de Rencontre avec l&#39;Irlande. Le duo interpr\u00e9tera songs, turns and tunes traditionnels irlandais<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_atlantic-square-en-concert_383_452118.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_atlantic-square-en-concert_383_452118.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_atlantic-square-en-concert_383_452118.jpg"},{"id":25,"uid":83393038,"slug":"stage-de-chant-avec-clement-gauthier","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/stage-de-chant-avec-clement-gauthier","title":"Stage de Chant avec Cl\u00e9ment Gauthier","description":"Art du chant populaire \u00e0 danser par Cl\u00e9ment Gauthier (Tornamai, Jericho, ...) - https:\/\/soundcloud.com\/cl-ment-gauthier","longDescription":"La bourr\u00e9e sera notre pr\u00e9texte pour explorer l\u2019art du chant populaire \u00e0 danser. Nous travaillerons sur le v\u00e9hicule du chant, le corps et son implication dans l\u2019\u00e9mission sonore. Mais aussi sur certaines sp\u00e9cificit\u00e9s du chant populaire m\u00e9diterran\u00e9en, (Monodie, timbre, projection et tralala)\n\nInscriptions par mail : Pasdebourdon[at]gmail.com","html":"<p>La bourr\u00e9e sera notre pr\u00e9texte pour explorer l\u2019art du chant populaire \u00e0 danser. Nous travaillerons sur le v\u00e9hicule du chant, le corps et son implication dans l\u2019\u00e9mission sonore. Mais aussi sur certaines sp\u00e9cificit\u00e9s du chant populaire m\u00e9diterran\u00e9en, (Monodie, timbre, projection et tralala)<\/p>\n<p>Inscriptions par mail : Pasdebourdon[at]gmail.com<\/p>\n","image":"","thumbnail":"","originalImage":""},{"id":26,"uid":50981061,"slug":"l-echappee-belle_703","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/l-echappee-belle_703","title":"\"L'Echapp\u00e9e Belle\" ","description":"concert","longDescription":"Dans le cadre des Rencontres avec l'Irlande organis\u00e9es par la M\u00e9diath\u00e8que D\u00e9partementale des Vosges, la communaut\u00e9 de Communes du Pays de la Sa\u00f4ne Vosgienne vous propose de d\u00e9couvrir le trio l\u2019\u00c9chapp\u00e9e belle en concert.\n\nL\u2019\u00e9chapp\u00e9e Belle c'est un voyage dans l'ambiance des pubs au son des fiddles et guitares avec une pointe d'\u00e9motion et le grand frisson des ballades chant\u00e9es par la voix si particuli\u00e8re de Carol, ballades qui racontent l'\u00eele verte et ses personnages si singuliers.\n\nL\u2019\u00c9chapp\u00e9e Belle est un 'trio de cordes' d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la musique irlandaise. Il s\u2019inspire de ce fabuleux patrimoine, les traditionnels reels, jigs et slow airs qui sont arrang\u00e9s sur mesure par le groupe. Des compositions originales ouvrent d\u2019autres horizons.\n\nLes musiciens :\n\nCarol Cavelier : violon, chant, tin whistle\n\nLaurent Cavelier : violon, mandoline\n\nRaoul Binot : guitares, bouzouki, compositions","html":"<p>Dans le cadre des Rencontres avec l&#39;Irlande organis\u00e9es par la M\u00e9diath\u00e8que D\u00e9partementale des Vosges, la communaut\u00e9 de Communes du Pays de la Sa\u00f4ne Vosgienne vous propose de d\u00e9couvrir le trio l\u2019\u00c9chapp\u00e9e belle en concert.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9chapp\u00e9e Belle c&#39;est un voyage dans l&#39;ambiance des pubs au son des fiddles et guitares avec une pointe d&#39;\u00e9motion et le grand frisson des ballades chant\u00e9es par la voix si particuli\u00e8re de Carol, ballades qui racontent l&#39;\u00eele verte et ses personnages si singuliers.<\/p>\n<p>L\u2019\u00c9chapp\u00e9e Belle est un &#39;trio de cordes&#39; d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la musique irlandaise. Il s\u2019inspire de ce fabuleux patrimoine, les traditionnels reels, jigs et slow airs qui sont arrang\u00e9s sur mesure par le groupe. Des compositions originales ouvrent d\u2019autres horizons.<\/p>\n<p>Les musiciens :<\/p>\n<p>Carol Cavelier : violon, chant, tin whistle<\/p>\n<p>Laurent Cavelier : violon, mandoline<\/p>\n<p>Raoul Binot : guitares, bouzouki, compositions<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_l-echappee-belle_703_328962.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_l-echappee-belle_703_328962.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_l-echappee-belle_703_328962.jpg"},{"id":27,"uid":36940800,"slug":"groupe-sans-gain_820","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/groupe-sans-gain_820","title":"Groupe Sans Gain","description":"Bal folk","longDescription":"","html":"","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_groupe-sans-gain_820_272942.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_groupe-sans-gain_820_272942.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_groupe-sans-gain_820_272942.jpg"},{"id":28,"uid":29450126,"slug":"bal-folk_867","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bal-folk_867","title":"La Gibernotte","description":"Repas dansant","longDescription":"Bal au profit du T\u00e9l\u00e9thon. Venez danser pour une bonne cause.","html":"<p>Bal au profit du T\u00e9l\u00e9thon. Venez danser pour une bonne cause.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bal-folk_867_461655.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bal-folk_867_461655.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_bal-folk_867_461655.jpg"},{"id":29,"uid":65364613,"slug":"bal-des-lutins","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bal-des-lutins","title":"Bal des Lutins","description":"Bal avec les Zanis\u00e9s, Pas vu pas pris et l'Envol\u00e9e, pour la cl\u00f4ture du village de No\u00ebl Wunder em Heckeland - Magie au pays des haies","longDescription":"L'association Le Bonheur est dans le pr\u00e9 invite les Zanis\u00e9es, Pas vu pas pris et l'Envol\u00e9e pour son bal de cl\u00f4ture de son village de no\u00ebl, autour du th\u00e8me Wunder em Heckeland - Magie au pays des haies.","html":"<p>L&#39;association Le Bonheur est dans le pr\u00e9 invite les Zanis\u00e9es, Pas vu pas pris et l&#39;Envol\u00e9e pour son bal de cl\u00f4ture de son village de no\u00ebl, autour du th\u00e8me Wunder em Heckeland - Magie au pays des haies.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bal-des-lutins_393515.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bal-des-lutins_393515.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_bal-des-lutins_393515.jpg"},{"id":30,"uid":1963124,"slug":"bal-folk-pour-le-telethon_188","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bal-folk-pour-le-telethon_188","title":"BAL FOLK POUR LE TELETHON avec Folk'xyg\u00e8ne et P\u00e9trichor","description":"Bal folk solidaire","longDescription":"Folk'xyg\u00e8ne s'associe de nouveau cette ann\u00e9e \u00e0 MALZEVILLE TELETHON pour vous proposer un bal folk solidaire en faveur du TELETHON.\n\nComme en 2015, ce sont les Petrichor (alias Le P'tit Quartet) qui partageront la sc\u00e8ne avec Folk'xyg\u00e8ne!\n\nNous ne manquerons pas de faire perdurer encore cette ann\u00e9e tous les ingr\u00e9dients qui font la tonalit\u00e9 de cet \u00e9v\u00e8nement depuis 2006!\n\nVenez nombreux danser contre les Myopathies!","html":"<p>Folk&#39;xyg\u00e8ne s&#39;associe de nouveau cette ann\u00e9e \u00e0 MALZEVILLE TELETHON pour vous proposer un bal folk solidaire en faveur du TELETHON.<\/p>\n<p>Comme en 2015, ce sont les Petrichor (alias Le P&#39;tit Quartet) qui partageront la sc\u00e8ne avec Folk&#39;xyg\u00e8ne!<\/p>\n<p>Nous ne manquerons pas de faire perdurer encore cette ann\u00e9e tous les ingr\u00e9dients qui font la tonalit\u00e9 de cet \u00e9v\u00e8nement depuis 2006!<\/p>\n<p>Venez nombreux danser contre les Myopathies!<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bal-folk-pour-le-telethon_188_120322.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bal-folk-pour-le-telethon_188_120322.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_bal-folk-pour-le-telethon_188_120322.jpg"},{"id":31,"uid":61841829,"slug":"irish-celtic-generation_858","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/irish-celtic-generation_858","title":"Irish Celtic Generation","description":"Danse traditionnelle, Musiques de France & Europe","longDescription":"Irish Celtic, la l\u00e9gende est de retour pour un nouveau spectacle \n\nLes frissons de l\u2019\u00e2me irlandaise.\n\nLe premier show cr\u00e9\u00e9 en 2011 a effectu\u00e9 une tourn\u00e9e triomphale en Europe avec plus de 200.000 spectateurs. Revoici Irish Celtic dans une toute nouvelle version !\n\nIrish Celtic, c\u2019est d\u2019abord le talent de la trentaine d\u2019artistes irlandais de ce spectacle : un concentr\u00e9 d\u2019\u00e9nergie des meilleurs danseurs du pays, qui mart\u00e8lent le plancher du pub de leurs claquettes; la magie a\u00e9rienne des danseuses, f\u00e9es de la performance, h\u00e9riti\u00e8res de la longue culture celte; le pouvoir fou de ces rares musiciens capables de faire vibrer sur sc\u00e8ne la tradition, comme avec ces ballades qui vous donnent la chair de poule.\n\nVous voici plong\u00e9s dans le pub Irish Celtic, l\u00e9gu\u00e9 par le vieux Paddy Flynn \u00e0 son fils Diarmuid. A travers leur destin, c\u2019est toute la vie de l\u2019Irlande qui d\u00e9file, jusqu\u2019aux l\u00e9gendes riv\u00e9es \u00e0 l\u2019univers bois\u00e9 et universel de ce vieil \u00e9tablissement o\u00f9 le whisky et la Guinness arrosent les souvenirs de la grande histoire. Irish Celtic, c\u2019est un esprit libre qui coule \u00e0 flot pour un vrai tour de force : cette com\u00e9die musicale envo\u00fbtante r\u00e9ussit \u00e0 faire frissonner toute l\u2019\u00e2me irlandaise.\n\nL\u2019\u00e9motion est l\u00e0, touchante, dans la gr\u00e2ce d\u2019un solo de \u00ab pipe \u00bb avec un jeune ma\u00eetre de la cornemuse. Et la danse de la vie, insouciante et l\u00e9g\u00e8re comme les cordes des violons, entra\u00eene le public dans un tourbillon de deux heures. Ce voyage de l\u00e9gendes, dr\u00f4le et enlev\u00e9, c\u2019est aussi une tr\u00e8s belle histoire de transmission, celle o\u00f9 toutes les g\u00e9n\u00e9rations communient en \u00e9coutant battre le c\u0153ur de l\u2019Irlande. \n\nChor\u00e9graphies : Jim Murrihy\nDirection musicale : Anthony Davis \nDirection artistique: Toby Gough ","html":"<p>Irish Celtic, la l\u00e9gende est de retour pour un nouveau spectacle <\/p>\n<p>Les frissons de l\u2019\u00e2me irlandaise.<\/p>\n<p>Le premier show cr\u00e9\u00e9 en 2011 a effectu\u00e9 une tourn\u00e9e triomphale en Europe avec plus de 200.000 spectateurs. Revoici Irish Celtic dans une toute nouvelle version !<\/p>\n<p>Irish Celtic, c\u2019est d\u2019abord le talent de la trentaine d\u2019artistes irlandais de ce spectacle : un concentr\u00e9 d\u2019\u00e9nergie des meilleurs danseurs du pays, qui mart\u00e8lent le plancher du pub de leurs claquettes; la magie a\u00e9rienne des danseuses, f\u00e9es de la performance, h\u00e9riti\u00e8res de la longue culture celte; le pouvoir fou de ces rares musiciens capables de faire vibrer sur sc\u00e8ne la tradition, comme avec ces ballades qui vous donnent la chair de poule.<\/p>\n<p>Vous voici plong\u00e9s dans le pub Irish Celtic, l\u00e9gu\u00e9 par le vieux Paddy Flynn \u00e0 son fils Diarmuid. A travers leur destin, c\u2019est toute la vie de l\u2019Irlande qui d\u00e9file, jusqu\u2019aux l\u00e9gendes riv\u00e9es \u00e0 l\u2019univers bois\u00e9 et universel de ce vieil \u00e9tablissement o\u00f9 le whisky et la Guinness arrosent les souvenirs de la grande histoire. Irish Celtic, c\u2019est un esprit libre qui coule \u00e0 flot pour un vrai tour de force : cette com\u00e9die musicale envo\u00fbtante r\u00e9ussit \u00e0 faire frissonner toute l\u2019\u00e2me irlandaise.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9motion est l\u00e0, touchante, dans la gr\u00e2ce d\u2019un solo de \u00ab pipe \u00bb avec un jeune ma\u00eetre de la cornemuse. Et la danse de la vie, insouciante et l\u00e9g\u00e8re comme les cordes des violons, entra\u00eene le public dans un tourbillon de deux heures. Ce voyage de l\u00e9gendes, dr\u00f4le et enlev\u00e9, c\u2019est aussi une tr\u00e8s belle histoire de transmission, celle o\u00f9 toutes les g\u00e9n\u00e9rations communient en \u00e9coutant battre le c\u0153ur de l\u2019Irlande. <\/p>\n<p>Chor\u00e9graphies : Jim Murrihy\nDirection musicale : Anthony Davis \nDirection artistique: Toby Gough <\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_irish-celtic-generation_858_547482.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_irish-celtic-generation_858_547482.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_irish-celtic-generation_858_547482.jpg"},{"id":32,"uid":92500300,"slug":"dim-traou-dansal","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/dim-traou-dansal","title":"Dim' Traou Da\u00f1sal","description":"Fest Deiz","longDescription":"Dans le cadre du march\u00e9 de la St Nicolas organis\u00e9 par la Mairie de Yutz, les **Dim' Traou Da\u00f1sal** animeront un Fest Deiz (bal folk de jour).\n\n**Attention cette ann\u00e9e, nouvel emplacement** : Esplanade de la Brasserie\n\nHoraire :de 14h \u00e0 16h.\n\nLes musiciens du groupe partageront avec le public les musiques traditionnelles \u00e0 danser.\n\nDurant 2 heures ils vous feront voyager, en dansant : Bretagne, Berry, Belgique, Italie, Pays de l'Est, Isra\u00ebl...\n\nChristian, l'animateur du groupe, se fera un plaisir de vous initier \u00e0 certaines de ces danses.\n\nAcc\u00e8s libre.\n\nAmbiance assur\u00e9e, venez nombreux.","html":"<p>Dans le cadre du march\u00e9 de la St Nicolas organis\u00e9 par la Mairie de Yutz, les <strong>Dim&#39; Traou Da\u00f1sal<\/strong> animeront un Fest Deiz (bal folk de jour).<\/p>\n<p><strong>Attention cette ann\u00e9e, nouvel emplacement<\/strong> : Esplanade de la Brasserie<\/p>\n<p>Horaire :de 14h \u00e0 16h.<\/p>\n<p>Les musiciens du groupe partageront avec le public les musiques traditionnelles \u00e0 danser.<\/p>\n<p>Durant 2 heures ils vous feront voyager, en dansant : Bretagne, Berry, Belgique, Italie, Pays de l&#39;Est, Isra\u00ebl...<\/p>\n<p>Christian, l&#39;animateur du groupe, se fera un plaisir de vous initier \u00e0 certaines de ces danses.<\/p>\n<p>Acc\u00e8s libre.<\/p>\n<p>Ambiance assur\u00e9e, venez nombreux.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_dim-traou-dansal_861134.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_dim-traou-dansal_861134.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_dim-traou-dansal_861134.jpg"},{"id":33,"uid":31280741,"slug":"irish-celtic-generation_797","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/irish-celtic-generation_797","title":"Irish Celtic Generation","description":"Danse traditionnelle, Musiques de France & Europe","longDescription":"rish Celtic, la l\u00e9gende est de retour pour un nouveau spectacle \n\nLes frissons de l\u2019\u00e2me irlandaise.\n\nLe premier show cr\u00e9\u00e9 en 2011 a effectu\u00e9 une tourn\u00e9e triomphale en Europe avec plus de 200.000 spectateurs. Revoici Irish Celtic dans une toute nouvelle version !\n\nIrish Celtic, c\u2019est d\u2019abord le talent de la trentaine d\u2019artistes irlandais de ce spectacle : un concentr\u00e9 d\u2019\u00e9nergie des meilleurs danseurs du pays, qui mart\u00e8lent le plancher du pub de leurs claquettes; la magie a\u00e9rienne des danseuses, f\u00e9es de la performance, h\u00e9riti\u00e8res de la longue culture celte; le pouvoir fou de ces rares musiciens capables de faire vibrer sur sc\u00e8ne la tradition, comme avec ces ballades qui vous donnent la chair de poule.\n\nVous voici plong\u00e9s dans le pub Irish Celtic, l\u00e9gu\u00e9 par le vieux Paddy Flynn \u00e0 son fils Diarmuid. A travers leur destin, c\u2019est toute la vie de l\u2019Irlande qui d\u00e9file, jusqu\u2019aux l\u00e9gendes riv\u00e9es \u00e0 l\u2019univers bois\u00e9 et universel de ce vieil \u00e9tablissement o\u00f9 le whisky et la Guinness arrosent les souvenirs de la grande histoire. Irish Celtic, c\u2019est un esprit libre qui coule \u00e0 flot pour un vrai tour de force : cette com\u00e9die musicale envo\u00fbtante r\u00e9ussit \u00e0 faire frissonner toute l\u2019\u00e2me irlandaise.\n\nL\u2019\u00e9motion est l\u00e0, touchante, dans la gr\u00e2ce d\u2019un solo de \u00ab pipe \u00bb avec un jeune ma\u00eetre de la cornemuse. Et la danse de la vie, insouciante et l\u00e9g\u00e8re comme les cordes des violons, entra\u00eene le public dans un tourbillon de deux heures. Ce voyage de l\u00e9gendes, dr\u00f4le et enlev\u00e9, c\u2019est aussi une tr\u00e8s belle histoire de transmission, celle o\u00f9 toutes les g\u00e9n\u00e9rations communient en \u00e9coutant battre le c\u0153ur de l\u2019Irlande. \n\nChor\u00e9graphies : Jim Murrihy\nDirection musicale : Anthony Davis \nDirection artistique: Toby Gough ","html":"<p>rish Celtic, la l\u00e9gende est de retour pour un nouveau spectacle <\/p>\n<p>Les frissons de l\u2019\u00e2me irlandaise.<\/p>\n<p>Le premier show cr\u00e9\u00e9 en 2011 a effectu\u00e9 une tourn\u00e9e triomphale en Europe avec plus de 200.000 spectateurs. Revoici Irish Celtic dans une toute nouvelle version !<\/p>\n<p>Irish Celtic, c\u2019est d\u2019abord le talent de la trentaine d\u2019artistes irlandais de ce spectacle : un concentr\u00e9 d\u2019\u00e9nergie des meilleurs danseurs du pays, qui mart\u00e8lent le plancher du pub de leurs claquettes; la magie a\u00e9rienne des danseuses, f\u00e9es de la performance, h\u00e9riti\u00e8res de la longue culture celte; le pouvoir fou de ces rares musiciens capables de faire vibrer sur sc\u00e8ne la tradition, comme avec ces ballades qui vous donnent la chair de poule.<\/p>\n<p>Vous voici plong\u00e9s dans le pub Irish Celtic, l\u00e9gu\u00e9 par le vieux Paddy Flynn \u00e0 son fils Diarmuid. A travers leur destin, c\u2019est toute la vie de l\u2019Irlande qui d\u00e9file, jusqu\u2019aux l\u00e9gendes riv\u00e9es \u00e0 l\u2019univers bois\u00e9 et universel de ce vieil \u00e9tablissement o\u00f9 le whisky et la Guinness arrosent les souvenirs de la grande histoire. Irish Celtic, c\u2019est un esprit libre qui coule \u00e0 flot pour un vrai tour de force : cette com\u00e9die musicale envo\u00fbtante r\u00e9ussit \u00e0 faire frissonner toute l\u2019\u00e2me irlandaise.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9motion est l\u00e0, touchante, dans la gr\u00e2ce d\u2019un solo de \u00ab pipe \u00bb avec un jeune ma\u00eetre de la cornemuse. Et la danse de la vie, insouciante et l\u00e9g\u00e8re comme les cordes des violons, entra\u00eene le public dans un tourbillon de deux heures. Ce voyage de l\u00e9gendes, dr\u00f4le et enlev\u00e9, c\u2019est aussi une tr\u00e8s belle histoire de transmission, celle o\u00f9 toutes les g\u00e9n\u00e9rations communient en \u00e9coutant battre le c\u0153ur de l\u2019Irlande. <\/p>\n<p>Chor\u00e9graphies : Jim Murrihy\nDirection musicale : Anthony Davis \nDirection artistique: Toby Gough <\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_irish-celtic-generation_797_642611.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_irish-celtic-generation_797_642611.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_irish-celtic-generation_797_642611.jpg"},{"id":34,"uid":41723551,"slug":"groupe-sans-gain_534","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/groupe-sans-gain_534","title":"Groupe Sans Gain","description":"Bal folk","longDescription":"Bal de No\u00ebl avec invit\u00e9s","html":"<p>Bal de No\u00ebl avec invit\u00e9s<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_groupe-sans-gain_534_896893.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_groupe-sans-gain_534_896893.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_groupe-sans-gain_534_896893.jpg"},{"id":35,"uid":66877317,"slug":"groupe-sans-gain_29","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/groupe-sans-gain_29","title":"Groupe Sans Gain","description":"Bal folk","longDescription":"","html":"","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_groupe-sans-gain_29_330923.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_groupe-sans-gain_29_330923.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_groupe-sans-gain_29_330923.jpg"},{"id":36,"uid":19546067,"slug":"bal-a-5-balles_299","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bal-a-5-balles_299","title":"\"Bal \u00e0 5 Balles\" ","description":"avec Free Folk Quartet et ....","longDescription":"","html":"","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bal-a-5-balles_299_779377.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bal-a-5-balles_299_779377.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_bal-a-5-balles_299_779377.jpg"},{"id":37,"uid":75423812,"slug":"groupe-sans-gain_301","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/groupe-sans-gain_301","title":"Groupe Sans Gain","description":"Bal folk dans le cadre du week-end \"Ski et Folk\"","longDescription":"","html":"","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_groupe-sans-gain_301_795969.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_groupe-sans-gain_301_795969.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_groupe-sans-gain_301_795969.jpg"},{"id":38,"uid":93625911,"slug":"folk-xygeene-invite","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/folk-xygeene-invite","title":"Folk'xyg\u00e8ne invite DECIBAL","description":"Bal folk et stages de musique","longDescription":"Pour la 2\u00e8me \u00e9dition, Folk'xyg\u00e8ne vous propose un bal folk hivernal aux couleurs ext\u00e9rieures \u00e0 la Lorraine!\n\nCette ann\u00e9e\u00a0le groupe fait honneur au r\u00e9pertoire berrichon avec l'invitation des jeunes du groupe DECIBAL\n\nPlus d\u2019informations sur la page d\u00e9di\u00e9e =>[BALZINGUETTE part en Berry !](http:\/\/folkxygene.free.fr\/site\/Folk_xygene\/Balzinguette.html)\n\nDECIBAL proposera \u00e9galement 3 stages le samedi :\n\n- Vielle \u00e0 roue, avec Beno\u00eet ROBLIN\n\n- Musique d'ensemble, avec Cyril BERTHET\"\n\n- Arrangements de collectages, avec C\u00e9dric LOSSLI\"","html":"<p>Pour la 2\u00e8me \u00e9dition, Folk&#39;xyg\u00e8ne vous propose un bal folk hivernal aux couleurs ext\u00e9rieures \u00e0 la Lorraine!<\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e le groupe fait honneur au r\u00e9pertoire berrichon avec l&#39;invitation des jeunes du groupe DECIBAL<\/p>\n<p>Plus d\u2019informations sur la page d\u00e9di\u00e9e =&gt;<a href=\"http:\/\/folkxygene.free.fr\/site\/Folk_xygene\/Balzinguette.html\" class=\"url\" target=\"_blank\">BALZINGUETTE part en Berry !<\/a><\/p>\n<p>DECIBAL proposera \u00e9galement 3 stages le samedi :<\/p>\n<ul>\n<li><p>Vielle \u00e0 roue, avec Beno\u00eet ROBLIN<\/p>\n<\/li>\n<li><p>Musique d&#39;ensemble, avec Cyril BERTHET&quot;<\/p>\n<\/li>\n<li><p>Arrangements de collectages, avec C\u00e9dric LOSSLI&quot;<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_folk-xygeene-invite_512803.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_folk-xygeene-invite_512803.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_folk-xygeene-invite_512803.jpg"},{"id":39,"uid":77839691,"slug":"stage-d-arrangements-de-collectages-berry_509","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/stage-d-arrangements-de-collectages-berry_509","title":"Stage d'arrangements de collectages - Berry","description":"anim\u00e9 par C\u00e9dric LOOSLI du groupe DECIBAL","longDescription":"Stage d'arrangements de collectages - Berry anim\u00e9 par C\u00e9dric LOOSLI du groupe DECIBAL\n\nLa re\u0301appropriation de l'existant est au c\u0153ur des musiques traditionnelles. Nous vous proposons donc de vous y essayer.\n\n1e\u0300re partie : e\u0301coute, appropriation des morceaux brutes, de\u0301grossir afin d'e\u0302tre en capacite\u0301 de travailler sur la forme.\n\n2e\u0300me partie : explication de types d'arrangements qui forment les variations d'un morceau puis travail en groupes. Restitution collective pour partager les diverses interpre\u0301tations (couleurs, harmonies..)\n\nTarifs : 24 \u20ac\n\nOuvert a\u0300 tous instruments\n\nNiveau requis : autonome pour apprendre une me\u0301lodie d\u2019oreille ou sur partition, interpre\u0301ter une grille d'accord.\n\nBulletin d'inscription disponible ICI : [Bulletin d'inscription](https:\/\/drive.google.com\/open?id=0B8lDFRa5Hu2sekhGbV9RYW1vUHM)","html":"<p>Stage d&#39;arrangements de collectages - Berry anim\u00e9 par C\u00e9dric LOOSLI du groupe DECIBAL<\/p>\n<p>La re\u0301appropriation de l&#39;existant est au c\u0153ur des musiques traditionnelles. Nous vous proposons donc de vous y essayer.<\/p>\n<p>1e\u0300re partie : e\u0301coute, appropriation des morceaux brutes, de\u0301grossir afin d&#39;e\u0302tre en capacite\u0301 de travailler sur la forme.<\/p>\n<p>2e\u0300me partie : explication de types d&#39;arrangements qui forment les variations d&#39;un morceau puis travail en groupes. Restitution collective pour partager les diverses interpre\u0301tations (couleurs, harmonies..)<\/p>\n<p>Tarifs : 24 \u20ac<\/p>\n<p>Ouvert a\u0300 tous instruments<\/p>\n<p>Niveau requis : autonome pour apprendre une me\u0301lodie d\u2019oreille ou sur partition, interpre\u0301ter une grille d&#39;accord.<\/p>\n<p>Bulletin d&#39;inscription disponible ICI : <a href=\"https:\/\/drive.google.com\/open?id=0B8lDFRa5Hu2sekhGbV9RYW1vUHM\" class=\"url\" target=\"_blank\">Bulletin d&#39;inscription<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_stage-d-arrangements-de-collectages-berry_509_393075.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_stage-d-arrangements-de-collectages-berry_509_393075.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_stage-d-arrangements-de-collectages-berry_509_393075.jpg"},{"id":40,"uid":7847105,"slug":"stage-de-musique-d-ensemble_311","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/stage-de-musique-d-ensemble_311","title":"Stage de musique d'ensemble","description":"Anim\u00e9 par Cyril BERTHET du groupe DECIBAL","longDescription":"Stage de musique d'ensemble anim\u00e9 par Cyril BERTHET du groupe DECIBAL\n\nAu cours de ce stage il s'agira de prendre plaisir a\u0300 jouer ensemble. Jouer de son instrument de musique est une chose, se rendre disponible pour son entourage en est une autre.\n\nA partir d'un ou deux the\u0300mes, nous verrons comment chaque instrument peut trouver sa place dans un ensemble et prendre en compte l\u2019environnement musical dans notre fac\u0327on de jouer.\n\nIl s'agira d'inte\u0301grer quelques me\u0301lodies, contre-chants ou grilles d'accords simples tout en profitant de l'e\u0301nergie d'une musique de groupe.\n\nTarifs : 19 \u20ac\n\nOuvert a\u0300 tous instruments\n\nNiveau requis : autonome pour apprendre une me\u0301lodie d\u2019oreille ou sur partition, interpre\u0301ter une grille d'accord.\n\nBulletin d'inscription disponible ICI : [Bulletin d'inscription](https:\/\/drive.google.com\/open?id=0B8lDFRa5Hu2sekhGbV9RYW1vUHM)","html":"<p>Stage de musique d&#39;ensemble anim\u00e9 par Cyril BERTHET du groupe DECIBAL<\/p>\n<p>Au cours de ce stage il s&#39;agira de prendre plaisir a\u0300 jouer ensemble. Jouer de son instrument de musique est une chose, se rendre disponible pour son entourage en est une autre.<\/p>\n<p>A partir d&#39;un ou deux the\u0300mes, nous verrons comment chaque instrument peut trouver sa place dans un ensemble et prendre en compte l\u2019environnement musical dans notre fac\u0327on de jouer.<\/p>\n<p>Il s&#39;agira d&#39;inte\u0301grer quelques me\u0301lodies, contre-chants ou grilles d&#39;accords simples tout en profitant de l&#39;e\u0301nergie d&#39;une musique de groupe.<\/p>\n<p>Tarifs : 19 \u20ac<\/p>\n<p>Ouvert a\u0300 tous instruments<\/p>\n<p>Niveau requis : autonome pour apprendre une me\u0301lodie d\u2019oreille ou sur partition, interpre\u0301ter une grille d&#39;accord.<\/p>\n<p>Bulletin d&#39;inscription disponible ICI : <a href=\"https:\/\/drive.google.com\/open?id=0B8lDFRa5Hu2sekhGbV9RYW1vUHM\" class=\"url\" target=\"_blank\">Bulletin d&#39;inscription<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_stage-de-musique-d-ensemble_311_558214.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_stage-de-musique-d-ensemble_311_558214.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_stage-de-musique-d-ensemble_311_558214.jpg"},{"id":41,"uid":43980809,"slug":"stage-de-vielle-a-roue_577","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/stage-de-vielle-a-roue_577","title":"STAGE de Vielle a\u0300 roue","description":"Anim\u00e9 par Benoi\u0302t ROBLIN du groupe DECIBAL","longDescription":"Stage de Vielle a\u0300 roue anim\u00e9 par Benoi\u0302t ROBLIN du groupe DECIBAL\n\nAu cours de ce stage, nous travaillerons sur la technique, notamment du coup de poignet, mais aussi sur le rythme gra\u0302ce aux appuis et accents.\n\nNous y ajouterons alors des notions de groove et des arrangements et ornementations re\u0301alise\u0301s a\u0300 partir de me\u0301lodies provenant de musiques traditionnelles du Centre France. Cela permettra de mettre en valeur les diffe\u0301rentes manie\u0300res de faire sonner cet instrument.\n\nTarifs : 19 \u20ac\n\nNiveau requis : tous niveaux sauf grands de\u0301butants.\n\nBulletin d'inscription disponible ICI : [Bulletin d'inscription](https:\/\/drive.google.com\/open?id=0B8lDFRa5Hu2sekhGbV9RYW1vUHM)","html":"<p>Stage de Vielle a\u0300 roue anim\u00e9 par Benoi\u0302t ROBLIN du groupe DECIBAL<\/p>\n<p>Au cours de ce stage, nous travaillerons sur la technique, notamment du coup de poignet, mais aussi sur le rythme gra\u0302ce aux appuis et accents.<\/p>\n<p>Nous y ajouterons alors des notions de groove et des arrangements et ornementations re\u0301alise\u0301s a\u0300 partir de me\u0301lodies provenant de musiques traditionnelles du Centre France. Cela permettra de mettre en valeur les diffe\u0301rentes manie\u0300res de faire sonner cet instrument.<\/p>\n<p>Tarifs : 19 \u20ac<\/p>\n<p>Niveau requis : tous niveaux sauf grands de\u0301butants.<\/p>\n<p>Bulletin d&#39;inscription disponible ICI : <a href=\"https:\/\/drive.google.com\/open?id=0B8lDFRa5Hu2sekhGbV9RYW1vUHM\" class=\"url\" target=\"_blank\">Bulletin d&#39;inscription<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_stage-de-vielle-a-roue_577_571046.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_stage-de-vielle-a-roue_577_571046.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_stage-de-vielle-a-roue_577_571046.jpg"},{"id":42,"uid":69535535,"slug":"bagad-lann-bihoue","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bagad-lann-bihoue","title":"Bagad Lann bihou\u00e9","description":"Musiques de France & Europe","longDescription":"V\u00e9ritable ambassadeur de la musique traditionnelle Bretonne, le bagad de Lann-Bihou\u00e9 participe au rayonnement de la marine nationale, non seulement en France mais aussi \u00e0 l'\u00e9tranger. Ses sonneurs, recrut\u00e9s chaque ann\u00e9e sur audition au sein des meilleurs bagadous, se succ\u00e8dent depuis 1952 pour porter fi\u00e8rement les couleurs de la marine nationale.\n\nJapon, Australie, Canada, Etats-Unis, Inde, Mexique, Chili, Br\u00e9sil, Su\u00e8de, Norv\u00e8ge, Espagne, Italie, Allemagne, Belgique, Nouvelle Cal\u00e9donie, Tahiti, Antilles, Italie, Grande-Bretagne et bien sur tous les pays de la plan\u00e8te Celtique\u2026 Partout r\u00e9sonnent les sonorit\u00e9s du plus marin de tous les bagads Bretons.\n\nDepuis 2001 et la fin du service militaire, ouvert \u00e0 la mixit\u00e9, le bagad est constitu\u00e9 de musiciens professionnels qui s'engagent dans la marine nationale pour un contrat d'un an renouvelable quatre fois.\n\nLe Bagad de Lann-Bihou\u00e9 a f\u00eat\u00e9 son soixanti\u00e8me anniversaire en 2012\\. Depuis 2010, la marque \"Produit en Bretagne\" l'a \u00e9lev\u00e9 au titre d'ambassadeur culturel de la Bretagne et l'acad\u00e9mie de Marine l'a r\u00e9compens\u00e9 pour l'ensemble de son \u0153uvre.","html":"<p>V\u00e9ritable ambassadeur de la musique traditionnelle Bretonne, le bagad de Lann-Bihou\u00e9 participe au rayonnement de la marine nationale, non seulement en France mais aussi \u00e0 l&#39;\u00e9tranger. Ses sonneurs, recrut\u00e9s chaque ann\u00e9e sur audition au sein des meilleurs bagadous, se succ\u00e8dent depuis 1952 pour porter fi\u00e8rement les couleurs de la marine nationale.<\/p>\n<p>Japon, Australie, Canada, Etats-Unis, Inde, Mexique, Chili, Br\u00e9sil, Su\u00e8de, Norv\u00e8ge, Espagne, Italie, Allemagne, Belgique, Nouvelle Cal\u00e9donie, Tahiti, Antilles, Italie, Grande-Bretagne et bien sur tous les pays de la plan\u00e8te Celtique\u2026 Partout r\u00e9sonnent les sonorit\u00e9s du plus marin de tous les bagads Bretons.<\/p>\n<p>Depuis 2001 et la fin du service militaire, ouvert \u00e0 la mixit\u00e9, le bagad est constitu\u00e9 de musiciens professionnels qui s&#39;engagent dans la marine nationale pour un contrat d&#39;un an renouvelable quatre fois.<\/p>\n<p>Le Bagad de Lann-Bihou\u00e9 a f\u00eat\u00e9 son soixanti\u00e8me anniversaire en 2012. Depuis 2010, la marque &quot;Produit en Bretagne&quot; l&#39;a \u00e9lev\u00e9 au titre d&#39;ambassadeur culturel de la Bretagne et l&#39;acad\u00e9mie de Marine l&#39;a r\u00e9compens\u00e9 pour l&#39;ensemble de son \u0153uvre.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bagad-lann-bihoue_720163.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bagad-lann-bihoue_720163.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_bagad-lann-bihoue_720163.jpg"},{"id":43,"uid":81653386,"slug":"gros-bal-du-pe-tit-coing","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/gros-bal-du-pe-tit-coing","title":"Gros bal du pe'tit coing","description":"Le RDV Folk au milieu de la Lorraine o\u00f9 les groupes s'enchainent sans repos pour les danseurs","longDescription":"","html":"","image":"","thumbnail":"","originalImage":""},{"id":44,"uid":61945812,"slug":"zeltik-2017","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/zeltik-2017","title":"Zeltik 2017","description":"Festival de musiques celtiques","longDescription":"R\u00e9servez d'ores et d\u00e9j\u00e0 vos dates pour cette nouvelle \u00e9dition du c\u00e9l\u00e8bre festival luxembourgeois.\n\nContacts pour cet \u00e9v\u00e9nement T\u00e9l\u00e9phone (Info): 00 352 51 61 21-290 Fax (Info): 00 352 51 61 21-291","html":"<p>R\u00e9servez d&#39;ores et d\u00e9j\u00e0 vos dates pour cette nouvelle \u00e9dition du c\u00e9l\u00e8bre festival luxembourgeois.<\/p>\n<p>Contacts pour cet \u00e9v\u00e9nement T\u00e9l\u00e9phone (Info): 00 352 51 61 21-290 Fax (Info): 00 352 51 61 21-291<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_zeltik-2017_127971.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_zeltik-2017_127971.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_zeltik-2017_127971.jpg"},{"id":45,"uid":21583283,"slug":"grand-balfolk-karlsruhe","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/grand-balfolk-karlsruhe","title":"Grand Balfolk Karlsruhe","description":"Danse balfolk et fest noz avec de la musique francaise","longDescription":"1er grand Bal Folk \u00e0 Karlsruhe en Allemagne. Avec Bal'us'Trad et Doru Kano. \u00c0 la salle de f\u00eate de l'universit\u00e9 de Karlsruhe (KIT)\n\nInfo: www.balfolk-ka.de","html":"<p>1er grand Bal Folk \u00e0 Karlsruhe en Allemagne. Avec Bal&#39;us&#39;Trad et Doru Kano. \u00c0 la salle de f\u00eate de l&#39;universit\u00e9 de Karlsruhe (KIT)<\/p>\n<p>Info: <a href=\"\/\/www.balfolk-ka.de\" class=\"url\" target=\"_blank\">www.balfolk-ka.de<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_grand-balfolk-karlsruhe_834747.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_grand-balfolk-karlsruhe_834747.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_grand-balfolk-karlsruhe_834747.jpg"},{"id":46,"uid":6474475,"slug":"i-muvrini","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/i-muvrini","title":"I MUVRINI","description":"Music for Non-Violence ","longDescription":"I Muvrini, le c\u00e9l\u00e8bre groupe corse cr\u00e9\u00e9 par Alain et Jean-Fran\u00e7ois Bernardini a sorti un album au printemps 2015\\. Intitul\u00e9 \u00ab Invicta \u00bb, ce nouvel opus a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de retrouver les deux fr\u00e8res sur sc\u00e8ne lors d\u2019une tourn\u00e9e europ\u00e9enne et de c\u00e9l\u00e9brer les valeurs port\u00e9es par le groupe : ouverture et tol\u00e9rance.\n\n**I Muvrini - l\u2019ouverture sur le monde**\n\nI Muvrini, cr\u00e9\u00e9 dans les ann\u00e9es 80, s\u2019inspire dans un premier temps de la musique corse traditionnelle essentiellement polyphonique. Les chants polyphoniques \u2013 musique sacr\u00e9e, blues de la Corse sont une part de la richesse et de la \u00ab diversalit\u00e9 \u00bbdu monde. I Muvrini a suivi la voie de l\u2019ouverture : avec un son et une musique d\u2019aujourd\u2019hui, le groupe a \u00e9volu\u00e9 vers les musiques du monde \u00e0 mesure que son succ\u00e8s d\u00e9passait les fronti\u00e8res de l\u2019\u00eele de Beaut\u00e9. I Muvrini sait s\u2019entourer de musiciens excellents venus de pays et de cultures diff\u00e9rentes : c\u2019est cette ouverture au monde qui lui permet de conna\u00eetre la plus grande notori\u00e9t\u00e9 internationale.\n\n**Invicta, la conscience insoumise, la force de la non-violence**\n\nCe sont ces valeurs d\u2019ouverture et de tol\u00e9rance qui parcourent Invicta, le dernier album d\u2019I Muvrini, \u00ab c\u2019est le chant de la conscience jamais vaincue, le chant des droits de l'\u00e2me \u00bb. Tourn\u00e9 vers les d\u00e9fis de la plan\u00e8te, l\u2019album comprend quinze titres, dont deux en fran\u00e7ais et deux en anglais : \u00ab La chanson n\u2019est rien, mais un rien lumineux. C\u2019est sa vocation de rassembler, de mettre les \u00e2mes debout\u2026 \u00bb d\u00e9clare Jean-Fran\u00e7ois Bernardini.\n\nChaque soir, dans l'\u00e9nergie et la po\u00e9sie, la force des voix et la magie sonore de leur \"Corsican Touch\", ils r\u00e9inventent cet \"accord parfait\", entre unit\u00e9 qui rassemble et diversit\u00e9 qui enrichit.","html":"<p>I Muvrini, le c\u00e9l\u00e8bre groupe corse cr\u00e9\u00e9 par Alain et Jean-Fran\u00e7ois Bernardini a sorti un album au printemps 2015. Intitul\u00e9 \u00ab Invicta \u00bb, ce nouvel opus a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de retrouver les deux fr\u00e8res sur sc\u00e8ne lors d\u2019une tourn\u00e9e europ\u00e9enne et de c\u00e9l\u00e9brer les valeurs port\u00e9es par le groupe : ouverture et tol\u00e9rance.<\/p>\n<p><strong>I Muvrini - l\u2019ouverture sur le monde<\/strong><\/p>\n<p>I Muvrini, cr\u00e9\u00e9 dans les ann\u00e9es 80, s\u2019inspire dans un premier temps de la musique corse traditionnelle essentiellement polyphonique. Les chants polyphoniques \u2013 musique sacr\u00e9e, blues de la Corse sont une part de la richesse et de la \u00ab diversalit\u00e9 \u00bbdu monde. I Muvrini a suivi la voie de l\u2019ouverture : avec un son et une musique d\u2019aujourd\u2019hui, le groupe a \u00e9volu\u00e9 vers les musiques du monde \u00e0 mesure que son succ\u00e8s d\u00e9passait les fronti\u00e8res de l\u2019\u00eele de Beaut\u00e9. I Muvrini sait s\u2019entourer de musiciens excellents venus de pays et de cultures diff\u00e9rentes : c\u2019est cette ouverture au monde qui lui permet de conna\u00eetre la plus grande notori\u00e9t\u00e9 internationale.<\/p>\n<p><strong>Invicta, la conscience insoumise, la force de la non-violence<\/strong><\/p>\n<p>Ce sont ces valeurs d\u2019ouverture et de tol\u00e9rance qui parcourent Invicta, le dernier album d\u2019I Muvrini, \u00ab c\u2019est le chant de la conscience jamais vaincue, le chant des droits de l&#39;\u00e2me \u00bb. Tourn\u00e9 vers les d\u00e9fis de la plan\u00e8te, l\u2019album comprend quinze titres, dont deux en fran\u00e7ais et deux en anglais : \u00ab La chanson n\u2019est rien, mais un rien lumineux. C\u2019est sa vocation de rassembler, de mettre les \u00e2mes debout\u2026 \u00bb d\u00e9clare Jean-Fran\u00e7ois Bernardini.<\/p>\n<p>Chaque soir, dans l&#39;\u00e9nergie et la po\u00e9sie, la force des voix et la magie sonore de leur &quot;Corsican Touch&quot;, ils r\u00e9inventent cet &quot;accord parfait&quot;, entre unit\u00e9 qui rassemble et diversit\u00e9 qui enrichit.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_i-muvrini_921871.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_i-muvrini_921871.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_i-muvrini_921871.jpg"},{"id":47,"uid":22445484,"slug":"i-muvrini_463","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/i-muvrini_463","title":"I MUVRINI","description":"Music for Non-Violence ","longDescription":"I Muvrini, le c\u00e9l\u00e8bre groupe corse cr\u00e9\u00e9 par Alain et Jean-Fran\u00e7ois Bernardini a sorti un album au printemps 2015\\. Intitul\u00e9 \u00ab Invicta \u00bb, ce nouvel opus a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de retrouver les deux fr\u00e8res sur sc\u00e8ne lors d\u2019une tourn\u00e9e europ\u00e9enne et de c\u00e9l\u00e9brer les valeurs port\u00e9es par le groupe : ouverture et tol\u00e9rance.\n\n**I Muvrini - l\u2019ouverture sur le monde**\n\nI Muvrini, cr\u00e9\u00e9 dans les ann\u00e9es 80, s\u2019inspire dans un premier temps de la musique corse traditionnelle essentiellement polyphonique. Les chants polyphoniques \u2013 musique sacr\u00e9e, blues de la Corse sont une part de la richesse et de la \u00ab diversalit\u00e9 \u00bbdu monde. I Muvrini a suivi la voie de l\u2019ouverture : avec un son et une musique d\u2019aujourd\u2019hui, le groupe a \u00e9volu\u00e9 vers les musiques du monde \u00e0 mesure que son succ\u00e8s d\u00e9passait les fronti\u00e8res de l\u2019\u00eele de Beaut\u00e9. I Muvrini sait s\u2019entourer de musiciens excellents venus de pays et de cultures diff\u00e9rentes : c\u2019est cette ouverture au monde qui lui permet de conna\u00eetre la plus grande notori\u00e9t\u00e9 internationale.\n\n**Invicta, la conscience insoumise, la force de la non-violence**\n\nCe sont ces valeurs d\u2019ouverture et de tol\u00e9rance qui parcourent Invicta, le dernier album d\u2019I Muvrini, \u00ab c\u2019est le chant de la conscience jamais vaincue, le chant des droits de l'\u00e2me \u00bb. Tourn\u00e9 vers les d\u00e9fis de la plan\u00e8te, l\u2019album comprend quinze titres, dont deux en fran\u00e7ais et deux en anglais : \u00ab La chanson n\u2019est rien, mais un rien lumineux. C\u2019est sa vocation de rassembler, de mettre les \u00e2mes debout\u2026 \u00bb d\u00e9clare Jean-Fran\u00e7ois Bernardini.\n\nChaque soir, dans l'\u00e9nergie et la po\u00e9sie, la force des voix et la magie sonore de leur \"Corsican Touch\", ils r\u00e9inventent cet \"accord parfait\", entre unit\u00e9 qui rassemble et diversit\u00e9 qui enrichit.","html":"<p>I Muvrini, le c\u00e9l\u00e8bre groupe corse cr\u00e9\u00e9 par Alain et Jean-Fran\u00e7ois Bernardini a sorti un album au printemps 2015. Intitul\u00e9 \u00ab Invicta \u00bb, ce nouvel opus a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de retrouver les deux fr\u00e8res sur sc\u00e8ne lors d\u2019une tourn\u00e9e europ\u00e9enne et de c\u00e9l\u00e9brer les valeurs port\u00e9es par le groupe : ouverture et tol\u00e9rance.<\/p>\n<p><strong>I Muvrini - l\u2019ouverture sur le monde<\/strong><\/p>\n<p>I Muvrini, cr\u00e9\u00e9 dans les ann\u00e9es 80, s\u2019inspire dans un premier temps de la musique corse traditionnelle essentiellement polyphonique. Les chants polyphoniques \u2013 musique sacr\u00e9e, blues de la Corse sont une part de la richesse et de la \u00ab diversalit\u00e9 \u00bbdu monde. I Muvrini a suivi la voie de l\u2019ouverture : avec un son et une musique d\u2019aujourd\u2019hui, le groupe a \u00e9volu\u00e9 vers les musiques du monde \u00e0 mesure que son succ\u00e8s d\u00e9passait les fronti\u00e8res de l\u2019\u00eele de Beaut\u00e9. I Muvrini sait s\u2019entourer de musiciens excellents venus de pays et de cultures diff\u00e9rentes : c\u2019est cette ouverture au monde qui lui permet de conna\u00eetre la plus grande notori\u00e9t\u00e9 internationale.<\/p>\n<p><strong>Invicta, la conscience insoumise, la force de la non-violence<\/strong><\/p>\n<p>Ce sont ces valeurs d\u2019ouverture et de tol\u00e9rance qui parcourent Invicta, le dernier album d\u2019I Muvrini, \u00ab c\u2019est le chant de la conscience jamais vaincue, le chant des droits de l&#39;\u00e2me \u00bb. Tourn\u00e9 vers les d\u00e9fis de la plan\u00e8te, l\u2019album comprend quinze titres, dont deux en fran\u00e7ais et deux en anglais : \u00ab La chanson n\u2019est rien, mais un rien lumineux. C\u2019est sa vocation de rassembler, de mettre les \u00e2mes debout\u2026 \u00bb d\u00e9clare Jean-Fran\u00e7ois Bernardini.<\/p>\n<p>Chaque soir, dans l&#39;\u00e9nergie et la po\u00e9sie, la force des voix et la magie sonore de leur &quot;Corsican Touch&quot;, ils r\u00e9inventent cet &quot;accord parfait&quot;, entre unit\u00e9 qui rassemble et diversit\u00e9 qui enrichit.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_i-muvrini_463_930968.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_i-muvrini_463_930968.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_i-muvrini_463_930968.jpg"},{"id":48,"uid":36650321,"slug":"bagad-de-lann-bihoue","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bagad-de-lann-bihoue","title":"BAGAD DE LANN BIHOUE","description":"Concert de musique bretonne","longDescription":"Depuis 1952, le Bagad de Lann-Bihou\u00e9 et ses trente sonneurs ont construit leur l\u00e9gende. Ils parcourent, aujourd\u2019hui, la plan\u00e8te en soufflant dans leurs cornemuses et leurs bombardes tandis que leurs tambours rythment des airs qui n\u2019ont rien de guerrier.\n\nLe Bagad d\u00e9file, en effet, aux accents de Degemer mat (Bienvenue), de Scottish, qu\u2019il a cependant mitonn\u00e9es \u00e0 sa fa\u00e7on. Car il existe un style Lann-Bihou\u00e9 alliant la fra\u00eecheur et l\u2019invention \u00e0 l\u2019audace. Un style qui vous remue les sangs et vous donne le frisson.\n\nCette ann\u00e9e, sous la direction du\u00a0 Penn Bagad le Major Philippe Renard, v\u00e9ritable r\u00e9gisseur et manager d'un artiste appel\u00e9 Bagad de Lann-Bihou\u00e9, ils seront encore et toujours les ambassadeurs de la France, de la Marine et de la Bretagne en France et \u00e0 l'\u00e9tranger pour une seule culture, celle de la Mer et du Vent.","html":"<p>Depuis 1952, le Bagad de Lann-Bihou\u00e9 et ses trente sonneurs ont construit leur l\u00e9gende. Ils parcourent, aujourd\u2019hui, la plan\u00e8te en soufflant dans leurs cornemuses et leurs bombardes tandis que leurs tambours rythment des airs qui n\u2019ont rien de guerrier.<\/p>\n<p>Le Bagad d\u00e9file, en effet, aux accents de Degemer mat (Bienvenue), de Scottish, qu\u2019il a cependant mitonn\u00e9es \u00e0 sa fa\u00e7on. Car il existe un style Lann-Bihou\u00e9 alliant la fra\u00eecheur et l\u2019invention \u00e0 l\u2019audace. Un style qui vous remue les sangs et vous donne le frisson.<\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, sous la direction du  Penn Bagad le Major Philippe Renard, v\u00e9ritable r\u00e9gisseur et manager d&#39;un artiste appel\u00e9 Bagad de Lann-Bihou\u00e9, ils seront encore et toujours les ambassadeurs de la France, de la Marine et de la Bretagne en France et \u00e0 l&#39;\u00e9tranger pour une seule culture, celle de la Mer et du Vent.<\/p>\n","image":"","thumbnail":"","originalImage":""},{"id":49,"uid":42010887,"slug":"groupe-sans-gain_662","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/groupe-sans-gain_662","title":"Groupe Sans Gain","description":"Bal folk","longDescription":"","html":"","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_groupe-sans-gain_662_869098.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_groupe-sans-gain_662_869098.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_groupe-sans-gain_662_869098.jpg"},{"id":50,"uid":68865035,"slug":"24e-fete-de-l-accordeon-diatonique","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/24e-fete-de-l-accordeon-diatonique","title":"24e f\u00eate de l'accord\u00e9on [diatonique]","description":"Stages musiques et danses traditionnelles, Grand BalTrad","longDescription":"Plus d'infos \u00e0 suivre \u00e0 la rentr\u00e9e...","html":"<p>Plus d&#39;infos \u00e0 suivre \u00e0 la rentr\u00e9e...<\/p>\n","image":"","thumbnail":"","originalImage":""},{"id":51,"uid":87878146,"slug":"bal-folk-folk-pour-la-st-patrick-a-hennecourt","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bal-folk-folk-pour-la-st-patrick-a-hennecourt","title":"Bal folk folk pour la St Patrick, \u00e0 Hennecourt","description":"bal folk avec Viendez Voir","longDescription":"Le groupe Viendez Voir fait danser la Lorraine depuis bient\u00f4t 20 ans! Son r\u00e9pertoire \u00e9volue au gr\u00e9 des envies de son public de danseurs. Viendez vous d\u00e9lier les orteils et ravir vos oreilles au son de leurs polyphonies!","html":"<p>Le groupe Viendez Voir fait danser la Lorraine depuis bient\u00f4t 20 ans! Son r\u00e9pertoire \u00e9volue au gr\u00e9 des envies de son public de danseurs. Viendez vous d\u00e9lier les orteils et ravir vos oreilles au son de leurs polyphonies!<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bal-folk-folk-pour-la-st-patrick-a-hennecourt_4639.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bal-folk-folk-pour-la-st-patrick-a-hennecourt_4639.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_bal-folk-folk-pour-la-st-patrick-a-hennecourt_4639.jpg"},{"id":52,"uid":40962101,"slug":"celtic-legends_705","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/celtic-legends_705","title":"CELTIC LEGENDS","description":"15TH ANNIVERSARY TOUR","longDescription":"Apr\u00e8s le succ\u00e8s triomphal de 2015 ponctu\u00e9 par 8 repr\u00e9sentations sold-out \u00e0 l\u2019 OLYMPIA de PARIS, CELTIC LEGENDS revient sur les plus grandes sc\u00e8nes de France pour son 15\u00e8 ANNIVERSAIRE avec un spectacle enti\u00e8rement revisit\u00e9 !\n\nVenez \u00e0 la rencontre de la nouvelle troupe de 20 jeunes danseurs qui vous feront voyager vers les landes sauvages du Connemara. Ensemble, sur sc\u00e8ne, ils vous raconteront l\u2019histoire du peuple de l\u2019\u00eele d\u2019Emeraude avec \u00e9nergie et virtuosit\u00e9.\n\nDeux heures de tourbillons color\u00e9s, des danses \u00e9poustouflantes chor\u00e9graphi\u00e9es par la talentueuse Jacintha Sharpe sur des rythmes traditionnels effr\u00e9n\u00e9s interpr\u00e9t\u00e9s par 6 musiciens (Uillean-pipes, fl\u00fbte, violon, bodhran, guitare, accord\u00e9on) le tout sous la direction musicale de Sean Mc Carthy.\n\nLaissez vous entrainer au pas de danse !","html":"<p>Apr\u00e8s le succ\u00e8s triomphal de 2015 ponctu\u00e9 par 8 repr\u00e9sentations sold-out \u00e0 l\u2019 OLYMPIA de PARIS, CELTIC LEGENDS revient sur les plus grandes sc\u00e8nes de France pour son 15\u00e8 ANNIVERSAIRE avec un spectacle enti\u00e8rement revisit\u00e9 !<\/p>\n<p>Venez \u00e0 la rencontre de la nouvelle troupe de 20 jeunes danseurs qui vous feront voyager vers les landes sauvages du Connemara. Ensemble, sur sc\u00e8ne, ils vous raconteront l\u2019histoire du peuple de l\u2019\u00eele d\u2019Emeraude avec \u00e9nergie et virtuosit\u00e9.<\/p>\n<p>Deux heures de tourbillons color\u00e9s, des danses \u00e9poustouflantes chor\u00e9graphi\u00e9es par la talentueuse Jacintha Sharpe sur des rythmes traditionnels effr\u00e9n\u00e9s interpr\u00e9t\u00e9s par 6 musiciens (Uillean-pipes, fl\u00fbte, violon, bodhran, guitare, accord\u00e9on) le tout sous la direction musicale de Sean Mc Carthy.<\/p>\n<p>Laissez vous entrainer au pas de danse !<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_celtic-legends_705_180927.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_celtic-legends_705_180927.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_celtic-legends_705_180927.jpg"},{"id":53,"uid":12879330,"slug":"stage-de-danses-et-musiques-traditionnelles_557","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/stage-de-danses-et-musiques-traditionnelles_557","title":"Stage de danses et musiques traditionnelles","description":"Programme en cours d'\u00e9laboration","longDescription":"","html":"","image":"","thumbnail":"","originalImage":""},{"id":54,"uid":63276498,"slug":"bal-folk-a-neuves-maisons","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bal-folk-a-neuves-maisons","title":"Festival Avel Walarn E Bro Loren - Stages et Fest-Noz!","description":"Dans le cadre de l'Avel Walarn E Bro Loren, le Cercle Celtique de Lorraine et N\u00e9ofolk vous invitent pour une soir\u00e9e folk et bretonne ;)","longDescription":"plus d'infos prochainement!\n\nMais les rumeurs racontent que les Lune \u00e0 Tics seraient pr\u00e9sents ainsi que le Duo Blain\/Leyzour...","html":"<p>plus d&#39;infos prochainement!<\/p>\n<p>Mais les rumeurs racontent que les Lune \u00e0 Tics seraient pr\u00e9sents ainsi que le Duo Blain\/Leyzour...<\/p>\n","image":"","thumbnail":"","originalImage":""},{"id":55,"uid":57949893,"slug":"atelier-danses-turques","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/atelier-danses-turques","title":"Atelier danses turques","description":"Le groupe Arasta Bazar vous propose d'apprendre 4 danses turques","longDescription":"**Le groupe \"Arasta Bazar\" vous propose un stage de danses turques en apr\u00e8s-midi de 15h \u00e0 18h dans la m\u00eame salle que le bal \"Lune \u00e0 Tics \/ Arasta Bazar\" du soir, \u00e0 savoir la salle des f\u00eates Jean Ferrat du centre culturel \"Les Ecraignes\" de Villers-l\u00e8s-Nancy.**\n\n**5\u20ac le stage.**\n\n**Pas de r\u00e9servations, venez juste un peu avant, vers 14h50.**\n\n**Pour ceux qui se poseraient la question, il n'y a pas de probl\u00e8me pour rester dans la salle de 18h \u00e0 21h pour manger (de plus, pour info, juste en face de la salle il y a le parc de Mme de Graffigny qui vaut le d\u00e9tour !)**\n\n**Prix du bal 5\u20ac si vous avez particip\u00e9 au stage de danse l'apr\u00e8s-midi.**\n\n* * *\n\n_**Bonjour,**_\n\n_**Nous aborderons dans un premier temps les danses sous leurs formes les plus simples pour ensuite y incorporer des variantes.**_\n\n_**Il s\u2019agit de danses en chaine. Ce sont des danses \u00e9nergiques !**_\n\n_**En 3h nous aurons le temps d\u2019apprendre minimum 4 danses (Kargizman'a, Damat Havasi, Atabari, Horon) et vous en retrouverez au moins 3 le soir lors de notre prestation.**_\n\n_**A bient\u00f4t,**_\n\n_**Arasta Bazar.**_","html":"<p><strong>Le groupe &quot;Arasta Bazar&quot; vous propose un stage de danses turques en apr\u00e8s-midi de 15h \u00e0 18h dans la m\u00eame salle que le bal &quot;Lune \u00e0 Tics \/ Arasta Bazar&quot; du soir, \u00e0 savoir la salle des f\u00eates Jean Ferrat du centre culturel &quot;Les Ecraignes&quot; de Villers-l\u00e8s-Nancy.<\/strong><\/p>\n<p><strong>5\u20ac le stage.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Pas de r\u00e9servations, venez juste un peu avant, vers 14h50.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Pour ceux qui se poseraient la question, il n&#39;y a pas de probl\u00e8me pour rester dans la salle de 18h \u00e0 21h pour manger (de plus, pour info, juste en face de la salle il y a le parc de Mme de Graffigny qui vaut le d\u00e9tour !)<\/strong><\/p>\n<p><strong>Prix du bal 5\u20ac si vous avez particip\u00e9 au stage de danse l&#39;apr\u00e8s-midi.<\/strong><\/p>\n<hr>\n<p><em><strong>Bonjour,<\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong>Nous aborderons dans un premier temps les danses sous leurs formes les plus simples pour ensuite y incorporer des variantes.<\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong>Il s\u2019agit de danses en chaine. Ce sont des danses \u00e9nergiques !<\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong>En 3h nous aurons le temps d\u2019apprendre minimum 4 danses (Kargizman&#39;a, Damat Havasi, Atabari, Horon) et vous en retrouverez au moins 3 le soir lors de notre prestation.<\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong>A bient\u00f4t,<\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong>Arasta Bazar.<\/strong><\/em><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_atelier-danses-turques_832758.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_atelier-danses-turques_832758.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_atelier-danses-turques_832758.jpg"},{"id":56,"uid":77322182,"slug":"lune-a-tics-invite-sa-tete-d-affiche-2017","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/lune-a-tics-invite-sa-tete-d-affiche-2017","title":"Lune \u00e0 Tics invite sa t\u00eate d'affiche 2017... Arasta Bazar !","description":"En 2015, c'\u00e9tait \"Sons Libres\" (\u00e0 l'occasion de nos 10ans), l'an pass\u00e9 \"Naragonia\" et cette ann\u00e9e, c'est le trio ''Arasta Bazar'' qui nous fera l'honneur de venir partager la sc\u00e8ne avec nous.","longDescription":"*   **_Avec Luna, chaque ann\u00e9e courant mars\/avril, on se fait un p'tit gros plaisir !_**  \n    **_C'est d'inviter un groupe de bal folk connu de la sc\u00e8ne nationale. En 2015, c'\u00e9tait \"Sons Libres\" (\u00e0 l'occasion de nos 10ans), l'an pass\u00e9 \"Naragonia\" et cette ann\u00e9e, c'est le trio \"Arasta Bazar\" qui nous fera l'honneur de venir partager la sc\u00e8ne avec nous._**  \n\n    **_Vous ne les connaissez encore pas ?_**  \n    **_Allez, voici quelques infos..._**  \n    **_Arasta Bazar est le nom d'un march\u00e9 d'artisanat turc d'Istanbul dans le quartier de Sultanahmet. Fond\u00e9 en 2009 par Antoine Bernaus, Arasta Bazar propose un r\u00e9pertoire de compositions essentiellement centr\u00e9 sur la danse folk avec une grande diversit\u00e9 instrumentale._**  \n    **_\"Bal occidental \u00e0 l'ottomane\"_**  \n    **_Un grand souffle d\u2019Orient qui se pr\u00eate si bien \u00e0 l\u2019Occident !_**  \n    **_N\u00e9o Trad, world trad ?_**  \n    **_Ce qui est s\u00fbr c\u2019est que les \"Balzars d'Arasta\" sont atypiques et ne cessent d\u2019\u00e9voluer !_**  \n\n    **_--> [http:\/\/arastabazar1.wix.com\/arastabazar1](http:\/\/arastabazar1.wix.com\/arastabazar1)_**  \n\n    **_Sinon, voici le programme de la journ\u00e9e :_**  \n    **_- Stage de danses turques propos\u00e9 par Arasta Bazar de 15h \u00e0 18h dans cette m\u00eame salle pour 5 petits euros._**  \n    **_- Ouverture des portes \u00e0 20h30 pour le bal._**  \n    **_- 21h\/21h50 : bal Arasta Bazar_**  \n    **_- 22h\/22h50 : Bal Lune \u00e0 Tics_**  \n    **_- 23h\/23h50 : Bal Arasta Bazar_**  \n    **_- Minuit\/1h : Bal Luna \u00e0 Tics_**  \n    **_- Apr\u00e8s 1h : P'tit boeuf au milieu de la salle par les musiciens et danseurs qui auront apport\u00e9 leurs instruments_**  \n\n    **_Et sinon comme d'habitude :  \n    - entr\u00e9e \u00e0 7\u20ac, sauf si vous \u00eates uniquement de noir et bleu v\u00eatu(e) comme nous, dans ce cas 5\u20ac suffisent ; )  \n    - bonnes bi\u00e8res pression des \"Ma\u00eetres Brasseurs de Lorraine\"_**","html":"<ul>\n<li><p><strong><em>Avec Luna, chaque ann\u00e9e courant mars\/avril, on se fait un p&#39;tit gros plaisir !<\/em><\/strong><br><strong><em>C&#39;est d&#39;inviter un groupe de bal folk connu de la sc\u00e8ne nationale. En 2015, c&#39;\u00e9tait &quot;Sons Libres&quot; (\u00e0 l&#39;occasion de nos 10ans), l&#39;an pass\u00e9 &quot;Naragonia&quot; et cette ann\u00e9e, c&#39;est le trio &quot;Arasta Bazar&quot; qui nous fera l&#39;honneur de venir partager la sc\u00e8ne avec nous.<\/em><\/strong>  <\/p>\n<p><strong><em>Vous ne les connaissez encore pas ?<\/em><\/strong><br><strong><em>Allez, voici quelques infos...<\/em><\/strong><br><strong><em>Arasta Bazar est le nom d&#39;un march\u00e9 d&#39;artisanat turc d&#39;Istanbul dans le quartier de Sultanahmet. Fond\u00e9 en 2009 par Antoine Bernaus, Arasta Bazar propose un r\u00e9pertoire de compositions essentiellement centr\u00e9 sur la danse folk avec une grande diversit\u00e9 instrumentale.<\/em><\/strong><br><strong><em>&quot;Bal occidental \u00e0 l&#39;ottomane&quot;<\/em><\/strong><br><strong><em>Un grand souffle d\u2019Orient qui se pr\u00eate si bien \u00e0 l\u2019Occident !<\/em><\/strong><br><strong><em>N\u00e9o Trad, world trad ?<\/em><\/strong><br><strong><em>Ce qui est s\u00fbr c\u2019est que les &quot;Balzars d&#39;Arasta&quot; sont atypiques et ne cessent d\u2019\u00e9voluer !<\/em><\/strong>  <\/p>\n<p><strong>_--&gt; <a href=\"http:\/\/arastabazar1.wix.com\/arastabazar1\" class=\"url\" target=\"_blank\">http:\/\/arastabazar1.wix.com\/arastabazar1<\/a>_<\/strong>  <\/p>\n<p><strong><em>Sinon, voici le programme de la journ\u00e9e :<\/em><\/strong><br><strong><em>- Stage de danses turques propos\u00e9 par Arasta Bazar de 15h \u00e0 18h dans cette m\u00eame salle pour 5 petits euros.<\/em><\/strong><br><strong><em>- Ouverture des portes \u00e0 20h30 pour le bal.<\/em><\/strong><br><strong><em>- 21h\/21h50 : bal Arasta Bazar<\/em><\/strong><br><strong><em>- 22h\/22h50 : Bal Lune \u00e0 Tics<\/em><\/strong><br><strong><em>- 23h\/23h50 : Bal Arasta Bazar<\/em><\/strong><br><strong><em>- Minuit\/1h : Bal Luna \u00e0 Tics<\/em><\/strong><br><strong><em>- Apr\u00e8s 1h : P&#39;tit boeuf au milieu de la salle par les musiciens et danseurs qui auront apport\u00e9 leurs instruments<\/em><\/strong>  <\/p>\n<p>**_Et sinon comme d&#39;habitude :  <\/p>\n<ul>\n<li>entr\u00e9e \u00e0 7\u20ac, sauf si vous \u00eates uniquement de noir et bleu v\u00eatu(e) comme nous, dans ce cas 5\u20ac suffisent ; )  <\/li>\n<li>bonnes bi\u00e8res pression des &quot;Ma\u00eetres Brasseurs de Lorraine&quot;_**<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_lune-a-tics-invite-sa-tete-d-affiche-2017_428963.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_lune-a-tics-invite-sa-tete-d-affiche-2017_428963.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_lune-a-tics-invite-sa-tete-d-affiche-2017_428963.jpg"},{"id":57,"uid":55910229,"slug":"bal-folk-avec-viendez-voir","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bal-folk-avec-viendez-voir","title":"Bal folk avec Viendez Voir","description":"Bal folk de la Musique Municipale de Remiremont","longDescription":"Depuis presque 20 ans, le groupe Viendez Voir fait danser les habitu\u00e9s des bals lorrains, sur ses compositions et ses arrangements, et fait toujours la part belle \u00e0 la polyphonie vocale!\n\nDe la Bretagne \u00e0 l'Alsace, en passant par le Centre et bien d'autres r\u00e9gions encore, le r\u00e9pertoire est large, et pour ceux que les jambes d\u00e9mangeraient\u00a0encore \u00e0 la fin du bal, un \"rab' en acoustique\" est propos\u00e9!","html":"<p>Depuis presque 20 ans, le groupe Viendez Voir fait danser les habitu\u00e9s des bals lorrains, sur ses compositions et ses arrangements, et fait toujours la part belle \u00e0 la polyphonie vocale!<\/p>\n<p>De la Bretagne \u00e0 l&#39;Alsace, en passant par le Centre et bien d&#39;autres r\u00e9gions encore, le r\u00e9pertoire est large, et pour ceux que les jambes d\u00e9mangeraient encore \u00e0 la fin du bal, un &quot;rab&#39; en acoustique&quot; est propos\u00e9!<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_bal-folk-avec-viendez-voir_312620.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_bal-folk-avec-viendez-voir_312620.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_bal-folk-avec-viendez-voir_312620.jpg"},{"id":58,"uid":41336855,"slug":"le-son-continu_55","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/le-son-continu_55","title":"Le Son Continu","description":"La quatri\u00e8me \u00e9dition du festival qui se tient au ch\u00e2teau d'Ars aura lieu du 13 au 16 juillet.","longDescription":"La quatri\u00e8me\u00a0\u00e9dition du festival qui se tient au ch\u00e2teau d'Ars aura lieu du jeudi 13 eu dimanche 16 juillet.\u00a0Le Son continu, ce sont des concerts, mais aussi un salon de lutherie international, des parquets pour danser toute la nuit, des sc\u00e8nes participatives, des animations et de belles rencontres pendant quatre jours. Tout cela dans le superbe cadre du ch\u00e2teau d'Ars, \u00e0 Lourouer-Saint-Laurent.\n\nRenseignements et programmation sur [la page Facebook](https:\/\/www.facebook.com\/lsc.lesoncontinu).","html":"<p>La quatri\u00e8me \u00e9dition du festival qui se tient au ch\u00e2teau d&#39;Ars aura lieu du jeudi 13 eu dimanche 16 juillet. Le Son continu, ce sont des concerts, mais aussi un salon de lutherie international, des parquets pour danser toute la nuit, des sc\u00e8nes participatives, des animations et de belles rencontres pendant quatre jours. Tout cela dans le superbe cadre du ch\u00e2teau d&#39;Ars, \u00e0 Lourouer-Saint-Laurent.<\/p>\n<p>Renseignements et programmation sur <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/lsc.lesoncontinu\" class=\"url\" target=\"_blank\">la page Facebook<\/a>.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_le-son-continu_55_662258.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_le-son-continu_55_662258.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_le-son-continu_55_662258.jpg"},{"id":59,"uid":52616100,"slug":"festival-interceltique-de-lorient_29","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/festival-interceltique-de-lorient_29","title":"Festival Interceltique de Lorient","description":"Le plus grand rassemblement des cultures celtes \u00e0 Lorient","longDescription":"Ann\u00e9e de\u00a0l'Ecosse\n\nLe Festival Interceltique de Lorient est n\u00e9 de la volont\u00e9 de ses fondateurs de contribuer au d\u00e9veloppement de la musique et de la culture bretonne et aussi de s'ouvrir vers les nations d'implantation celte dans les \u00eeles britanniques (\u00c9cosse, Pays de Galles, Cornouailles, \u00cele de Man, Irlande) mais aussi dans le nord de l'Espagne (Galice et Asturies).\n\n10 jours de spectacles et divers \u00e9v\u00e9nements d\u00e9but ao\u00fbt, 4500 musiciens, chanteurs, danseurs, plasticiens, universitaires, cin\u00e9astes, d'\u00c9cosse, d'Irlande, du Pays de Galles, de Cornouailles, de l'\u00cele de Man, de Galice, des Asturies, de Bretagne, des USA, du Canada, d'Australie, etc...\n\nUne grande parade attirant plus de 50 000 spectateurs le premier dimanche.","html":"<p>Ann\u00e9e de l&#39;Ecosse<\/p>\n<p>Le Festival Interceltique de Lorient est n\u00e9 de la volont\u00e9 de ses fondateurs de contribuer au d\u00e9veloppement de la musique et de la culture bretonne et aussi de s&#39;ouvrir vers les nations d&#39;implantation celte dans les \u00eeles britanniques (\u00c9cosse, Pays de Galles, Cornouailles, \u00cele de Man, Irlande) mais aussi dans le nord de l&#39;Espagne (Galice et Asturies).<\/p>\n<p>10 jours de spectacles et divers \u00e9v\u00e9nements d\u00e9but ao\u00fbt, 4500 musiciens, chanteurs, danseurs, plasticiens, universitaires, cin\u00e9astes, d&#39;\u00c9cosse, d&#39;Irlande, du Pays de Galles, de Cornouailles, de l&#39;\u00cele de Man, de Galice, des Asturies, de Bretagne, des USA, du Canada, d&#39;Australie, etc...<\/p>\n<p>Une grande parade attirant plus de 50 000 spectateurs le premier dimanche.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_festival-interceltique-de-lorient_29_696595.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_festival-interceltique-de-lorient_29_696595.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_festival-interceltique-de-lorient_29_696595.jpg"},{"id":60,"uid":79989581,"slug":"celt-in-lor-2017","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/celt-in-lor-2017","title":"Celt'in Lor 2017","description":"Festival celtique en Lorraine","longDescription":"R\u00e9servez vos WE et soir\u00e9es : durant 10 jours, concerts, animations, bals, d\u00e9fil\u00e9, stages, conf\u00e9rence vont s'encha\u00eener pour une immersion dans la Lorraine celtique.\n\nSi en 2015 vous y aviez crois\u00e9 50 groupes et 500 artistes, en 2017, nous vous pr\u00e9parons une affiche encore plus ambitieuse.\n\nSuivez l'actualit\u00e9 sur [www.celtinlor.fr](http:\/\/www.celtinlor.fr)\u00a0d\u00e9s septembre 2016.\n\nLieu : bassin de Pompey (54)","html":"<p>R\u00e9servez vos WE et soir\u00e9es : durant 10 jours, concerts, animations, bals, d\u00e9fil\u00e9, stages, conf\u00e9rence vont s&#39;encha\u00eener pour une immersion dans la Lorraine celtique.<\/p>\n<p>Si en 2015 vous y aviez crois\u00e9 50 groupes et 500 artistes, en 2017, nous vous pr\u00e9parons une affiche encore plus ambitieuse.<\/p>\n<p>Suivez l&#39;actualit\u00e9 sur <a href=\"http:\/\/<a href=\"\/\/www.celtinlor.fr\" class=\"url\" target=\"_blank\">www.celtinlor.fr<\/a>\" class=\"url\" target=\"_blank\">www.celtinlor.fr<\/a> d\u00e9s septembre 2016.<\/p>\n<p>Lieu : bassin de Pompey (54)<\/p>\n","image":"","thumbnail":"","originalImage":""},{"id":61,"uid":19179068,"slug":"festnoz","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/festnoz","title":"Festnoz","description":"Celt'in Lor invite 1 groupe professionnel et 1 groupe Lorrain","longDescription":"Pour une soir\u00e9e \u00e0 danser au Celt'in Lor 2017.\n\nProgramme d\u00e9voil\u00e9 \u00e0 l'automne 2016...","html":"<p>Pour une soir\u00e9e \u00e0 danser au Celt&#39;in Lor 2017.<\/p>\n<p>Programme d\u00e9voil\u00e9 \u00e0 l&#39;automne 2016...<\/p>\n","image":"","thumbnail":"","originalImage":""},{"id":62,"uid":59307344,"slug":"fest-noz_835","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/fest-noz_835","title":"Fest Noz","description":"Celt'in Lor 2017 invite 1 groupe pro et 1 groupe Lorrain","longDescription":"Celt'in Lor 2017 invite 1 groupe pro et 1 groupe Lorrain\n\nProgrammation d\u00e9voil\u00e9e au cours de l'automne 2016","html":"<p>Celt&#39;in Lor 2017 invite 1 groupe pro et 1 groupe Lorrain<\/p>\n<p>Programmation d\u00e9voil\u00e9e au cours de l&#39;automne 2016<\/p>\n","image":"","thumbnail":"","originalImage":""},{"id":63,"uid":23537887,"slug":"bal-lune-a-tics-surprise","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/bal-lune-a-tics-surprise","title":"Bal Lune \u00e0 Tics + surprise !","description":"Bal organis\u00e9 100% Luna dans la si belle salle des Ecraignes \u00e0 Villers","longDescription":"Nouveau bal d'organisation \"100% Luna\" \u00e0 Villers... plus d'infos \u00e0 venir ! ; )","html":"<p>Nouveau bal d&#39;organisation &quot;100% Luna&quot; \u00e0 Villers... plus d&#39;infos \u00e0 venir ! ; )<\/p>\n","image":"","thumbnail":"","originalImage":""},{"id":64,"uid":3318749,"slug":"groupe-sans-gain_474","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/tradlor\/events\/groupe-sans-gain_474","title":"Groupe Sans Gain","description":"Bal folk","longDescription":"Bal en rouge et Noir","html":"<p>Bal en rouge et Noir<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_groupe-sans-gain_474_161744.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_groupe-sans-gain_474_161744.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_groupe-sans-gain_474_161744.jpg"}]