[{"id":1,"uid":6566897,"slug":"les-innovants-la-canaille-iraka","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/les-innovants-la-canaille-iraka","title":"LES INNOVANTS : LA CANAILLE - IRAKA","description":"hip-hop","longDescription":"Les Innovants (2 au 4 d\u00e9cembre 2016) sont consacr\u00e9s aux musiques actuelles, \u00e0 la nouvelle sc\u00e8ne, aux artistes \u00e9mergents, aux d\u00e9couvertes mais aussi au jeune public, celui de demain. Le temps d'un week-end, on d\u00e9couvre ou l'on red\u00e9couvre des artistes de talent...\n\n### LA CANAILLE (hip hop)\n\nArtiste underground, po\u00e8te prof\u00e9rant une parole lib\u00e9ratrice jamais tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e du bitume, Marc Nammour, fondateur du groupe La Canaille poursuit une voie singuli\u00e8re dans le hip hop fran\u00e7ais. Grand amateur des textes d'Aim\u00e9 C\u00e9saire et de L\u00e9o Ferr\u00e9, esth\u00e8te avide de rencontres tous azimuts, ce libanais exil\u00e9 dans le Jura ouvrier nous arrive avec un nouvel album, m\u00e9lange de rime, de prose, de musique organique et \u00e9lectronique avec toujours cette envie de proposer un rap mature, actuel et innovant.Nouvel album : \"Des yeux de trop\"\n\n### IRAKA (hip hop)\n\nArtiste underground, po\u00e8te prof\u00e9rant une parole lib\u00e9ratrice jamais tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e du bitume, Marc Nammour, fondateur du groupe La Canaille poursuit une voie singuli\u00e8re dans le hip hop fran\u00e7ais. Grand amateur des textes d'Aim\u00e9 C\u00e9saire et de L\u00e9o Ferr\u00e9, esth\u00e8te avide de rencontres tous azimuts, ce libanais exil\u00e9 dans le Jura ouvrier nous arrive avec un nouvel album, m\u00e9lange de rime, de prose, de musique organique et \u00e9lectronique avec toujours cette envie de proposer un rap mature, actuel et innovant.Nouvel album : \"Des yeux de trop\"","html":"<p>Les Innovants (2 au 4 d\u00e9cembre 2016) sont consacr\u00e9s aux musiques actuelles, \u00e0 la nouvelle sc\u00e8ne, aux artistes \u00e9mergents, aux d\u00e9couvertes mais aussi au jeune public, celui de demain. Le temps d&#39;un week-end, on d\u00e9couvre ou l&#39;on red\u00e9couvre des artistes de talent...<\/p>\n<h3 id=\"la-canaille-hip-hop-\">LA CANAILLE (hip hop)<\/h3>\n<p>Artiste underground, po\u00e8te prof\u00e9rant une parole lib\u00e9ratrice jamais tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e du bitume, Marc Nammour, fondateur du groupe La Canaille poursuit une voie singuli\u00e8re dans le hip hop fran\u00e7ais. Grand amateur des textes d&#39;Aim\u00e9 C\u00e9saire et de L\u00e9o Ferr\u00e9, esth\u00e8te avide de rencontres tous azimuts, ce libanais exil\u00e9 dans le Jura ouvrier nous arrive avec un nouvel album, m\u00e9lange de rime, de prose, de musique organique et \u00e9lectronique avec toujours cette envie de proposer un rap mature, actuel et innovant.Nouvel album : &quot;Des yeux de trop&quot;<\/p>\n<h3 id=\"iraka-hip-hop-\">IRAKA (hip hop)<\/h3>\n<p>Artiste underground, po\u00e8te prof\u00e9rant une parole lib\u00e9ratrice jamais tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e du bitume, Marc Nammour, fondateur du groupe La Canaille poursuit une voie singuli\u00e8re dans le hip hop fran\u00e7ais. Grand amateur des textes d&#39;Aim\u00e9 C\u00e9saire et de L\u00e9o Ferr\u00e9, esth\u00e8te avide de rencontres tous azimuts, ce libanais exil\u00e9 dans le Jura ouvrier nous arrive avec un nouvel album, m\u00e9lange de rime, de prose, de musique organique et \u00e9lectronique avec toujours cette envie de proposer un rap mature, actuel et innovant.Nouvel album : &quot;Des yeux de trop&quot;<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_les-innovants-la-canaille-iraka_23916.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_les-innovants-la-canaille-iraka_23916.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_les-innovants-la-canaille-iraka_23916.jpg"},{"id":2,"uid":11595732,"slug":"olikris-fait-une-salade-composee","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/olikris-fait-une-salade-composee","title":"Olikris Fait Une Salade Compos\u00e9e !","description":"Guitare, Chant, Danse, Humour et Po\u00e9sie...","longDescription":"Olikris,\n\nDans un show aux couleurs plus que vari\u00e9es !\n\nOlikris nous offre \"Une Salade Compos\u00e9e !\"\n\nToutes ses exp\u00e9riences sont r\u00e9unies le temps d'une soir\u00e9e !\n\nGuitare !Chant !Danse !Humour ...et\u00a0Po\u00e9sie.\n\nDes rythmes, des ondes, des bonnes vibrations, du rire et un brin de douceur.","html":"<p>Olikris,<\/p>\n<p>Dans un show aux couleurs plus que vari\u00e9es !<\/p>\n<p>Olikris nous offre &quot;Une Salade Compos\u00e9e !&quot;<\/p>\n<p>Toutes ses exp\u00e9riences sont r\u00e9unies le temps d&#39;une soir\u00e9e !<\/p>\n<p>Guitare !Chant !Danse !Humour ...et Po\u00e9sie.<\/p>\n<p>Des rythmes, des ondes, des bonnes vibrations, du rire et un brin de douceur.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_olikris-fait-une-salade-composee_834720.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_olikris-fait-une-salade-composee_834720.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_olikris-fait-une-salade-composee_834720.jpg"},{"id":3,"uid":98087075,"slug":"fleur-sana-concert-de-fin-de-residence","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/fleur-sana-concert-de-fin-de-residence","title":"Fleur Sana - concert de fin de r\u00e9sidence","description":"electro\/pop","longDescription":"Fleur Sana est compositrice, auteure et chanteuse. Dans ses chansons, la jeune artiste t\u00e9moigne d'exp\u00e9riences v\u00e9cues. Des sonorit\u00e9s quotidiennes se m\u00ealent donc \u00e0 ses compositions de mani\u00e8re \u00e0 illustrer ses chansons. Mais des instruments de multiples horizons s'introduisent \u00e9galement \u00e0 ses douces po\u00e9sies pour un r\u00e9gal des sons : piano, basse ou machines \u00e9lectroniques soutiennent la jolie voix de cette artiste. Fleur est plurielle. Ses textes sur le moment pr\u00e9sent, l'environnement ou l'Amour sont teint\u00e9s de sonorit\u00e9s qui nous enchantent et d'un langage \"yaourt\" qui tient parfois de l'imaginaire.\n\n\"Fleur Sana, c'est une voix troublante qui donne corps \u00e0 des textes originaux, comme travers\u00e9e par un souffle\". Nadia Thigidet, La Provence.\n\nConcert de fin de r\u00e9sidence gratuit sur adh\u00e9sion \u00e0 L'Escale (2\u20ac)","html":"<p>Fleur Sana est compositrice, auteure et chanteuse. Dans ses chansons, la jeune artiste t\u00e9moigne d&#39;exp\u00e9riences v\u00e9cues. Des sonorit\u00e9s quotidiennes se m\u00ealent donc \u00e0 ses compositions de mani\u00e8re \u00e0 illustrer ses chansons. Mais des instruments de multiples horizons s&#39;introduisent \u00e9galement \u00e0 ses douces po\u00e9sies pour un r\u00e9gal des sons : piano, basse ou machines \u00e9lectroniques soutiennent la jolie voix de cette artiste. Fleur est plurielle. Ses textes sur le moment pr\u00e9sent, l&#39;environnement ou l&#39;Amour sont teint\u00e9s de sonorit\u00e9s qui nous enchantent et d&#39;un langage &quot;yaourt&quot; qui tient parfois de l&#39;imaginaire.<\/p>\n<p>&quot;Fleur Sana, c&#39;est une voix troublante qui donne corps \u00e0 des textes originaux, comme travers\u00e9e par un souffle&quot;. Nadia Thigidet, La Provence.<\/p>\n<p>Concert de fin de r\u00e9sidence gratuit sur adh\u00e9sion \u00e0 L&#39;Escale (2\u20ac)<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_fleur-sana-concert-de-fin-de-residence_511302.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_fleur-sana-concert-de-fin-de-residence_511302.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_fleur-sana-concert-de-fin-de-residence_511302.jpg"},{"id":4,"uid":76459355,"slug":"les-innovants-nord-massy-inc","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/les-innovants-nord-massy-inc","title":"LES INNOVANTS : NORD - MASSY Inc.","description":"Chanson \u00e9lectro","longDescription":"Les Innovants (2 au 4 d\u00e9cembre 2016) sont consacr\u00e9s aux musiques actuelles, \u00e0 la nouvelle sc\u00e8ne, aux artistes \u00e9mergents, aux d\u00e9couvertes mais aussi au jeune public, celui de demain. Le temps d'un week-end, on d\u00e9couvre ou l'on red\u00e9couvre des artistes de talent...\n\n### NORD (chanson \u00e9lectro)\n\nNORD sculpte un nouveau visage \u00e0 la french pop. Il compose une bande-son claire-obscure, une chanson \u00e9lectro , touchante, obs\u00e9dante, cr\u00e9pusculaire. Toujours dans une sobri\u00e9t\u00e9 tranchante, NORD puise dans ses diff\u00e9rentes inspirations pour construire le suc de ses compositions. Il m\u00e9lange ainsi avec enthousiasme, puissance froide \u00e9lectro, violence rock et profondeur de la chanson fran\u00e7aise. Le cocktail est on ne peut plus d\u00e9tonnant.\n\nCette empreinte sonore particuli\u00e8re lui vaut d'\u00eatre rep\u00e9r\u00e9 par Les Inrocks Lab, France Inter, le Chantier des Francos, et les Inou\u00efs de Bourges en 2016, auquel il sera retenu ! Apr\u00e8s la sortie en avril 2016 d'un premier EP, un album est attendu.\n\n### MASSY Inc. (eurodance \u00e0 texte)\n\nSt\u00e9phane Massy est une \u00e9nigme fondamentale. Du m\u00eame ordre que celles que nous posent Jean-Luc M\u00e9lenchon, le boudhisme , le retour \u00e0 la vie sauvage, ou le m\u00e9nage \u00e0 trois : tout le monde devrait y adh\u00e9rer... et pourtant quelque chose r\u00e9siste ! Tournant le dos aux moulins \u00e0 vent, il refonde totalement sa musique. Apr\u00e8s l'exp\u00e9rience \"Tante Hortense\" il r\u00e9appara\u00eet sous le nom de MASSY Inc., un trio qui fusionne songwriting et musique \u00e9lectro.. La sortie d'un premier album est pr\u00e9vue \u00e0 l'automne 2016.","html":"<p>Les Innovants (2 au 4 d\u00e9cembre 2016) sont consacr\u00e9s aux musiques actuelles, \u00e0 la nouvelle sc\u00e8ne, aux artistes \u00e9mergents, aux d\u00e9couvertes mais aussi au jeune public, celui de demain. Le temps d&#39;un week-end, on d\u00e9couvre ou l&#39;on red\u00e9couvre des artistes de talent...<\/p>\n<h3 id=\"nord-chanson-lectro-\">NORD (chanson \u00e9lectro)<\/h3>\n<p>NORD sculpte un nouveau visage \u00e0 la french pop. Il compose une bande-son claire-obscure, une chanson \u00e9lectro , touchante, obs\u00e9dante, cr\u00e9pusculaire. Toujours dans une sobri\u00e9t\u00e9 tranchante, NORD puise dans ses diff\u00e9rentes inspirations pour construire le suc de ses compositions. Il m\u00e9lange ainsi avec enthousiasme, puissance froide \u00e9lectro, violence rock et profondeur de la chanson fran\u00e7aise. Le cocktail est on ne peut plus d\u00e9tonnant.<\/p>\n<p>Cette empreinte sonore particuli\u00e8re lui vaut d&#39;\u00eatre rep\u00e9r\u00e9 par Les Inrocks Lab, France Inter, le Chantier des Francos, et les Inou\u00efs de Bourges en 2016, auquel il sera retenu ! Apr\u00e8s la sortie en avril 2016 d&#39;un premier EP, un album est attendu.<\/p>\n<h3 id=\"massy-inc-eurodance-texte-\">MASSY Inc. (eurodance \u00e0 texte)<\/h3>\n<p>St\u00e9phane Massy est une \u00e9nigme fondamentale. Du m\u00eame ordre que celles que nous posent Jean-Luc M\u00e9lenchon, le boudhisme , le retour \u00e0 la vie sauvage, ou le m\u00e9nage \u00e0 trois : tout le monde devrait y adh\u00e9rer... et pourtant quelque chose r\u00e9siste ! Tournant le dos aux moulins \u00e0 vent, il refonde totalement sa musique. Apr\u00e8s l&#39;exp\u00e9rience &quot;Tante Hortense&quot; il r\u00e9appara\u00eet sous le nom de MASSY Inc., un trio qui fusionne songwriting et musique \u00e9lectro.. La sortie d&#39;un premier album est pr\u00e9vue \u00e0 l&#39;automne 2016.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_les-innovants-nord-massy-inc_530997.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_les-innovants-nord-massy-inc_530997.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_les-innovants-nord-massy-inc_530997.jpg"},{"id":5,"uid":40767100,"slug":"nate-wooley-quintet-au-moulin-a-jazz","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/nate-wooley-quintet-au-moulin-a-jazz","title":"Nate Wooley Quintet au Moulin \u00e0 jazz","description":"jazz","longDescription":"Nate WOOLEY > trompette\n\nJosh SINTON > clarinette basse et saxophone baryton\n\nMatt MORAN > vibraphone\n\nEivind OPSVIK > contrebasse\n\nHarris EISENSTADT > batterie\n\nLe jeu de Nate Wooley est souvent cit\u00e9 comme l\u2019un des \u00e9l\u00e9ments fondateurs d\u2019une r\u00e9volution internationale dans le monde de la trompette improvis\u00e9e. Il fait partie des musiciens les plus demand\u00e9s de la sc\u00e8ne new-yorkaise.\n\nOn peut l\u2019entendre r\u00e9guli\u00e8rement aux c\u00f4t\u00e9s de John Zorn, Anthony Braxton, Fred Frith, Evan Parker, ou encore Mary Halvorson.\n\nAdepte d\u2019explorations sonores, Nate Wooley et son excellent quintet nous prennent \u00e0 contrepied sur ce projet en s\u2019attaquant \u00e0 un r\u00e9pertoire quasi intouchable : celui de Wynton Marsalis.\n\nOn peut y voir un retour aux sources pour le trompettiste qui se souvient de ses d\u00e9buts, quand il jouait dans le big band de son p\u00e8re. Mais la nostalgie s\u2019arr\u00eate bien l\u00e0.\n\nLe r\u00e9pertoire pass\u00e9 \u00e0 travers le filtre de la trompette de Nate Wooley en ressort vivifi\u00e9, revitalis\u00e9. Il fait basculer Marsalis dans l\u2019avant-garde ! De quoi remettre \u00e0 leur place ceux qui continent d\u2019affronter jazz \u00ab officiel \u00bb et jazz \u00ab alternatif \u00bb.","html":"<p>Nate WOOLEY &gt; trompette<\/p>\n<p>Josh SINTON &gt; clarinette basse et saxophone baryton<\/p>\n<p>Matt MORAN &gt; vibraphone<\/p>\n<p>Eivind OPSVIK &gt; contrebasse<\/p>\n<p>Harris EISENSTADT &gt; batterie<\/p>\n<p>Le jeu de Nate Wooley est souvent cit\u00e9 comme l\u2019un des \u00e9l\u00e9ments fondateurs d\u2019une r\u00e9volution internationale dans le monde de la trompette improvis\u00e9e. Il fait partie des musiciens les plus demand\u00e9s de la sc\u00e8ne new-yorkaise.<\/p>\n<p>On peut l\u2019entendre r\u00e9guli\u00e8rement aux c\u00f4t\u00e9s de John Zorn, Anthony Braxton, Fred Frith, Evan Parker, ou encore Mary Halvorson.<\/p>\n<p>Adepte d\u2019explorations sonores, Nate Wooley et son excellent quintet nous prennent \u00e0 contrepied sur ce projet en s\u2019attaquant \u00e0 un r\u00e9pertoire quasi intouchable : celui de Wynton Marsalis.<\/p>\n<p>On peut y voir un retour aux sources pour le trompettiste qui se souvient de ses d\u00e9buts, quand il jouait dans le big band de son p\u00e8re. Mais la nostalgie s\u2019arr\u00eate bien l\u00e0.<\/p>\n<p>Le r\u00e9pertoire pass\u00e9 \u00e0 travers le filtre de la trompette de Nate Wooley en ressort vivifi\u00e9, revitalis\u00e9. Il fait basculer Marsalis dans l\u2019avant-garde ! De quoi remettre \u00e0 leur place ceux qui continent d\u2019affronter jazz \u00ab officiel \u00bb et jazz \u00ab alternatif \u00bb.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_nate-wooley-quintet-au-moulin-a-jazz_892236.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_nate-wooley-quintet-au-moulin-a-jazz_892236.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_nate-wooley-quintet-au-moulin-a-jazz_892236.jpg"},{"id":6,"uid":85085171,"slug":"aladin-le-spectacle-musical-au-silo","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/aladin-le-spectacle-musical-au-silo","title":"Aladin, le spectacle musical au Silo","description":"com\u00e9die musicale","longDescription":"Ce spectacle musical familial vous invite \u00e0 suivre les aventures d\u2019Aladin, de sa qu\u00eate de la lampe magique \u00e0 sa grande histoire d\u2019amour avec la Princesse.\n\nInspir\u00e9 du conte des mille et une nuits, avec chanteurs, danseurs et com\u00e9diens sur sc\u00e8ne, ALADIN est un voyage plein de couleurs et de magie, qui ravira petits et grands !\n\nMusique et danse orientale, de nombreux d\u00e9fis, un effrayant Kasim ou encore un G\u00e9nie loufoque, d\u00e9couvrez ALADIN,\n\nFaites un v\u0153u ! le spectacle musical, au Silo de Marseille le Dmanche 4 D\u00e9cembre 2016 !\n\nLe spectacle s\u2019ouvre sur un march\u00e9 \u00e0 l\u2019aube, des parfums et des couleurs d\u2019orient, des marchands joyeux. Au loin on aper\u00e7oit un immense palais, celui d\u2019une princesse au destin trac\u00e9 par son p\u00e8re, qui r\u00eave de libert\u00e9, d\u2019amour et de changer une fois pour toutes les traditions. A quelques pas de l\u00e0, un jeune homme du nom d\u2019Aladin d\u00e9ambule dans les rues. Il se d\u00e9brouille comme il peut pour vivre, il vole parfois aux \u00e9tals du march\u00e9 pour subvenir \u00e0 ses besoins. Ce jour-l\u00e0, un d\u00e9nomm\u00e9 Kasim, intrigant et autoritaire, lui demande de retrouver une lampe myst\u00e9rieuse.Mais quel secret peut bien renfermer cette lampe ?A force de courage et de t\u00e9nacit\u00e9, Aladin r\u00e9ussira \u00e0 trouver cette fameuse lampe dans laquelle est enferm\u00e9 un fac\u00e9tieux g\u00e9nie. Pour le r\u00e9compenser de l\u2019avoir lib\u00e9r\u00e9, le g\u00e9nie lui propose de r\u00e9aliser ses v\u0153ux les plus chers.Quels sont-ils ? L\u2019amour, la richesse, la libert\u00e9 ?Pour le savoir, faites un v\u0153u !CATEGORIE UNIQUE - Assis num\u00e9rot\u00e9Tarif Enfant moins de 12 ans \u00e0 15\u20acPack Famille \"Les enfants invitent les parents\" : pour l'achat de 2 places Adultes, les 2 places Enfants offertes !*105 dB (Lic. 2-1086862 & 3-1086863) pr\u00e9sente ce spectacle en accord avec P\u00f4le Nord Ev\u00e8nements et Aeternalis Music, un spectacle de Marie-Jo Zarb et David Rozen.* soit le Pack Famille \u00e0 40\u20ac les 4 places - dans la limite du quota disponible.","html":"<p>Ce spectacle musical familial vous invite \u00e0 suivre les aventures d\u2019Aladin, de sa qu\u00eate de la lampe magique \u00e0 sa grande histoire d\u2019amour avec la Princesse.<\/p>\n<p>Inspir\u00e9 du conte des mille et une nuits, avec chanteurs, danseurs et com\u00e9diens sur sc\u00e8ne, ALADIN est un voyage plein de couleurs et de magie, qui ravira petits et grands !<\/p>\n<p>Musique et danse orientale, de nombreux d\u00e9fis, un effrayant Kasim ou encore un G\u00e9nie loufoque, d\u00e9couvrez ALADIN,<\/p>\n<p>Faites un v\u0153u ! le spectacle musical, au Silo de Marseille le Dmanche 4 D\u00e9cembre 2016 !<\/p>\n<p>Le spectacle s\u2019ouvre sur un march\u00e9 \u00e0 l\u2019aube, des parfums et des couleurs d\u2019orient, des marchands joyeux. Au loin on aper\u00e7oit un immense palais, celui d\u2019une princesse au destin trac\u00e9 par son p\u00e8re, qui r\u00eave de libert\u00e9, d\u2019amour et de changer une fois pour toutes les traditions. A quelques pas de l\u00e0, un jeune homme du nom d\u2019Aladin d\u00e9ambule dans les rues. Il se d\u00e9brouille comme il peut pour vivre, il vole parfois aux \u00e9tals du march\u00e9 pour subvenir \u00e0 ses besoins. Ce jour-l\u00e0, un d\u00e9nomm\u00e9 Kasim, intrigant et autoritaire, lui demande de retrouver une lampe myst\u00e9rieuse.Mais quel secret peut bien renfermer cette lampe ?A force de courage et de t\u00e9nacit\u00e9, Aladin r\u00e9ussira \u00e0 trouver cette fameuse lampe dans laquelle est enferm\u00e9 un fac\u00e9tieux g\u00e9nie. Pour le r\u00e9compenser de l\u2019avoir lib\u00e9r\u00e9, le g\u00e9nie lui propose de r\u00e9aliser ses v\u0153ux les plus chers.Quels sont-ils ? L\u2019amour, la richesse, la libert\u00e9 ?Pour le savoir, faites un v\u0153u !CATEGORIE UNIQUE - Assis num\u00e9rot\u00e9Tarif Enfant moins de 12 ans \u00e0 15\u20acPack Famille &quot;Les enfants invitent les parents&quot; : pour l&#39;achat de 2 places Adultes, les 2 places Enfants offertes !<em>105 dB (Lic. 2-1086862 &amp; 3-1086863) pr\u00e9sente ce spectacle en accord avec P\u00f4le Nord Ev\u00e8nements et Aeternalis Music, un spectacle de Marie-Jo Zarb et David Rozen.<\/em> soit le Pack Famille \u00e0 40\u20ac les 4 places - dans la limite du quota disponible.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_aladin-le-spectacle-musical-au-silo_151351.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_aladin-le-spectacle-musical-au-silo_151351.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_aladin-le-spectacle-musical-au-silo_151351.jpg"},{"id":7,"uid":96169157,"slug":"les-innovants-catherine-vincent","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/les-innovants-catherine-vincent","title":"LES INNOVANTS : CATHERINE VINCENT","description":"Jeune public","longDescription":"Les Innovants (2 au 4 d\u00e9cembre 2016) sont consacr\u00e9s aux musiques actuelles, \u00e0 la nouvelle sc\u00e8ne, aux artistes \u00e9mergents, aux d\u00e9couvertes mais aussi au jeune public, celui de demain. Le temps d'un week-end, on d\u00e9couvre ou l'on red\u00e9couvre des artistes de talent...\n\nVoici la c\u00e9l\u00e8bre histoire des fr\u00e8res Grimm mise en chansons par Catherine Vincent. Les deux enfants abandonn\u00e9s dans la for\u00eat tombent dans les griffes d'une sorci\u00e8re habitant une maison en chocolat. Dans ce spectacle se m\u00ealent, chant, guitare, percussions et harmonium indien. Les gourmands qui aiment le pain d'\u00e9pice et la musique devraient croquer \u00e0 pleines oreilles ce conte musical.\n\nUn spectacle de Catherine Vincent d'apr\u00e8s le conte de Grimmavec Catherine Estrade et Vincent Comaretpour jeune public \u00e0 partir de 6 ans.","html":"<p>Les Innovants (2 au 4 d\u00e9cembre 2016) sont consacr\u00e9s aux musiques actuelles, \u00e0 la nouvelle sc\u00e8ne, aux artistes \u00e9mergents, aux d\u00e9couvertes mais aussi au jeune public, celui de demain. Le temps d&#39;un week-end, on d\u00e9couvre ou l&#39;on red\u00e9couvre des artistes de talent...<\/p>\n<p>Voici la c\u00e9l\u00e8bre histoire des fr\u00e8res Grimm mise en chansons par Catherine Vincent. Les deux enfants abandonn\u00e9s dans la for\u00eat tombent dans les griffes d&#39;une sorci\u00e8re habitant une maison en chocolat. Dans ce spectacle se m\u00ealent, chant, guitare, percussions et harmonium indien. Les gourmands qui aiment le pain d&#39;\u00e9pice et la musique devraient croquer \u00e0 pleines oreilles ce conte musical.<\/p>\n<p>Un spectacle de Catherine Vincent d&#39;apr\u00e8s le conte de Grimmavec Catherine Estrade et Vincent Comaretpour jeune public \u00e0 partir de 6 ans.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_les-innovants-catherine-vincent_75357.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_les-innovants-catherine-vincent_75357.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_les-innovants-catherine-vincent_75357.jpg"},{"id":8,"uid":88397692,"slug":"les-innovants-abel","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/les-innovants-abel","title":"LES INNOVANTS : ABEL","description":"jeune public","longDescription":"Les Innovants (2 au 4 d\u00e9cembre 2016) sont consacr\u00e9s aux musiques actuelles, \u00e0 la nouvelle sc\u00e8ne, aux artistes \u00e9mergents, aux d\u00e9couvertes mais aussi au jeune public, celui de demain. Le temps d'un week-end, on d\u00e9couvre ou l'on red\u00e9couvre des artistes de talent...\n\nA l'issue d'une r\u00e9sidence effectu\u00e9e \u00e0 l'Espace Julien, ABEL, le batteur-chanteur des Petites Tortues pr\u00e9sente sa nouvelle cr\u00e9ation enti\u00e8rement consacr\u00e9e au jeu. Des jeux de rimes, des jeux de mots \u00e0 retenir au son des percussions. C'est sur ce th\u00e8me qu'Abel a \u00e9crit ses nouveaux refrains empreints de rythme et de po\u00e9sie. Entre le piano et la batterie se joue un match de comptines syncop\u00e9es \u00e0 reprendre en coeur (ou en tr\u00e8fle)...\n\nUn spectacle mis en sc\u00e8ne par Aurore Denisavec ABEL et Nicolas Cantepour jeune public \u00e0 partir de 3 ans.","html":"<p>Les Innovants (2 au 4 d\u00e9cembre 2016) sont consacr\u00e9s aux musiques actuelles, \u00e0 la nouvelle sc\u00e8ne, aux artistes \u00e9mergents, aux d\u00e9couvertes mais aussi au jeune public, celui de demain. Le temps d&#39;un week-end, on d\u00e9couvre ou l&#39;on red\u00e9couvre des artistes de talent...<\/p>\n<p>A l&#39;issue d&#39;une r\u00e9sidence effectu\u00e9e \u00e0 l&#39;Espace Julien, ABEL, le batteur-chanteur des Petites Tortues pr\u00e9sente sa nouvelle cr\u00e9ation enti\u00e8rement consacr\u00e9e au jeu. Des jeux de rimes, des jeux de mots \u00e0 retenir au son des percussions. C&#39;est sur ce th\u00e8me qu&#39;Abel a \u00e9crit ses nouveaux refrains empreints de rythme et de po\u00e9sie. Entre le piano et la batterie se joue un match de comptines syncop\u00e9es \u00e0 reprendre en coeur (ou en tr\u00e8fle)...<\/p>\n<p>Un spectacle mis en sc\u00e8ne par Aurore Denisavec ABEL et Nicolas Cantepour jeune public \u00e0 partir de 3 ans.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_les-innovants-abel_739581.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_les-innovants-abel_739581.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_les-innovants-abel_739581.jpg"},{"id":9,"uid":59241016,"slug":"les-brigandes-du-chateau-d-if-par-les-voix-de-l-alcazar","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/les-brigandes-du-chateau-d-if-par-les-voix-de-l-alcazar","title":"Les Brigandes du Ch\u00e2teau d'If par les voix de l'Alcazar","description":"com\u00e9die musicale","longDescription":"Arts et Musiques & Les Voix de l\u2019Alcazar pr\u00e9sentent...\n\n\u00ab Les Brigandes du Ch\u00e2teau d\u2019If, en Quartet \u00bb.\n\nCette cr\u00e9ation unique et p\u00e9tillante continue sa tourn\u00e9e 2016 \u00e0 Istres cette fois-ci \u00e0 l'occasion de la F\u00eate des Bergers.\n\nAlors, ne manquez pas ce rendez-vous le Dimanche 4 d\u00e9cembre prochain \u00e0 partir 16h.\n\nSous le signe du soleil : Brigitte Peyr\u00e9 (soprano) et Murielle Tomao (mezzo soprano) adaptent leurs voix au registre des com\u00e9dies musicales de Broadway et c\u2019est le jazz, le swing et la joie de vivre des ann\u00e9es folles qui prennent le dessus.\n\nUne Com\u00e9die Musicale \u00e0 d\u00e9couvrir absolument !\n\nAvec\n\nBrigitte PEYR\u00c9, SopranoMurielle TOMAO, Mezzo SopranoAccompagn\u00e9es par :G\u00e9rard OCCELLO, TrompetteLudovic SELMI, Piano et arrangementsMise en sc\u00e8ne, Olivier PAULSPlus d\u2019infos et R\u00e9servations resa@artsetmusiques.com - 04 91 31 17 46Une Production Arts et Musiques","html":"<p>Arts et Musiques &amp; Les Voix de l\u2019Alcazar pr\u00e9sentent...<\/p>\n<p>\u00ab Les Brigandes du Ch\u00e2teau d\u2019If, en Quartet \u00bb.<\/p>\n<p>Cette cr\u00e9ation unique et p\u00e9tillante continue sa tourn\u00e9e 2016 \u00e0 Istres cette fois-ci \u00e0 l&#39;occasion de la F\u00eate des Bergers.<\/p>\n<p>Alors, ne manquez pas ce rendez-vous le Dimanche 4 d\u00e9cembre prochain \u00e0 partir 16h.<\/p>\n<p>Sous le signe du soleil : Brigitte Peyr\u00e9 (soprano) et Murielle Tomao (mezzo soprano) adaptent leurs voix au registre des com\u00e9dies musicales de Broadway et c\u2019est le jazz, le swing et la joie de vivre des ann\u00e9es folles qui prennent le dessus.<\/p>\n<p>Une Com\u00e9die Musicale \u00e0 d\u00e9couvrir absolument !<\/p>\n<p>Avec<\/p>\n<p>Brigitte PEYR\u00c9, SopranoMurielle TOMAO, Mezzo SopranoAccompagn\u00e9es par :G\u00e9rard OCCELLO, TrompetteLudovic SELMI, Piano et arrangementsMise en sc\u00e8ne, Olivier PAULSPlus d\u2019infos et R\u00e9servations <a href=\"mailto:resa@artsetmusiques.com\" class=\"url\" target=\"_blank\">resa@artsetmusiques.com<\/a> - 04 91 31 17 46Une Production Arts et Musiques<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_les-brigandes-du-chateau-d-if-par-les-voix-de-l-alcazar_412587.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_les-brigandes-du-chateau-d-if-par-les-voix-de-l-alcazar_412587.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_les-brigandes-du-chateau-d-if-par-les-voix-de-l-alcazar_412587.jpg"},{"id":10,"uid":57202872,"slug":"beth-hart","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/beth-hart","title":"Beth Hart","description":"blues, rock et soul","longDescription":"Beth Hart a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re en 1993, mais s\u2019est fait v\u00e9ritablement connaitre en 2011 avec \u00ab Don\u2019t Explain \u00bb, en collaboration avec le grand Joe Bonamassa. Devenus complices, ils ont sorti deux ans plus tard \u00ab Seesaw \u00bb. Compositrice inspir\u00e9e et originale, Beth oscille parfaitement entre blues, rock et soul. Son disque \u00ab Bang Bang Boom Boom \u00bb en est le parfait exemple, et c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 celui-ci qu\u2019elle a explos\u00e9 aux yeux du public fran\u00e7ais il y a trois ans !\n\n\u00ab Better Than Home \u00bb, son 8\u00e8me et dernier album sorti fin 2015 marque la continuit\u00e9 logique d'une discographie de talent. Sorte de Janis Joplin des temps modernes, Beth Hart n\u2019a pas fini de nous surprendre !","html":"<p>Beth Hart a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re en 1993, mais s\u2019est fait v\u00e9ritablement connaitre en 2011 avec \u00ab Don\u2019t Explain \u00bb, en collaboration avec le grand Joe Bonamassa. Devenus complices, ils ont sorti deux ans plus tard \u00ab Seesaw \u00bb. Compositrice inspir\u00e9e et originale, Beth oscille parfaitement entre blues, rock et soul. Son disque \u00ab Bang Bang Boom Boom \u00bb en est le parfait exemple, et c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 celui-ci qu\u2019elle a explos\u00e9 aux yeux du public fran\u00e7ais il y a trois ans !<\/p>\n<p>\u00ab Better Than Home \u00bb, son 8\u00e8me et dernier album sorti fin 2015 marque la continuit\u00e9 logique d&#39;une discographie de talent. Sorte de Janis Joplin des temps modernes, Beth Hart n\u2019a pas fini de nous surprendre !<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_beth-hart_878684.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_beth-hart_878684.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_beth-hart_878684.jpg"},{"id":11,"uid":35859752,"slug":"s-scholer-p-adorno-g-renard-trio-au-tremplin-arteka","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/s-scholer-p-adorno-g-renard-trio-au-tremplin-arteka","title":"S Scholer \/P Adorno \/ G Renard Trio au Tremplin Arteka","description":"jazz","longDescription":"Stephan Scholer au piano,\n\nGuilhaume Renard \u00e0 la contrebasse,\n\net Paul Adorno \u00e0 la batterie.","html":"<p>Stephan Scholer au piano,<\/p>\n<p>Guilhaume Renard \u00e0 la contrebasse,<\/p>\n<p>et Paul Adorno \u00e0 la batterie.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_s-scholer-p-adorno-g-renard-trio-au-tremplin-arteka_934372.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_s-scholer-p-adorno-g-renard-trio-au-tremplin-arteka_934372.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_s-scholer-p-adorno-g-renard-trio-au-tremplin-arteka_934372.jpg"},{"id":12,"uid":75098668,"slug":"la-methode-mjc-l-escale","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/la-methode-mjc-l-escale","title":"LA M\u00c9THODE - MJC L'ESCALE","description":"hip-hop","longDescription":"V\u00e9ritable ovni dans le paysage du hip-hop fran\u00e7ais, La M\u00e9thode d\u00e9barque en d\u00e9cembre sur la sc\u00e8ne de la MJC-L\u2019Escale avec un nouvel album au casting s\u00e9duisant (Dj Djel, Akhenaton, Lady Leshurr, \u2026) et aux productions gonfl\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 rock.\n\nEn provenance de la Plan\u00e8te Mars, une claque fra\u00eeche retentit dans l\u2019Univers du Hip-Hop ! \u00c0 la fois pr\u00e9curseurs et performeurs d\u2019un style peu connu de la sc\u00e8ne musicale fran\u00e7aise, ils ont acquis leurs lettres de noblesses en premi\u00e8res parties de Method Man\/Redman, Tech n9ne, Chali 2Na (Jurassic 5), Big boi (Outkast), Slum Village, Dead Prez, Pete Rock and C.L.Smooth, Dj Premier et Lady Leshurr. La M\u00e9thode ? Mister Bza, K-m\u00e9l\u00e9on, Pak Dj\u2019een, Slykast, Labo Klandestino et\n\nle beatmaker fant\u00f4me a.k.a Crow Sound. Son style ? Un v\u00e9ritable ping-pong sonore \u00e0 l\u2019\u00e9nergie contagieuse, \u00e0 l\u2019humour d\u00e9cal\u00e9, ponctu\u00e9 de rimes et de rythmes. Le single Shaquille O\u2019Neil, lanc\u00e9 en juillet en \u00e9claireur de leur nouvel album Adr\u00e9naline en \u00e9claireur en juillet a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 par les Inrocks parmi les 10 albums qui vont retourner le rap fran\u00e7ais avant la fin de l\u2019ann\u00e9e. Les adeptes de hip-hop lourd, vrill\u00e9 aux instrus nerveuses et au flow dynamique ont rendez-vous sur la sc\u00e8ne de la MJC-L\u2019Escale.","html":"<p>V\u00e9ritable ovni dans le paysage du hip-hop fran\u00e7ais, La M\u00e9thode d\u00e9barque en d\u00e9cembre sur la sc\u00e8ne de la MJC-L\u2019Escale avec un nouvel album au casting s\u00e9duisant (Dj Djel, Akhenaton, Lady Leshurr, \u2026) et aux productions gonfl\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 rock.<\/p>\n<p>En provenance de la Plan\u00e8te Mars, une claque fra\u00eeche retentit dans l\u2019Univers du Hip-Hop ! \u00c0 la fois pr\u00e9curseurs et performeurs d\u2019un style peu connu de la sc\u00e8ne musicale fran\u00e7aise, ils ont acquis leurs lettres de noblesses en premi\u00e8res parties de Method Man\/Redman, Tech n9ne, Chali 2Na (Jurassic 5), Big boi (Outkast), Slum Village, Dead Prez, Pete Rock and C.L.Smooth, Dj Premier et Lady Leshurr. La M\u00e9thode ? Mister Bza, K-m\u00e9l\u00e9on, Pak Dj\u2019een, Slykast, Labo Klandestino et<\/p>\n<p>le beatmaker fant\u00f4me a.k.a Crow Sound. Son style ? Un v\u00e9ritable ping-pong sonore \u00e0 l\u2019\u00e9nergie contagieuse, \u00e0 l\u2019humour d\u00e9cal\u00e9, ponctu\u00e9 de rimes et de rythmes. Le single Shaquille O\u2019Neil, lanc\u00e9 en juillet en \u00e9claireur de leur nouvel album Adr\u00e9naline en \u00e9claireur en juillet a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 par les Inrocks parmi les 10 albums qui vont retourner le rap fran\u00e7ais avant la fin de l\u2019ann\u00e9e. Les adeptes de hip-hop lourd, vrill\u00e9 aux instrus nerveuses et au flow dynamique ont rendez-vous sur la sc\u00e8ne de la MJC-L\u2019Escale.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_la-methode-mjc-l-escale_769620.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_la-methode-mjc-l-escale_769620.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_la-methode-mjc-l-escale_769620.jpg"},{"id":13,"uid":62652641,"slug":"swan-ink","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/swan-ink","title":"SWAN INK","description":"Electro rock","longDescription":"Le nouveau projet de Zenia Church et Marine Soleil est un ovni musical \u00e9crit avec une plume tremp\u00e9e dans le sublime.Zenia est lunaire, Marine est habit\u00e9e, le duo envoie une musique magn\u00e9tique, un son \u00e9lectro stratosph\u00e9rique encore jamais entendu\u2026Sur sc\u00e8ne, elles nous embarquent imm\u00e9diatement dans un univers captivant et glamour, envo\u00fbtant et lumineux, d\u2019o\u00f9 l\u2019on sort totalement chavir\u00e9\u2026 !\n\nSwan Ink sera en concert au Caf\u00e9 Julien jeudi 15 d\u00e9cembre 2016 apr\u00e8s une r\u00e9sidence \u00e0 l'Espace Julien du 4 au 6 octobre 2016.","html":"<p>Le nouveau projet de Zenia Church et Marine Soleil est un ovni musical \u00e9crit avec une plume tremp\u00e9e dans le sublime.Zenia est lunaire, Marine est habit\u00e9e, le duo envoie une musique magn\u00e9tique, un son \u00e9lectro stratosph\u00e9rique encore jamais entendu\u2026Sur sc\u00e8ne, elles nous embarquent imm\u00e9diatement dans un univers captivant et glamour, envo\u00fbtant et lumineux, d\u2019o\u00f9 l\u2019on sort totalement chavir\u00e9\u2026 !<\/p>\n<p>Swan Ink sera en concert au Caf\u00e9 Julien jeudi 15 d\u00e9cembre 2016 apr\u00e8s une r\u00e9sidence \u00e0 l&#39;Espace Julien du 4 au 6 octobre 2016.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_swan-ink_316766.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_swan-ink_316766.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_swan-ink_316766.jpg"},{"id":14,"uid":98964244,"slug":"yvi-slan-fedor-dj-sonic-seducer-pirlouiiiit","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/yvi-slan-fedor-dj-sonic-seducer-pirlouiiiit","title":"YVI SLAN \/ FEDOR \/ DJ SONIC SEDUCER \/ PIRLOUIIIIT","description":"Electro rock","longDescription":"### YVI SLAN\n\nPour certains, c'est de l'Electro pour d'autres c'est du Rock pour lui c'est son style toutes influences dige\u0301re\u0301es. Sa voix est un peu comme un Lou Reed, un Nick Cave ou Iggy Pop, basse, profonde, sombre, tendre. Consacre\u0301 roi de la musique Inde\u0301,, roi du DIY par le quotidien \"La Provence\" en 2015, il sort un nouveau single.\n\nYvi Slan sera en concert au Cafe\u0301 Julien...\"Rock Da Dancefloor\"...\n\n### FEDOR\n\nFEDOR, petit dernier de Boombop, est originaire et vit a\u0300 Calvi, en Corse.\n\nEn 2015, il est a\u0300 Paris a\u0300 la demande du Boss de Calvi On The Rocks.\n\nIl collabore et enregistre les guitares pour le prochain SUPERPITCHER (janvier 2017, KOMPAKT).\n\nInvite\u0301 sur le Calvi On The Rocks 2015, Fedor jamme tous les soirs avec DJ Mu, Para One, Pachanga Boys et bien d'autres pour des sets batterie\/guitare\/ DJ's. Il enregistre avec Mlle STEPHANIE pour son EP a\u0300 paraitre sur le label ILS (2017 \/ Mexique).\n\nSon album, Folk \/ Psyche\u0301 paraitra en 2017\n\n### DJ SONIC SEDUCER\n\nFondateur de Pandemonium Rdz.\n\nPuis BiP_HOp, animateur sur Radio Grenouille.\n\nDJ\/Sonic Seducer aime la surprise.\n\nIl conjugue a\u0300 merveille rock, jazz, groove, 60s ye\u0301-ye\u0301 jerk, cha cha cha, afrobeat, disco, avant hip-hop, luk thung, bossa, motown soul, NY no-wave, bollywood, mambo, cumbia, tropicalisme, beats exotiques, rare funk, surf, post-punk, new-wave, minimal techno, jusqu'a\u0300 basculer le dancefloor dans l'\u00e9lectro la plus de\u0301bride\u0301e...\n\n### EXPO PHOTOS PIRLOUIIIIT \/Live in Marseille\n\nSi vous avez vu un concert a\u0300 Marseille ou alentour au moins une fois depuis 1998, vous l'avez force\u0301ment croise\u0301.\n\nPirlouiiiit est Zi Photograp of\n\nLive in Marseille\n\n(+ de 60.000 visiteurs et + de 10.000 abonne\u0301s a\u0300 la newsletter), il compte a\u0300 son actif pas moins de 4029 groupes ou sets photographie\u0301s.\n\nSon compte Flickr fait quand me\u0302me re\u0301gulie\u0300rement sauter le serveur de Santa-Monica, tant il est charge\u0301 de tels sets de photos !\n\nPirlouiiit nous offrira une expo de photos d'artistes du coin prises au cours des 2 derni\u00e8res ann\u00e9es.","html":"<h3 id=\"yvi-slan\">YVI SLAN<\/h3>\n<p>Pour certains, c&#39;est de l&#39;Electro pour d&#39;autres c&#39;est du Rock pour lui c&#39;est son style toutes influences dige\u0301re\u0301es. Sa voix est un peu comme un Lou Reed, un Nick Cave ou Iggy Pop, basse, profonde, sombre, tendre. Consacre\u0301 roi de la musique Inde\u0301,, roi du DIY par le quotidien &quot;La Provence&quot; en 2015, il sort un nouveau single.<\/p>\n<p>Yvi Slan sera en concert au Cafe\u0301 Julien...&quot;Rock Da Dancefloor&quot;...<\/p>\n<h3 id=\"fedor\">FEDOR<\/h3>\n<p>FEDOR, petit dernier de Boombop, est originaire et vit a\u0300 Calvi, en Corse.<\/p>\n<p>En 2015, il est a\u0300 Paris a\u0300 la demande du Boss de Calvi On The Rocks.<\/p>\n<p>Il collabore et enregistre les guitares pour le prochain SUPERPITCHER (janvier 2017, KOMPAKT).<\/p>\n<p>Invite\u0301 sur le Calvi On The Rocks 2015, Fedor jamme tous les soirs avec DJ Mu, Para One, Pachanga Boys et bien d&#39;autres pour des sets batterie\/guitare\/ DJ&#39;s. Il enregistre avec Mlle STEPHANIE pour son EP a\u0300 paraitre sur le label ILS (2017 \/ Mexique).<\/p>\n<p>Son album, Folk \/ Psyche\u0301 paraitra en 2017<\/p>\n<h3 id=\"dj-sonic-seducer\">DJ SONIC SEDUCER<\/h3>\n<p>Fondateur de Pandemonium Rdz.<\/p>\n<p>Puis BiP_HOp, animateur sur Radio Grenouille.<\/p>\n<p>DJ\/Sonic Seducer aime la surprise.<\/p>\n<p>Il conjugue a\u0300 merveille rock, jazz, groove, 60s ye\u0301-ye\u0301 jerk, cha cha cha, afrobeat, disco, avant hip-hop, luk thung, bossa, motown soul, NY no-wave, bollywood, mambo, cumbia, tropicalisme, beats exotiques, rare funk, surf, post-punk, new-wave, minimal techno, jusqu&#39;a\u0300 basculer le dancefloor dans l&#39;\u00e9lectro la plus de\u0301bride\u0301e...<\/p>\n<h3 id=\"expo-photos-pirlouiiiit-live-in-marseille\">EXPO PHOTOS PIRLOUIIIIT \/Live in Marseille<\/h3>\n<p>Si vous avez vu un concert a\u0300 Marseille ou alentour au moins une fois depuis 1998, vous l&#39;avez force\u0301ment croise\u0301.<\/p>\n<p>Pirlouiiiit est Zi Photograp of<\/p>\n<p>Live in Marseille<\/p>\n<p>(+ de 60.000 visiteurs et + de 10.000 abonne\u0301s a\u0300 la newsletter), il compte a\u0300 son actif pas moins de 4029 groupes ou sets photographie\u0301s.<\/p>\n<p>Son compte Flickr fait quand me\u0302me re\u0301gulie\u0300rement sauter le serveur de Santa-Monica, tant il est charge\u0301 de tels sets de photos !<\/p>\n<p>Pirlouiiit nous offrira une expo de photos d&#39;artistes du coin prises au cours des 2 derni\u00e8res ann\u00e9es.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_yvi-slan-fedor-dj-sonic-seducer-pirlouiiiit_723882.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_yvi-slan-fedor-dj-sonic-seducer-pirlouiiiit_723882.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_yvi-slan-fedor-dj-sonic-seducer-pirlouiiiit_723882.jpg"},{"id":15,"uid":42944698,"slug":"we-are-birds-a-la-mjc-l-escale","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/we-are-birds-a-la-mjc-l-escale","title":"WE ARE BIRDS A LA MJC L'ESCALE","description":"jazz","longDescription":"Jazz nordique m\u00e2tin\u00e9 de pop du monde, l'univers We Are Birds chemine de E.S.T. \u00e0 Coldplay. Cette particularit\u00e9 tient \u00e0 la diversit\u00e9 des exp\u00e9riences musicales de ses trois membres chevronn\u00e9s. Le projet We Are Birds est n\u00e9 de la rencontre entre le pianiste finlandais Tuomas A. Turnen et Dimitri Reverchon, griot urbain batteur-percussionniste. L'alchimie afro-scandinave est imm\u00e9diate. Les deux musiciens sont rejoints par le bassiste Emmanuel Soulignac qui apporte ses influences pop. En moins de trois ans, We Are Birds multiplie les apparitions sur les sc\u00e8nes locales, festivals et sessions d'enregiistrement en studio. Une vraie d\u00e9couverte.\n\nhttps:\/\/www.facebook.com\/events\/558709321001259\/","html":"<p>Jazz nordique m\u00e2tin\u00e9 de pop du monde, l&#39;univers We Are Birds chemine de E.S.T. \u00e0 Coldplay. Cette particularit\u00e9 tient \u00e0 la diversit\u00e9 des exp\u00e9riences musicales de ses trois membres chevronn\u00e9s. Le projet We Are Birds est n\u00e9 de la rencontre entre le pianiste finlandais Tuomas A. Turnen et Dimitri Reverchon, griot urbain batteur-percussionniste. L&#39;alchimie afro-scandinave est imm\u00e9diate. Les deux musiciens sont rejoints par le bassiste Emmanuel Soulignac qui apporte ses influences pop. En moins de trois ans, We Are Birds multiplie les apparitions sur les sc\u00e8nes locales, festivals et sessions d&#39;enregiistrement en studio. Une vraie d\u00e9couverte.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/558709321001259\/\" class=\"url\" target=\"_blank\">https:\/\/www.facebook.com\/events\/558709321001259\/<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_we-are-birds-a-la-mjc-l-escale_893446.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_we-are-birds-a-la-mjc-l-escale_893446.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_we-are-birds-a-la-mjc-l-escale_893446.jpg"},{"id":16,"uid":64961510,"slug":"raoul-petite-cargo-de-nuit","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/raoul-petite-cargo-de-nuit","title":"RAOUL Petite , Cargo de Nuit","description":"rock fran\u00e7ais","longDescription":"Les Raoul Petite sont de retour au Cargo ! Au programme la 21\u00e8me Grande Raoulerie ; o\u00f9 chaque morceau est spectacle, curiosit\u00e9, performance sur sc\u00e8ne... Imperm\u00e9ables aux coups de blues, de spleen ou cafard, Carton et sa \u2013tr\u00e8s \u2013 joyeuse bande nous promettent un sacr\u00e9 bordel, pour notre plus grand plaisir.","html":"<p>Les Raoul Petite sont de retour au Cargo ! Au programme la 21\u00e8me Grande Raoulerie ; o\u00f9 chaque morceau est spectacle, curiosit\u00e9, performance sur sc\u00e8ne... Imperm\u00e9ables aux coups de blues, de spleen ou cafard, Carton et sa \u2013tr\u00e8s \u2013 joyeuse bande nous promettent un sacr\u00e9 bordel, pour notre plus grand plaisir.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_raoul-petite-cargo-de-nuit_602928.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_raoul-petite-cargo-de-nuit_602928.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_raoul-petite-cargo-de-nuit_602928.jpg"},{"id":17,"uid":51372924,"slug":"scene-ouverte-au-tremplin-arteka","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/scene-ouverte-au-tremplin-arteka","title":"Sc\u00e8ne Ouverte au Tremplin Arteka","description":"sc\u00e8ne libre","longDescription":"Venez retrouver en musique Jean-Claude et toute l'\u00e9quipe des \"fid\u00e8les\" \u00e0 l'Arteka Le dernier samedi de chaque mois le micro est \u00e0 vous. Venez vous exprimer en chansons et en po\u00e8mes...\n\nAvec un pianiste professionnel qui accompagnera les participants.","html":"<p>Venez retrouver en musique Jean-Claude et toute l&#39;\u00e9quipe des &quot;fid\u00e8les&quot; \u00e0 l&#39;Arteka Le dernier samedi de chaque mois le micro est \u00e0 vous. Venez vous exprimer en chansons et en po\u00e8mes...<\/p>\n<p>Avec un pianiste professionnel qui accompagnera les participants.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_scene-ouverte-au-tremplin-arteka_392998.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_scene-ouverte-au-tremplin-arteka_392998.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_scene-ouverte-au-tremplin-arteka_392998.jpg"},{"id":18,"uid":80829480,"slug":"jazz-sans-concession","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/jazz-sans-concession","title":"JAZZ SANS CONCESSION","description":"jazz","longDescription":"Jazz sans concession, c'est un Ap\u00e9ro Jazz, et c'est nouveau, et \u00e7a s'passe \u00e0 l'Arteka un jeudi sur deux, soit, 2 fois par mois !\n\nOlivier Pinto Contrebasse\n\nJerome Mathevon Piano\n\nA chaque session des invit\u00e9s","html":"<p>Jazz sans concession, c&#39;est un Ap\u00e9ro Jazz, et c&#39;est nouveau, et \u00e7a s&#39;passe \u00e0 l&#39;Arteka un jeudi sur deux, soit, 2 fois par mois !<\/p>\n<p>Olivier Pinto Contrebasse<\/p>\n<p>Jerome Mathevon Piano<\/p>\n<p>A chaque session des invit\u00e9s<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_jazz-sans-concession_835895.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_jazz-sans-concession_835895.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_jazz-sans-concession_835895.jpg"},{"id":19,"uid":41715618,"slug":"black-stone-cherry","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/black-stone-cherry","title":"BLACK STONE CHERRY","description":"M\u00e9tal","longDescription":"Black Stone Cherry se forme en 2001 \u00e0 Edmonton (Kentucky), avec Chris Robertson (chant, guitare), Ben Wells (guitare), Jon Lawhon (basse) et John Fred Young (batterie). John Fred Young se trouve \u00eatre le fils de Richard Young de The Kentucky Headhunters. La parent\u00e9 entre les deux groupe est d\u2019ailleurs plus profonde, musicalement Black Stone Cherry se rapproche de The Kentucky Headhunters en moins country, leurs maquettes initiales sont d\u2019ailleurs enregistr\u00e9es dans le studio paternel.Leur premier album Black Stone Cherry sort en juillet 2006, la voix de Chris Robertson y fait merveille, les guitares sont \u00e9tincelantes et leur rock sudiste bourr\u00e9 de vitamines hard rock est rien moins que flamboyant. Black Stone Cherry est un groupe de sc\u00e8ne, il ouvre pour des artistes comme Def Leppard, Whitesnake, Lynyrd Skynyrd ou Nickelback. Le deuxi\u00e8me album, encore plus direct et puissant, sort en ao\u00fbt 2008\\. Folklore and Superstition traduit parfaitement la progression du groupe \u00e0 tous les niveaux, il se classe dans le top 30 aux Etats-Unis et en Angleterre. Black Stone Cherry enregistre exceptionnellement son troisi\u00e8me essai loin de son sud habituel. Between the Devil and the Deep Blue Sea est ainsi mis en bo\u00eete \u00e0 Los Angeles, et offre un son de plus en plus m\u00e9tallique et urbain. L\u2019album est disponible en mai 2011 partout dans le monde.\n\nhttp:\/\/www.blackstonecherry.com","html":"<p>Black Stone Cherry se forme en 2001 \u00e0 Edmonton (Kentucky), avec Chris Robertson (chant, guitare), Ben Wells (guitare), Jon Lawhon (basse) et John Fred Young (batterie). John Fred Young se trouve \u00eatre le fils de Richard Young de The Kentucky Headhunters. La parent\u00e9 entre les deux groupe est d\u2019ailleurs plus profonde, musicalement Black Stone Cherry se rapproche de The Kentucky Headhunters en moins country, leurs maquettes initiales sont d\u2019ailleurs enregistr\u00e9es dans le studio paternel.Leur premier album Black Stone Cherry sort en juillet 2006, la voix de Chris Robertson y fait merveille, les guitares sont \u00e9tincelantes et leur rock sudiste bourr\u00e9 de vitamines hard rock est rien moins que flamboyant. Black Stone Cherry est un groupe de sc\u00e8ne, il ouvre pour des artistes comme Def Leppard, Whitesnake, Lynyrd Skynyrd ou Nickelback. Le deuxi\u00e8me album, encore plus direct et puissant, sort en ao\u00fbt 2008. Folklore and Superstition traduit parfaitement la progression du groupe \u00e0 tous les niveaux, il se classe dans le top 30 aux Etats-Unis et en Angleterre. Black Stone Cherry enregistre exceptionnellement son troisi\u00e8me essai loin de son sud habituel. Between the Devil and the Deep Blue Sea est ainsi mis en bo\u00eete \u00e0 Los Angeles, et offre un son de plus en plus m\u00e9tallique et urbain. L\u2019album est disponible en mai 2011 partout dans le monde.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.blackstonecherry.com\" class=\"url\" target=\"_blank\">http:\/\/www.blackstonecherry.com<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_black-stone-cherry_48955.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_black-stone-cherry_48955.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_black-stone-cherry_48955.jpg"},{"id":20,"uid":47237557,"slug":"sum-41","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/sum-41","title":"SUM 41","description":"19h30 - 30\u20ac","longDescription":"Cela fera vingt ans l'ann\u00e9e prochaine que Deryck Whibley a form\u00e9\n\nSum 41\n\net pourtant l'\u00e9nergie est toujours intacte...\n\nEt apr\u00e8s quatre ans d'absence, les canadiens sont de retour sur le devant de la sc\u00e8ne avec un nouvel album\n\n#13voices\n\nqu'ils viendront pr\u00e9senter le 25 Janvier au Cabaret Al\u00e9atoire.","html":"<p>Cela fera vingt ans l&#39;ann\u00e9e prochaine que Deryck Whibley a form\u00e9<\/p>\n<p>Sum 41<\/p>\n<p>et pourtant l&#39;\u00e9nergie est toujours intacte...<\/p>\n<p>Et apr\u00e8s quatre ans d&#39;absence, les canadiens sont de retour sur le devant de la sc\u00e8ne avec un nouvel album<\/p>\n<p>#13voices<\/p>\n<p>qu&#39;ils viendront pr\u00e9senter le 25 Janvier au Cabaret Al\u00e9atoire.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_sum-41_82611.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_sum-41_82611.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_sum-41_82611.jpg"},{"id":21,"uid":60270638,"slug":"flavia-cuelho-a-l-usine","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/flavia-cuelho-a-l-usine","title":"Flavia Cuelho \u00e0 l'Usine","description":"world music","longDescription":"FLAVIA COELHO\n\nen concert \u00e0 L'Usine le 21\/01\/2016\n\nTarif: 15\/17 \u20ac\n\nFlavia a parcouru tous les chemins du monde. Depuis les morros de Rio de Janeiro aux rues pav\u00e9s de Paris. La nomade est chez elle l\u00e0 ou\u0300 elle se sent accueillie. Chaque concert est un moment de magie, de communion entre les humains, un instant suspendu ou\u0300 les barri\u00e8res s'effondrent et les coeurs s'accouplent. Des touffeurs caniculaires aux brises glaciale, la musique de Flavia Cuelho r\u00e9sonne sous toutes les latitudes.\n\nSONHO REAL, son troisi\u00e8me album est incandescent comme un coup de foudre, urgent comme une envie d'exister. Elle d\u00e9ploie son \u00eatre et d\u00e9plie son \u00e2me. Une impression de voyage nous saisit \u00e0 chaque titre.\n\nPlus d'infos sur:\n\nhttp:\/\/www.flaviacoelhomusic.com\/","html":"<p>FLAVIA COELHO<\/p>\n<p>en concert \u00e0 L&#39;Usine le 21\/01\/2016<\/p>\n<p>Tarif: 15\/17 \u20ac<\/p>\n<p>Flavia a parcouru tous les chemins du monde. Depuis les morros de Rio de Janeiro aux rues pav\u00e9s de Paris. La nomade est chez elle l\u00e0 ou\u0300 elle se sent accueillie. Chaque concert est un moment de magie, de communion entre les humains, un instant suspendu ou\u0300 les barri\u00e8res s&#39;effondrent et les coeurs s&#39;accouplent. Des touffeurs caniculaires aux brises glaciale, la musique de Flavia Cuelho r\u00e9sonne sous toutes les latitudes.<\/p>\n<p>SONHO REAL, son troisi\u00e8me album est incandescent comme un coup de foudre, urgent comme une envie d&#39;exister. Elle d\u00e9ploie son \u00eatre et d\u00e9plie son \u00e2me. Une impression de voyage nous saisit \u00e0 chaque titre.<\/p>\n<p>Plus d&#39;infos sur:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.flaviacoelhomusic.com\/\" class=\"url\" target=\"_blank\">http:\/\/www.flaviacoelhomusic.com\/<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_flavia-cuelho-a-l-usine_423210.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_flavia-cuelho-a-l-usine_423210.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_flavia-cuelho-a-l-usine_423210.jpg"},{"id":22,"uid":11028245,"slug":"amir-espace-julien","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/amir-espace-julien","title":"AMIR - ESPACE JULIEN","description":"Vari\u00e9t\u00e9","longDescription":"Amir : une success story faite de travail, de pers\u00e9v\u00e9rance et de talent. Finaliste de \u00ab The Voice \u00bb face \u00e0 Kendji Girac, fier repr\u00e9sentant des couleurs de la France \u00e0 l\u2019Eurovision 2016 avec son tube \u00ab J\u2019ai cherch\u00e9 \u00bb (il a termin\u00e9 6\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral et 3\u00e8me des jurys europ\u00e9ens, comptabilisant un record historique de points pour la France et notre meilleure position dans le classement depuis 14 ans).\n\nSon premier album \u00ab Au coeur de moi \u00bb d\u00e9j\u00e0 disponible est un succ\u00e8s de vente instantan\u00e9 tandis que le titre \u00ab J\u2019ai Cherch\u00e9 \u00bb s\u2019est class\u00e9 N\u00b01 des ventes et de l\u2019airplay en France.\n\nIl sera en tourn\u00e9e \u00e0 partir d\u2019octobre 2016 et \u00e0 l\u2019Espace Julien de Marseille le samedi 28 janvier 2017 !\n\nhttp:\/\/www.amirofficiel.com","html":"<p>Amir : une success story faite de travail, de pers\u00e9v\u00e9rance et de talent. Finaliste de \u00ab The Voice \u00bb face \u00e0 Kendji Girac, fier repr\u00e9sentant des couleurs de la France \u00e0 l\u2019Eurovision 2016 avec son tube \u00ab J\u2019ai cherch\u00e9 \u00bb (il a termin\u00e9 6\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral et 3\u00e8me des jurys europ\u00e9ens, comptabilisant un record historique de points pour la France et notre meilleure position dans le classement depuis 14 ans).<\/p>\n<p>Son premier album \u00ab Au coeur de moi \u00bb d\u00e9j\u00e0 disponible est un succ\u00e8s de vente instantan\u00e9 tandis que le titre \u00ab J\u2019ai Cherch\u00e9 \u00bb s\u2019est class\u00e9 N\u00b01 des ventes et de l\u2019airplay en France.<\/p>\n<p>Il sera en tourn\u00e9e \u00e0 partir d\u2019octobre 2016 et \u00e0 l\u2019Espace Julien de Marseille le samedi 28 janvier 2017 !<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.amirofficiel.com\" class=\"url\" target=\"_blank\">http:\/\/www.amirofficiel.com<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_amir-espace-julien_562430.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_amir-espace-julien_562430.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_amir-espace-julien_562430.jpg"},{"id":23,"uid":500389,"slug":"tribute-muse-syndrome-au-jas-rod","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/tribute-muse-syndrome-au-jas-rod","title":"Tribute MUSE Syndrome au Jas Rod","description":"rock","longDescription":"Le Jas Rod presente\n\nMUSE SYNDROME Tribute\n\nGrosse soir\u00e9e concert avec l'excellent tribute band du groupe MUSE !!\n\nRevivez tous les plus grands tubes en live de ce groupe l\u00e9gendaire avec une qualit\u00e9 son et lumieres remarquable !\n\nDes musiciens de qualit\u00e9 sur une scene magnifique ,la soir\u00e9e ne peut etre qu' exceptionnelle !","html":"<p>Le Jas Rod presente<\/p>\n<p>MUSE SYNDROME Tribute<\/p>\n<p>Grosse soir\u00e9e concert avec l&#39;excellent tribute band du groupe MUSE !!<\/p>\n<p>Revivez tous les plus grands tubes en live de ce groupe l\u00e9gendaire avec une qualit\u00e9 son et lumieres remarquable !<\/p>\n<p>Des musiciens de qualit\u00e9 sur une scene magnifique ,la soir\u00e9e ne peut etre qu&#39; exceptionnelle !<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_tribute-muse-syndrome-au-jas-rod_920128.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_tribute-muse-syndrome-au-jas-rod_920128.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_tribute-muse-syndrome-au-jas-rod_920128.jpg"},{"id":24,"uid":23339447,"slug":"olivia-ruiz","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/olivia-ruiz","title":"Olivia Ruiz","description":"Chanson fran\u00e7aise","longDescription":"De J\u2019aime pas l\u2019amour en 2003, \u00e0 la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"La Gitane de L\u2019Amour\", la carri\u00e8re de Olivia Ruiz n'a cess\u00e9 de surprendre.\n\nSuite \u00e0 sa Victoires de la Musique (r\u00e9v\u00e9lation sc\u00e8ne), c'est son deuxi\u00e8me album La Femme Chocolat qui va la propulser dans les \u00e9toiles. Pas \u00e9tonnant que cet album soit suivi de Miss M\u00e9t\u00e9ores . Apr\u00e8s Le calme et la temp\u00eate, enregistr\u00e9 \u00e0 Cuba, elle est de retour en studio et sur sc\u00e8ne pour son nouvel album (sortie en novembre 2016).","html":"<p>De J\u2019aime pas l\u2019amour en 2003, \u00e0 la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre &quot;La Gitane de L\u2019Amour&quot;, la carri\u00e8re de Olivia Ruiz n&#39;a cess\u00e9 de surprendre.<\/p>\n<p>Suite \u00e0 sa Victoires de la Musique (r\u00e9v\u00e9lation sc\u00e8ne), c&#39;est son deuxi\u00e8me album La Femme Chocolat qui va la propulser dans les \u00e9toiles. Pas \u00e9tonnant que cet album soit suivi de Miss M\u00e9t\u00e9ores . Apr\u00e8s Le calme et la temp\u00eate, enregistr\u00e9 \u00e0 Cuba, elle est de retour en studio et sur sc\u00e8ne pour son nouvel album (sortie en novembre 2016).<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_olivia-ruiz_260595.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_olivia-ruiz_260595.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_olivia-ruiz_260595.jpg"},{"id":25,"uid":28120789,"slug":"artgarfunkel-au-silo","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/artgarfunkel-au-silo","title":"ARTGARFUNKEL AU SILO","description":"vari\u00e9t\u00e9s internationnales","longDescription":"Art Garfunkel, d\u00e9crit comme \u00ab une magnifique voix de t\u00e9nor \u00bb par le New York Times, a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le monde de la musique, \u00e0 la fois en tant qu\u2019artiste soliste et comme membre du c\u00e9l\u00e8bre duo Simon and Garfunkel. Tout au long de sa carri\u00e8re, il enregistre plus de 12 albums solo dont le dernier tr\u00e8s r\u00e9ussi \u00ab Some Enchanted Evening \u00bb, sorti en 2007.\n\nArt Garfunkel a \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9 gr\u00e2ce aux albums \u00e0 succ\u00e8s du duo qu\u2019il a form\u00e9 avec son ami et partenaire de sc\u00e8ne, Paul Simon. Ensemble, ils compos\u00e8rent des titres devenus l\u00e9gendaires, tels que \u00ab Mrs Robinson \u00bb, \u00ab The Sound of Silence \u00bb ou encore \u00ab Scarborough Fair \u00bb, r\u00e9compens\u00e9s pour la plupart par des Grammy Awards. Apr\u00e8s leur s\u00e9paration en 1970, Art Garfunkel d\u00e9but sa carri\u00e8re solo et se classe en Top 10 des charts avec le single All I Know, issu de l\u2019album \u00ab Angel Clare \u00bb. L\u2019artiste n\u2019a cess\u00e9 d\u2019encha\u00eener les succ\u00e8s avec des albums tous tr\u00e8s r\u00e9ussis tels que \u00ab Lefty \u00bb en 1988 ou encore \u00ab Everything Waits to be Noticed \u00bb en 2003.\n\nhttps:\/\/www.facebook.com\/events\/342803039386363\/","html":"<p>Art Garfunkel, d\u00e9crit comme \u00ab une magnifique voix de t\u00e9nor \u00bb par le New York Times, a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le monde de la musique, \u00e0 la fois en tant qu\u2019artiste soliste et comme membre du c\u00e9l\u00e8bre duo Simon and Garfunkel. Tout au long de sa carri\u00e8re, il enregistre plus de 12 albums solo dont le dernier tr\u00e8s r\u00e9ussi \u00ab Some Enchanted Evening \u00bb, sorti en 2007.<\/p>\n<p>Art Garfunkel a \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9 gr\u00e2ce aux albums \u00e0 succ\u00e8s du duo qu\u2019il a form\u00e9 avec son ami et partenaire de sc\u00e8ne, Paul Simon. Ensemble, ils compos\u00e8rent des titres devenus l\u00e9gendaires, tels que \u00ab Mrs Robinson \u00bb, \u00ab The Sound of Silence \u00bb ou encore \u00ab Scarborough Fair \u00bb, r\u00e9compens\u00e9s pour la plupart par des Grammy Awards. Apr\u00e8s leur s\u00e9paration en 1970, Art Garfunkel d\u00e9but sa carri\u00e8re solo et se classe en Top 10 des charts avec le single All I Know, issu de l\u2019album \u00ab Angel Clare \u00bb. L\u2019artiste n\u2019a cess\u00e9 d\u2019encha\u00eener les succ\u00e8s avec des albums tous tr\u00e8s r\u00e9ussis tels que \u00ab Lefty \u00bb en 1988 ou encore \u00ab Everything Waits to be Noticed \u00bb en 2003.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/342803039386363\/\" class=\"url\" target=\"_blank\">https:\/\/www.facebook.com\/events\/342803039386363\/<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_artgarfunkel-au-silo_63607.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_artgarfunkel-au-silo_63607.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_artgarfunkel-au-silo_63607.jpg"},{"id":26,"uid":78098093,"slug":"magma_103","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/magma_103","title":"MAGMA","description":"20h30 - 28.90 \u20ac","longDescription":"En 1969 MAGMA est fond\u00e9 par Christian VANDER. Groupes et modes passent, quelques uns restent et durent. Tr\u00e8s au del\u00e0 du simple spasme musical et de l'effet de mode, MAGMA s'est impos\u00e9 d\u00e8s 1970 avec sa musique lib\u00e9r\u00e9e des connivences et des clich\u00e9s, musique violente, virtuose, sans pareille.\n\nChristian VANDER, batteur et fondateur du groupe, a jou\u00e9 ses premi\u00e8res rythmiques sous la direction d' Elvin Jones, et il a grandi comme une des m\u00e9moires du jazz des ann\u00e9es 50\/60, avec sa vision propre.\n\nAvec MAGMA, il \u00e9vite la facilit\u00e9 et se d\u00e9marque vite de ses contemporains. Musicien rigoureux, farouchement exigeant, il hypnotise d\u00e8s qu'il joue ou chante, et ouvre les voies d'une polyrythmie puissante et implacable. Les musiciens qui l'entouraient alors, sont tous aujourd'hui de grands noms de la musique contemporaine. Ils s'appellent : Jannick Top, Claude Engel, Bernard Paganotti, Didier Lockwood et le regrett\u00e9 Michel Graillier... A l'image d'un Miles Davis, Vander reste un grand formateur de talents. Son attitude provocante et d\u00e9cal\u00e9e avant l'heure, son originalit\u00e9 vocale, lui ont valu maints proc\u00e8s d'intention. Et pourtant sa musique est toujours pr\u00e9sente, ind\u00e9pendante, indomptable ; vibrant aux muses de son inspiration grandiose tels John Coltrane, Igor Stravinsky ou encore Carl Orff. Tr\u00e8s vite, MAGMA atteint une r\u00e9putation internationale , se produit dans toute l'Europe et aux USA .Depuis les tourn\u00e9es s'encha\u00eenent et le public est au rendez-vous, toujours plus nombreux. New York, Tokyo, Londres, Mexico, Moscou, Prague, vibrent \u00e0 l'unisson de la musique de ce groupe culte. Trois g\u00e9n\u00e9rations d'aficionados se bousculent aujourd'hui \u00e0 l'entr\u00e9e de ces concerts internationaux de plus en plus fr\u00e9quents et fr\u00e9quent\u00e9s.","html":"<p>En 1969 MAGMA est fond\u00e9 par Christian VANDER. Groupes et modes passent, quelques uns restent et durent. Tr\u00e8s au del\u00e0 du simple spasme musical et de l&#39;effet de mode, MAGMA s&#39;est impos\u00e9 d\u00e8s 1970 avec sa musique lib\u00e9r\u00e9e des connivences et des clich\u00e9s, musique violente, virtuose, sans pareille.<\/p>\n<p>Christian VANDER, batteur et fondateur du groupe, a jou\u00e9 ses premi\u00e8res rythmiques sous la direction d&#39; Elvin Jones, et il a grandi comme une des m\u00e9moires du jazz des ann\u00e9es 50\/60, avec sa vision propre.<\/p>\n<p>Avec MAGMA, il \u00e9vite la facilit\u00e9 et se d\u00e9marque vite de ses contemporains. Musicien rigoureux, farouchement exigeant, il hypnotise d\u00e8s qu&#39;il joue ou chante, et ouvre les voies d&#39;une polyrythmie puissante et implacable. Les musiciens qui l&#39;entouraient alors, sont tous aujourd&#39;hui de grands noms de la musique contemporaine. Ils s&#39;appellent : Jannick Top, Claude Engel, Bernard Paganotti, Didier Lockwood et le regrett\u00e9 Michel Graillier... A l&#39;image d&#39;un Miles Davis, Vander reste un grand formateur de talents. Son attitude provocante et d\u00e9cal\u00e9e avant l&#39;heure, son originalit\u00e9 vocale, lui ont valu maints proc\u00e8s d&#39;intention. Et pourtant sa musique est toujours pr\u00e9sente, ind\u00e9pendante, indomptable ; vibrant aux muses de son inspiration grandiose tels John Coltrane, Igor Stravinsky ou encore Carl Orff. Tr\u00e8s vite, MAGMA atteint une r\u00e9putation internationale , se produit dans toute l&#39;Europe et aux USA .Depuis les tourn\u00e9es s&#39;encha\u00eenent et le public est au rendez-vous, toujours plus nombreux. New York, Tokyo, Londres, Mexico, Moscou, Prague, vibrent \u00e0 l&#39;unisson de la musique de ce groupe culte. Trois g\u00e9n\u00e9rations d&#39;aficionados se bousculent aujourd&#39;hui \u00e0 l&#39;entr\u00e9e de ces concerts internationaux de plus en plus fr\u00e9quents et fr\u00e9quent\u00e9s.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_magma_103_791218.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_magma_103_791218.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_magma_103_791218.jpg"},{"id":27,"uid":20239472,"slug":"deluxe-l-usine","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/deluxe-l-usine","title":"DELUXE - L'USINE","description":"funk, electro, pop","longDescription":"Apre\u0300s plus de 150 dates en France et a\u0300 l\u2019e\u0301tranger (Italie, Suisse, Belgique, Allemagne, Royaume- Uni, Chine, Que\u0301bec, La Re\u0301union), Deluxe a de\u0301ja\u0300 conquis le public des grandes sce\u0300nes et des festivals les plus prestigieux comme les Francofolies, le Printemps de Bourges, Garorock, les Solidays, ou encore le Montreux Jazz.... Le groupe annonce son retour avec un nouveau show e\u0301lectrisant !\n\nLes six amis Kaya, Kilo, Pe\u0301pe\u0301, Pietre, Soubri et Liliboy reviennent avec un second album et une nouvelle tourne\u0301e; Le \u00ab Stache Tour \u00bb. On retrouvera leur e\u0301nergie de\u0301bordante dans un spectacle pense\u0301 et travaille\u0301 : des costumes originaux tout droit sortis de leur imaginaire de\u0301jante\u0301, des chore\u0301graphies toujours plus contagieuses et une sce\u0301nographie ine\u0301dite dans laquelle la Moustache sera plus que jamais a\u0300 l\u2019honneur.\n\nDeluxe nous a ainsi pre\u0301pare\u0301 une performance musicale et visuelle : la promesse de me\u0301lodies ente\u0302tantes et de shows renversants.\n\nLe groupe nous donne rendez-vous un peu avant le preintemps pour transpirer de plaisir et scander avec eux : \u00ab si c\u0327a vous a plu, revenez moustachus ! \u00bb.","html":"<p>Apre\u0300s plus de 150 dates en France et a\u0300 l\u2019e\u0301tranger (Italie, Suisse, Belgique, Allemagne, Royaume- Uni, Chine, Que\u0301bec, La Re\u0301union), Deluxe a de\u0301ja\u0300 conquis le public des grandes sce\u0300nes et des festivals les plus prestigieux comme les Francofolies, le Printemps de Bourges, Garorock, les Solidays, ou encore le Montreux Jazz.... Le groupe annonce son retour avec un nouveau show e\u0301lectrisant !<\/p>\n<p>Les six amis Kaya, Kilo, Pe\u0301pe\u0301, Pietre, Soubri et Liliboy reviennent avec un second album et une nouvelle tourne\u0301e; Le \u00ab Stache Tour \u00bb. On retrouvera leur e\u0301nergie de\u0301bordante dans un spectacle pense\u0301 et travaille\u0301 : des costumes originaux tout droit sortis de leur imaginaire de\u0301jante\u0301, des chore\u0301graphies toujours plus contagieuses et une sce\u0301nographie ine\u0301dite dans laquelle la Moustache sera plus que jamais a\u0300 l\u2019honneur.<\/p>\n<p>Deluxe nous a ainsi pre\u0301pare\u0301 une performance musicale et visuelle : la promesse de me\u0301lodies ente\u0302tantes et de shows renversants.<\/p>\n<p>Le groupe nous donne rendez-vous un peu avant le preintemps pour transpirer de plaisir et scander avec eux : \u00ab si c\u0327a vous a plu, revenez moustachus ! \u00bb.<\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_deluxe-l-usine_330245.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_deluxe-l-usine_330245.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_deluxe-l-usine_330245.jpg"},{"id":28,"uid":20170166,"slug":"chinese-man-au-moulin","canonicalUrl":"https:\/\/openagenda.com\/marseille-alive\/events\/chinese-man-au-moulin","title":" Chinese Man au Moulin","description":"Hip-Hop \/ Electro","longDescription":"SAAG Le Moulin en accord avec Chinese Man Records pr\u00e9sente :\n\nCHINESE MAN en concert au Moulin\n\nle samedi 1er avril 2017 \u00e0 20h30\n\nChinese Man\n\nSix ans apr\u00e8s \"Racing with the Sun\", la qu\u00eate de CHINESE MAN continue avec un deuxi\u00e8me opus pr\u00e9vu pour f\u00e9vrier 2017 ! De Bombay \u00e0 Marseille en passant par New-York, ce nouvel album r\u00e9serve bien des surprises et comblera les nombreux fans du groove sino-marseillais.\n\nhttps:\/\/www.facebook.com\/chineseman\n\nhttp:\/\/www.chinesemanrecords.com\/","html":"<p>SAAG Le Moulin en accord avec Chinese Man Records pr\u00e9sente :<\/p>\n<p>CHINESE MAN en concert au Moulin<\/p>\n<p>le samedi 1er avril 2017 \u00e0 20h30<\/p>\n<p>Chinese Man<\/p>\n<p>Six ans apr\u00e8s &quot;Racing with the Sun&quot;, la qu\u00eate de CHINESE MAN continue avec un deuxi\u00e8me opus pr\u00e9vu pour f\u00e9vrier 2017 ! De Bombay \u00e0 Marseille en passant par New-York, ce nouvel album r\u00e9serve bien des surprises et comblera les nombreux fans du groove sino-marseillais.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/chineseman\" class=\"url\" target=\"_blank\">https:\/\/www.facebook.com\/chineseman<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.chinesemanrecords.com\/\" class=\"url\" target=\"_blank\">http:\/\/www.chinesemanrecords.com\/<\/a><\/p>\n","image":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/event_chinese-man-au-moulin_369599.jpg","thumbnail":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evtbevent_chinese-man-au-moulin_369599.jpg","originalImage":"https:\/\/cibul.s3.amazonaws.com\/evfevent_chinese-man-au-moulin_369599.jpg"}]